{
  "parent_org_id": 1,
  "created_at": "03.03.2021",
  "created_for": "03.03.2021",
  "data": [
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [52],
        "name": "Marjan \u0160arec",
        "gov_id": "P324",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 5,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.00858704664816264, "vT2": -0.04588305872616198 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [16, 17],
        "name": "Luka Mesec",
        "gov_id": "P273",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Levica",
          "classification": "pg",
          "acronym": "Levica",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 6
        },
        "type": "mp",
        "id": 6,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.047029569205283575, "vT2": -0.07666560907265563 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [6],
        "name": "Jo\u017eef Horvat",
        "gov_id": "P020",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Nova Slovenija - Kr\u0161\u010danski demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "NSi",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 7
        },
        "type": "mp",
        "id": 7,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.12547023542798325, "vT2": -0.10242127061917045 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [37],
        "name": "Marko Bandelli",
        "gov_id": "P341",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Stranka Alenke Bratu\u0161ek",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SAB",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 8
        },
        "type": "mp",
        "id": 8,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.0954739660759798, "vT2": -0.10243869019660536 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [74],
        "name": "Franc Jur\u0161a",
        "gov_id": "P122",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije",
          "classification": "pg",
          "acronym": "DeSUS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 9
        },
        "type": "mp",
        "id": 9,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.00783005483361196, "vT2": -0.1348441329183232 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [4, 5],
        "name": "Zmago Jelin\u010di\u010d Plemeniti",
        "gov_id": "P028",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska nacionalna stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SNS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 11
        },
        "type": "mp",
        "id": 10,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.041072385288427146, "vT2": -0.06712340477269188 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [32],
        "name": "Matja\u017e Han",
        "gov_id": "P018",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 11,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.11989328277528082, "vT2": -0.11739113026775899 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [22],
        "name": "Igor Zor\u010di\u010d",
        "gov_id": "P294",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Stranka modernega centra",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SMC",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 5
        },
        "type": "mp",
        "id": 12,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.011494513106435492, "vT2": -0.13408391818835627 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [44],
        "name": "Iva Dimic",
        "gov_id": "P169",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Nova Slovenija - Kr\u0161\u010danski demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "NSi",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 7
        },
        "type": "mp",
        "id": 15,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.12520301835280764, "vT2": -0.10005105659391961 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [15],
        "name": "Matej Ta\u0161ner Vatovec",
        "gov_id": "P288",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Levica",
          "classification": "pg",
          "acronym": "Levica",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 6
        },
        "type": "mp",
        "id": 16,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.04335799375715614, "vT2": -0.07975592282209197 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [62],
        "name": "Anja Bah \u017dibert",
        "gov_id": "P239",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 18,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.15093465190398708, "vT2": -0.10391903690953072 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [29],
        "name": "Predrag Bakovi\u0107",
        "gov_id": "P319",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 19,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.118223610724409, "vT2": -0.11663943998034286 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [34],
        "name": "Samo Bevk",
        "gov_id": "P006",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 21,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.10775757086523026, "vT2": -0.10836445260150271 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [61],
        "name": "Franc Breznik",
        "gov_id": "P167",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 22,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.13254396656444786, "vT2": -0.09292707568664324 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [42],
        "name": "Nada Brinov\u0161ek",
        "gov_id": "P244",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 24,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.14115835015290246, "vT2": -0.10032403487464583 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [14],
        "name": "\u017deljko Cigler",
        "gov_id": "P335",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Levica",
          "classification": "pg",
          "acronym": "Levica",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 6
        },
        "type": "mp",
        "id": 26,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.05287208838994877, "vT2": -0.0892110695253484 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [51],
        "name": "Lidija Divjak Mirnik",
        "gov_id": "P332",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 30,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.12604525131168026, "vT2": -0.12006063369391148 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [56],
        "name": "Boris Doblekar",
        "gov_id": "P306",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 31,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.1511349985474074, "vT2": -0.10845093471286255 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [55],
        "name": "Karmen Furman",
        "gov_id": "P309",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 32,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.1458310830114565, "vT2": -0.10473573357783156 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [46],
        "name": "Brane Golubovi\u0107",
        "gov_id": "P229",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 34,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.12298149873577395, "vT2": -0.11641511134082261 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [24],
        "name": "Monika Gregor\u010di\u010d",
        "gov_id": "P314",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Stranka modernega centra",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SMC",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 5
        },
        "type": "mp",
        "id": 35,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.0018094125057314758, "vT2": -0.13375428989528024 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [40],
        "name": "Branko Grims",
        "gov_id": "P016",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 36,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.1448491491520629, "vT2": -0.10309202401935338 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [47],
        "name": "Tina Heferle",
        "gov_id": "P328",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 38,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.12968506832235352, "vT2": -0.12449692290271479 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [6],
        "name": "Ferenc Horv\u00e1th",
        "gov_id": "P351",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Italijanska in mad\u017earska narodna skupnost",
          "classification": "pg",
          "acronym": "IMNS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 10
        },
        "type": "mp",
        "id": 39,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.01325546344084597, "vT2": -0.08348391792812525 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [33],
        "name": "Meira Hot",
        "gov_id": "P317",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 41,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.12752877699762385, "vT2": -0.12320469519488313 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [31],
        "name": "Ivan Hr\u0161ak",
        "gov_id": "P176",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije",
          "classification": "pg",
          "acronym": "DeSUS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 9
        },
        "type": "mp",
        "id": 42,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.011836546212921436, "vT2": -0.13216404409344662 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [58],
        "name": "Eva Irgl",
        "gov_id": "P023",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 43,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.1495534770195477, "vT2": -0.10250419696410268 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [2],
        "name": "Jani Ivanu\u0161a",
        "gov_id": "P350",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska nacionalna stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SNS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 11
        },
        "type": "mp",
        "id": 44,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.054754720762220675, "vT2": -0.09514176983649711 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [1],
        "name": "Lidija Ivanu\u0161a",
        "gov_id": "P348",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 45,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.1184590387616787, "vT2": -0.10819830979300313 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [60],
        "name": "Alenka Jeraj",
        "gov_id": "P029",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 48,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.1510771554943927, "vT2": -0.10429207875618507 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [59],
        "name": "Dejan Kaloh",
        "gov_id": "P310",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 50,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.14178865527521256, "vT2": -0.10024166734306698 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [70],
        "name": "Franci Kepa",
        "gov_id": "P308",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 51,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.15177840964978914, "vT2": -0.10606991824502578 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [31],
        "name": "Soniboj Kne\u017eak",
        "gov_id": "P321",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 52,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.12048049092405376, "vT2": -0.11588269481734091 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [35],
        "name": "Marko Koprivc",
        "gov_id": "P318",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 53,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.12556638354237523, "vT2": -0.11614167849902482 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [10],
        "name": "Bo\u0161tjan Kora\u017eija",
        "gov_id": "P337",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Levica",
          "classification": "pg",
          "acronym": "Levica",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 6
        },
        "type": "mp",
        "id": 54,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.0541771954899687, "vT2": -0.09144688575873573 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [44, 45],
        "name": "Jerca Kor\u010de",
        "gov_id": "P326",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 55,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.1304768654210767, "vT2": -0.122353887015078 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [8, 9],
        "name": "Miha Kordi\u0161",
        "gov_id": "P262",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Levica",
          "classification": "pg",
          "acronym": "Levica",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 6
        },
        "type": "mp",
        "id": 56,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.0516153578461975, "vT2": -0.08377184781954836 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [1],
        "name": "Alja\u017e Kova\u010di\u010d",
        "gov_id": "P333",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 57,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.1317795682835402, "vT2": -0.12440045117988313 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [64],
        "name": "Danijel Krivec",
        "gov_id": "P040",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 60,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.15057697198921394, "vT2": -0.1072792064960802 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [43],
        "name": "Jo\u017ee Lenart",
        "gov_id": "P330",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 61,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.12998887062213887, "vT2": -0.12415081973721778 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [5],
        "name": "Jurij Lep",
        "gov_id": "P347",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije",
          "classification": "pg",
          "acronym": "DeSUS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 9
        },
        "type": "mp",
        "id": 62,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.007973741026743796, "vT2": -0.13259350640738363 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [63],
        "name": "Suzana Lep \u0160imenko",
        "gov_id": "P268",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 63,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.14702536063903093, "vT2": -0.10244465647192154 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [68],
        "name": "Toma\u017e Lisec",
        "gov_id": "P187",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 64,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.1430205694960135, "vT2": -0.10064642254632672 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [53],
        "name": "Rudi Medved",
        "gov_id": "P331",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 67,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.016550693829221533, "vT2": -0.04961315583350974 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [5],
        "name": "Bojana Mur\u0161i\u010d",
        "gov_id": "P275",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 69,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.12721870617443964, "vT2": -0.11673933018633946 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [30],
        "name": "Matja\u017e Nemec",
        "gov_id": "P276",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 70,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.1048238656936779, "vT2": -0.10957354650377721 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [50],
        "name": "Edvard Pauli\u010d",
        "gov_id": "P323",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 72,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.13214102504777772, "vT2": -0.12166951991181334 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [70],
        "name": "Bla\u017e Pavlin",
        "gov_id": "P339",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Nova Slovenija - Kr\u0161\u010danski demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "NSi",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 7
        },
        "type": "mp",
        "id": 73,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.1316281188813776, "vT2": -0.11001788596314083 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [41],
        "name": "Robert Pav\u0161i\u010d",
        "gov_id": "P325",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 74,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.1322027498627305, "vT2": -0.12458327249906881 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [40],
        "name": "Igor Pe\u010dek",
        "gov_id": "P322",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 75,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.13023357633663404, "vT2": -0.12417042770841688 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [20],
        "name": "Gregor Peri\u010d",
        "gov_id": "P313",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Stranka modernega centra",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SMC",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 5
        },
        "type": "mp",
        "id": 76,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.00918379405424456, "vT2": -0.13572182286847584 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [4],
        "name": "Bojan Podkraj\u0161ek",
        "gov_id": "P277",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 78,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.15073881068014364, "vT2": -0.10710290611816525 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [8],
        "name": "Marko Poga\u010dnik",
        "gov_id": "P196",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 79,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.14940080468172268, "vT2": -0.10631914901593095 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [69],
        "name": "Marijan Pojbi\u010d",
        "gov_id": "P098",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 80,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.14519740922157778, "vT2": -0.10125748168088239 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [2],
        "name": "Robert Polnar",
        "gov_id": "P346",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije",
          "classification": "pg",
          "acronym": "DeSUS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 9
        },
        "type": "mp",
        "id": 81,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.002229503395142287, "vT2": -0.12953184094397155 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [28],
        "name": "Jani Prednik",
        "gov_id": "P320",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 82,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.10887819690503676, "vT2": -0.11308946495545158 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [26],
        "name": "Andrej Rajh",
        "gov_id": "P344",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Stranka Alenke Bratu\u0161ek",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SAB",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 8
        },
        "type": "mp",
        "id": 83,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.11237857310166124, "vT2": -0.11222613480109897 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [26],
        "name": "Branislav Raji\u0107",
        "gov_id": "P281",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Stranka modernega centra",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SMC",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 5
        },
        "type": "mp",
        "id": 84,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.011453932757283162, "vT2": -0.13070864221959005 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [73],
        "name": "Aleksander Reber\u0161ek",
        "gov_id": "P338",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Nova Slovenija - Kr\u0161\u010danski demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "NSi",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 7
        },
        "type": "mp",
        "id": 85,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.13159770799987938, "vT2": -0.11009157970052522 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [71],
        "name": "Franc Rosec",
        "gov_id": "P307",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 86,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.1504814518051751, "vT2": -0.10691384459812608 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [20],
        "name": "Branko Simonovi\u010d",
        "gov_id": "P345",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije",
          "classification": "pg",
          "acronym": "DeSUS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 9
        },
        "type": "mp",
        "id": 87,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.009301918626125135, "vT2": -0.13504431341372716 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [11],
        "name": "Primo\u017e Siter",
        "gov_id": "P336",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Levica",
          "classification": "pg",
          "acronym": "Levica",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 6
        },
        "type": "mp",
        "id": 88,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.05377409966624284, "vT2": -0.08875209258947891 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [14],
        "name": "Janja Sluga",
        "gov_id": "P284",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Stranka modernega centra",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SMC",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 5
        },
        "type": "mp",
        "id": 89,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.0034668284865852967, "vT2": -0.13253715974565042 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [38],
        "name": "Vojko Starovi\u0107",
        "gov_id": "P343",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Stranka Alenke Bratu\u0161ek",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SAB",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 8
        },
        "type": "mp",
        "id": 90,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.11332251001490341, "vT2": -0.11257239240084264 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [18, 19],
        "name": "Nata\u0161a Suki\u010d",
        "gov_id": "P334",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Levica",
          "classification": "pg",
          "acronym": "Levica",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 6
        },
        "type": "mp",
        "id": 91,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.04825222389422743, "vT2": -0.08337102958879367 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [3],
        "name": "Du\u0161an \u0160i\u0161ko",
        "gov_id": "P349",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska nacionalna stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SNS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 11
        },
        "type": "mp",
        "id": 94,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.04356621236585244, "vT2": -0.09117384542329711 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [66],
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "gov_id": "P077",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.13575402113031967, "vT2": -0.0991925078726741 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [13],
        "name": "Violeta Tomi\u0107",
        "gov_id": "P289",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Levica",
          "classification": "pg",
          "acronym": "Levica",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 6
        },
        "type": "mp",
        "id": 97,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.0442186001784408, "vT2": -0.07464885227051435 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [12],
        "name": "Franc Tr\u010dek",
        "gov_id": "P290",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 99,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.045495673240855884, "vT2": -0.07864815073710436 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [23],
        "name": "Mateja Udov\u010d",
        "gov_id": "P312",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Stranka modernega centra",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SMC",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 5
        },
        "type": "mp",
        "id": 100,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.00777396638356428, "vT2": -0.13600939708566684 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [48, 49],
        "name": "Andreja Zabret",
        "gov_id": "P327",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 102,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.1259734852372014, "vT2": -0.11943954095665284 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [36],
        "name": "Dejan \u017didan",
        "gov_id": "P211",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 104,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.12484911722711843, "vT2": -0.11789973322667097 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [7],
        "name": "Felice \u017di\u017ea",
        "gov_id": "P352",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Italijanska in mad\u017earska narodna skupnost",
          "classification": "pg",
          "acronym": "IMNS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 10
        },
        "type": "mp",
        "id": 105,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.010139069538891132, "vT2": -0.1183074052441831 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [1],
        "name": "Mojca \u017dnidari\u010d",
        "gov_id": "P316",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Stranka modernega centra",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SMC",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 5
        },
        "type": "mp",
        "id": 106,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.009068410289216306, "vT2": -0.13664305376722338 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [72],
        "name": "Jo\u017eef Lenart",
        "gov_id": "P311",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 107,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.15201831686262976, "vT2": -0.10957194198077926 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [27],
        "name": "Ma\u0161a Kociper",
        "gov_id": "P182",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Stranka Alenke Bratu\u0161ek",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SAB",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 8
        },
        "type": "mp",
        "id": 127,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.1107598342835575, "vT2": -0.10841054042510433 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [27],
        "name": "Jani (Janko) M\u00f6derndorfer",
        "gov_id": "P191",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 129,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.11241597749784928, "vT2": -0.11227530241722995 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [12],
        "name": "Gregor \u017didan",
        "gov_id": "P356",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 133,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.1013801142483219, "vT2": -0.11788777656665006 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [73],
        "name": "Nik Prebil",
        "gov_id": "P358",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 563,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": 0.1094786308560227, "vT2": -0.10959818096311189 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [46],
        "name": "Tadeja \u0160u\u0161tar",
        "gov_id": "P359",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Nova Slovenija - Kr\u0161\u010danski demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "NSi",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 7
        },
        "type": "mp",
        "id": 769,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.12044065101710526, "vT2": -0.08801887361458269 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [18],
        "name": "Du\u0161an Verbi\u010d",
        "gov_id": "P296",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Stranka modernega centra",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SMC",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 5
        },
        "type": "mp",
        "id": 771,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.0435218833492948, "vT2": -0.10138448407938769 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [],
        "name": "Janez Mo\u0161kri\u010d",
        "gov_id": "P360",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 1076,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.10561021402486138, "vT2": -0.06685316196410622 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [],
        "name": "Andrej \u010cernigoj",
        "gov_id": "P364",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Nova Slovenija - Kr\u0161\u010danski demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "NSi",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 7
        },
        "type": "mp",
        "id": 1085,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.10238569237976698, "vT2": -0.06429567980403395 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [],
        "name": "Jure Ferjan",
        "gov_id": "P365",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 1086,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.10469258098678273, "vT2": -0.06407968224608651 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [],
        "name": "Leon Merjasec",
        "gov_id": "P363",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 1087,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.10454647265785391, "vT2": -0.06393028883597633 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [],
        "name": "Mihael Prevc",
        "gov_id": "P062",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Nova Slovenija - Kr\u0161\u010danski demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "NSi",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 7
        },
        "type": "mp",
        "id": 1088,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.09846508313665372, "vT2": -0.06079174061940959 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [],
        "name": "Mojca \u0160krinjar",
        "gov_id": "P362",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 1089,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.10496414885201137, "vT2": -0.06418930856121934 }
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [],
        "name": "Elena Zavadlav U\u0161aj",
        "gov_id": "P361",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 1090,
        "has_function": false
      },
      "score": { "vT1": -0.1046367507282197, "vT2": -0.06415376011751217 }
    }
  ]
}
