{
  "gov_side": {
    "coalition": {
      "max": { "max_opt": "for", "maxOptPerc": 97.45762711864407 },
      "votes": { "absent": 6.0, "abstain": 0.0, "for": 230.0, "against": 0.0 },
      "outliers": []
    },
    "opposition": {
      "max": { "max_opt": "for", "maxOptPerc": 79.91071428571429 },
      "votes": {
        "absent": 23.0,
        "abstain": 1.0,
        "for": 179.0,
        "against": 21.0
      },
      "outliers": []
    }
  },
  "created_for": "27.02.2018",
  "abstractVisible": false,
  "abstract": null,
  "all": { "absent": 29, "abstain": 1, "against": 21, "for": 409 },
  "session": {
    "name": "Posiedzenie nr 59",
    "orgs": [
      {
        "acronym": "Sejm",
        "is_coalition": false,
        "id": 1,
        "classification": "sejm",
        "name": "Sejm"
      }
    ],
    "date": "27. 2. 2018",
    "org": {
      "acronym": "Sejm",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "sejm",
      "name": "Sejm"
    },
    "date_ts": "2018-02-27T00:00:00",
    "updated_at": "24. 10. 2018",
    "in_review": false,
    "id": 70
  },
  "result": {
    "is_outlier": false,
    "accepted": true,
    "value": 88.91304347826086,
    "max_opt": "for"
  },
  "members": [
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [15],
        "name": "Jan Klawiter",
        "gov_id": "156",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Niezrzeszony",
          "is_coalition": false,
          "id": 4,
          "classification": "unaligned MP",
          "name": "Niezrzeszony"
        },
        "type": "mp",
        "id": 516,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [28],
        "name": "Jaros\u0142aw Gonciarz",
        "gov_id": "109",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 405,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [35],
        "name": "Krzysztof G\u0142uchowski",
        "gov_id": "105",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 404,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [37],
        "name": "Joanna Frydrych",
        "gov_id": "86",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 403,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [18],
        "name": "Jerzy Borowczak",
        "gov_id": "34",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 402,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [33],
        "name": "Tadeusz Dziuba",
        "gov_id": "81",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 401,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [31],
        "name": "W\u0142odzimierz Bernacki",
        "gov_id": "26",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 400,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [24],
        "name": "Andrzej Adamczyk",
        "gov_id": "2",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 399,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [24],
        "name": "Rafa\u0142 Trzaskowski",
        "gov_id": "408",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 396,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [35],
        "name": "Jaros\u0142aw Stawiarski",
        "gov_id": "366",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 395,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [39],
        "name": "Ewa Filipiak",
        "gov_id": "85",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 394,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [30],
        "name": "Marek Zag\u00f3rski",
        "gov_id": "441",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 393,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [30],
        "name": "Czes\u0142aw Mroczek",
        "gov_id": "258",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 392,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [10],
        "name": "Iwona Micha\u0142ek",
        "gov_id": "245",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 391,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [37],
        "name": "Marek Rz\u0105sa",
        "gov_id": "329",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 390,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [7],
        "name": "Grzegorz Piechowiak",
        "gov_id": "298",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 389,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [14],
        "name": "Ma\u0142gorzata P\u0119pek",
        "gov_id": "296",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 388,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [24],
        "name": "Jacek Osuch",
        "gov_id": "285",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 387,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [13],
        "name": "Jaros\u0142aw Krajewski",
        "gov_id": "182",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 386,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [22],
        "name": "Bartosz Kownacki",
        "gov_id": "179",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 385,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [4],
        "name": "Anna Kwiecie\u0144",
        "gov_id": "202",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 384,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [13],
        "name": "Roman Jacek Kosecki",
        "gov_id": "172",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 383,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [2],
        "name": "Katarzyna Czochara",
        "gov_id": "67",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 381,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [9],
        "name": "Anna Cicholska",
        "gov_id": "52",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 380,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [26],
        "name": "Micha\u0142 Dworczyk",
        "gov_id": "78",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 379,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [6],
        "name": "Kazimierz Gwiazdowski",
        "gov_id": "118",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 378,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [10],
        "name": "\u0141ukasz Zbonikowski",
        "gov_id": "446",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 377,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [13],
        "name": "Ma\u0142gorzata Wypych",
        "gov_id": "440",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 376,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [13],
        "name": "Piotr U\u015bci\u0144ski",
        "gov_id": "414",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 375,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [34],
        "name": "Zbigniew Ziobro",
        "gov_id": "453",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 373,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [6],
        "name": "Adam Andruszkiewicz",
        "gov_id": "4",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "WiS",
          "is_coalition": false,
          "id": 8,
          "classification": "pg",
          "name": "Wolni i Solidarni"
        },
        "type": "mp",
        "id": 372,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [24],
        "name": "Ryszard Terlecki",
        "gov_id": "401",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 371,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [38],
        "name": "Jacek Protasiewicz",
        "gov_id": "312",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PSL-UED",
          "is_coalition": false,
          "id": 5,
          "classification": "pg",
          "name": "Polskie Stronnictwo Ludowe - Unia Europejskich Demokrat\u00f3w"
        },
        "type": "mp",
        "id": 369,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [11],
        "name": "Krystyna Sibi\u0144ska",
        "gov_id": "346",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 368,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [26],
        "name": "Izabela Katarzyna Mrzyg\u0142ocka",
        "gov_id": "260",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 365,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [10],
        "name": "Tomasz Lenz",
        "gov_id": "209",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 364,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [8],
        "name": "Robert Kropiwnicki",
        "gov_id": "185",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 363,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [22],
        "name": "Piotr Kr\u00f3l",
        "gov_id": "186",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 362,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [13],
        "name": "Joanna Kluzik-Rostkowska",
        "gov_id": "158",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 361,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [13],
        "name": "Micha\u0142 Kami\u0144ski",
        "gov_id": "149",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PSL-UED",
          "is_coalition": false,
          "id": 5,
          "classification": "pg",
          "name": "Polskie Stronnictwo Ludowe - Unia Europejskich Demokrat\u00f3w"
        },
        "type": "mp",
        "id": 360,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [35],
        "name": "W\u0142odzimierz Karpi\u0144ski",
        "gov_id": "150",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 359,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [19],
        "name": "Piotr Gli\u0144ski",
        "gov_id": "102",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 358,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [25],
        "name": "Jan Dziedziczak",
        "gov_id": "79",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 357,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [9],
        "name": "El\u017cbieta Gapi\u0144ska",
        "gov_id": "92",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 354,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [37],
        "name": "Wojciech Bakun",
        "gov_id": "19",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Kukiz15",
          "is_coalition": false,
          "id": 6,
          "classification": "pg",
          "name": "Kukiz'15"
        },
        "type": "mp",
        "id": 353,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [6],
        "name": "Robert Tyszkiewicz",
        "gov_id": "411",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 349,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Artur Gierada",
        "gov_id": "99",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 296,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [13],
        "name": "Mariusz B\u0142aszczak",
        "gov_id": "31",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 294,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [27],
        "name": "Marcin Duszek",
        "gov_id": "77",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 293,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [40],
        "name": "Leszek Dobrzy\u0144ski",
        "gov_id": "69",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 292,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Grzegorz Raniewicz",
        "gov_id": "319",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 275,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [34],
        "name": "Kazimierz Kotowski",
        "gov_id": "177",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PSL-UED",
          "is_coalition": false,
          "id": 5,
          "classification": "pg",
          "name": "Polskie Stronnictwo Ludowe - Unia Europejskich Demokrat\u00f3w"
        },
        "type": "mp",
        "id": 239,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [27],
        "name": "Jan Szewczak",
        "gov_id": "378",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 219,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [39],
        "name": "Beata Szyd\u0142o",
        "gov_id": "387",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 218,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [35],
        "name": "Krzysztof Micha\u0142kiewicz",
        "gov_id": "246",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 217,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [1],
        "name": "Grzegorz Matusiak",
        "gov_id": "236",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 216,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [22],
        "name": "Tomasz Latos",
        "gov_id": "206",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 188,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [7],
        "name": "Marcin Porzucek",
        "gov_id": "310",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 121,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [25],
        "name": "Jan Mosi\u0144ski",
        "gov_id": "255",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 120,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "J\u00f3zef Lassota",
        "gov_id": "205",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 117,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [29],
        "name": "Dariusz Kubiak",
        "gov_id": "194",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 116,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Izabela Leszczyna",
        "gov_id": "210",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 115,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [25],
        "name": "Jerzy Koz\u0142owski",
        "gov_id": "181",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Kukiz15",
          "is_coalition": false,
          "id": 6,
          "classification": "pg",
          "name": "Kukiz'15"
        },
        "type": "mp",
        "id": 114,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [13],
        "name": "Mariusz Kami\u0144ski",
        "gov_id": "148",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 113,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [29],
        "name": "Ma\u0142gorzata Janowska",
        "gov_id": "135",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 112,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [24],
        "name": "Ma\u0142gorzata Wassermann",
        "gov_id": "419",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 103,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [21],
        "name": "Andrzej Szlachta",
        "gov_id": "380",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 101,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [11],
        "name": "Stefan Niesio\u0142owski",
        "gov_id": "271",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PSL-UED",
          "is_coalition": false,
          "id": 5,
          "classification": "pg",
          "name": "Polskie Stronnictwo Ludowe - Unia Europejskich Demokrat\u00f3w"
        },
        "type": "mp",
        "id": 53,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [10],
        "name": "Arkadiusz Myrcha",
        "gov_id": "265",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 51,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [9],
        "name": "Maciej Ma\u0142ecki",
        "gov_id": "230",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 50,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [8],
        "name": "Marzena Macha\u0142ek",
        "gov_id": "222",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 49,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [4],
        "name": "Andrzej Kosztowniak",
        "gov_id": "176",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 45,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [3],
        "name": "Wojciech Kossakowski",
        "gov_id": "174",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 44,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [31],
        "name": "Norbert Kaczmarczyk",
        "gov_id": "143",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Kukiz15",
          "is_coalition": false,
          "id": 6,
          "classification": "pg",
          "name": "Kukiz'15"
        },
        "type": "mp",
        "id": 515,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [9],
        "name": "Piotr Zgorzelski",
        "gov_id": "449",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PSL-UED",
          "is_coalition": false,
          "id": 5,
          "classification": "pg",
          "name": "Polskie Stronnictwo Ludowe - Unia Europejskich Demokrat\u00f3w"
        },
        "type": "mp",
        "id": 512,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [28],
        "name": "Krystyna Szumilas",
        "gov_id": "384",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 509,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [12],
        "name": "\u0141ukasz Rzepecki",
        "gov_id": "330",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Kukiz15",
          "is_coalition": false,
          "id": 6,
          "classification": "pg",
          "name": "Kukiz'15"
        },
        "type": "mp",
        "id": 504,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [34],
        "name": "Piotr Liroy-Marzec",
        "gov_id": "216",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Niezrzeszony",
          "is_coalition": false,
          "id": 4,
          "classification": "unaligned MP",
          "name": "Niezrzeszony"
        },
        "type": "mp",
        "id": 502,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [15],
        "name": "Marek Biernacki",
        "gov_id": "29",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 500,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [22],
        "name": "Krzysztof Brejza",
        "gov_id": "38",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 496,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [25],
        "name": "Bo\u017cena Henczyca",
        "gov_id": "122",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 486,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [1],
        "name": "Krzysztof Gadowski",
        "gov_id": "88",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 481,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [40],
        "name": "Bartosz Ar\u0142ukowicz",
        "gov_id": "10",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 479,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [31],
        "name": "Urszula Augustyn",
        "gov_id": "13",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 478,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [23],
        "name": "Marian Zembala",
        "gov_id": "448",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 477,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [2],
        "name": "Ryszard Wilczy\u0144ski",
        "gov_id": "424",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 472,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [12],
        "name": "Cezary Tomczyk",
        "gov_id": "406",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 469,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [34],
        "name": "Grzegorz Schetyna",
        "gov_id": "337",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 467,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [29],
        "name": "Dorota Rutkowska",
        "gov_id": "327",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 465,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [36],
        "name": "Stefan Romecki",
        "gov_id": "321",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Kukiz15",
          "is_coalition": false,
          "id": 6,
          "classification": "pg",
          "name": "Kukiz'15"
        },
        "type": "mp",
        "id": 463,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [13],
        "name": "Ewa Kopacz",
        "gov_id": "168",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 461,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [7],
        "name": "Killion Munyama",
        "gov_id": "263",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 459,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [38],
        "name": "Aldona M\u0142y\u0144czak",
        "gov_id": "252",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 458,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [3],
        "name": "Pawe\u0142 Papke",
        "gov_id": "288",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 457,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [36],
        "name": "Marek Hok",
        "gov_id": "125",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 454,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [7],
        "name": "Maria Ma\u0142gorzata Janyska",
        "gov_id": "136",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 453,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [1],
        "name": "Krzysztof Sitarski",
        "gov_id": "348",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Kukiz15",
          "is_coalition": false,
          "id": 6,
          "classification": "pg",
          "name": "Kukiz'15"
        },
        "type": "mp",
        "id": 448,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [30],
        "name": "Marek Sawicki",
        "gov_id": "336",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PSL-UED",
          "is_coalition": false,
          "id": 5,
          "classification": "pg",
          "name": "Polskie Stronnictwo Ludowe - Unia Europejskich Demokrat\u00f3w"
        },
        "type": "mp",
        "id": 443,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [14],
        "name": "Miros\u0142awa Nykiel",
        "gov_id": "274",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 442,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [2],
        "name": "Tomasz Kostu\u015b",
        "gov_id": "175",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 435,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [22],
        "name": "Eugeniusz K\u0142opotek",
        "gov_id": "159",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PSL-UED",
          "is_coalition": false,
          "id": 5,
          "classification": "pg",
          "name": "Polskie Stronnictwo Ludowe - Unia Europejskich Demokrat\u00f3w"
        },
        "type": "mp",
        "id": 434,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [30],
        "name": "Jolanta Hibner",
        "gov_id": "124",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 432,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [36],
        "name": "Stanis\u0142aw Gaw\u0142owski",
        "gov_id": "95",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 431,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [15],
        "name": "Grzegorz Furgo",
        "gov_id": "87",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 430,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [39],
        "name": "J\u00f3zef Brynkus",
        "gov_id": "40",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Kukiz15",
          "is_coalition": false,
          "id": 6,
          "classification": "pg",
          "name": "Kukiz'15"
        },
        "type": "mp",
        "id": 429,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [34],
        "name": "Adam Cyra\u0144ski",
        "gov_id": "58",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Niezrzeszony",
          "is_coalition": false,
          "id": 4,
          "classification": "unaligned MP",
          "name": "Niezrzeszony"
        },
        "type": "mp",
        "id": 428,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [27],
        "name": "Genowefa Tokarska",
        "gov_id": "403",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PSL-UED",
          "is_coalition": false,
          "id": 5,
          "classification": "pg",
          "name": "Polskie Stronnictwo Ludowe - Unia Europejskich Demokrat\u00f3w"
        },
        "type": "mp",
        "id": 426,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [25],
        "name": "Jaros\u0142aw Urbaniak",
        "gov_id": "412",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 423,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [34],
        "name": "Marzena Ok\u0142a-Drewnowicz",
        "gov_id": "277",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 420,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [40],
        "name": "S\u0142awomir Nitras",
        "gov_id": "272",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 418,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [13],
        "name": "Pawe\u0142 Kukiz",
        "gov_id": "199",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Kukiz15",
          "is_coalition": false,
          "id": 6,
          "classification": "pg",
          "name": "Kukiz'15"
        },
        "type": "mp",
        "id": 414,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [35],
        "name": "Jakub Kulesza",
        "gov_id": "200",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Kukiz15",
          "is_coalition": false,
          "id": 6,
          "classification": "pg",
          "name": "Kukiz'15"
        },
        "type": "mp",
        "id": 413,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [31],
        "name": "W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz",
        "gov_id": "173",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PSL-UED",
          "is_coalition": false,
          "id": 5,
          "classification": "pg",
          "name": "Polskie Stronnictwo Ludowe - Unia Europejskich Demokrat\u00f3w"
        },
        "type": "mp",
        "id": 411,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [15],
        "name": "Stanis\u0142aw Lamczyk",
        "gov_id": "204",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 410,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [40],
        "name": "Magdalena Kochan",
        "gov_id": "162",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 408,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [14],
        "name": "Jerzy Jachnik",
        "gov_id": "130",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Kukiz15",
          "is_coalition": false,
          "id": 6,
          "classification": "pg",
          "name": "Kukiz'15"
        },
        "type": "mp",
        "id": 406,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [8],
        "name": "Robert Winnicki",
        "gov_id": "428",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Niezrzeszony",
          "is_coalition": false,
          "id": 4,
          "classification": "unaligned MP",
          "name": "Niezrzeszony"
        },
        "type": "mp",
        "id": 346,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [10],
        "name": "Pawe\u0142 Szramka",
        "gov_id": "382",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Kukiz15",
          "is_coalition": false,
          "id": 6,
          "classification": "pg",
          "name": "Kukiz'15"
        },
        "type": "mp",
        "id": 341,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [32],
        "name": "Halina Rozpondek",
        "gov_id": "323",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 337,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [40],
        "name": "Norbert Obrycki",
        "gov_id": "276",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 336,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [11],
        "name": "Katarzyna Osos",
        "gov_id": "283",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 335,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [11],
        "name": "Tomasz Kucharski",
        "gov_id": "197",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 332,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [9],
        "name": "Marcin Kierwi\u0144ski",
        "gov_id": "154",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 331,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [13],
        "name": "Jan Grabiec",
        "gov_id": "114",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 330,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [13],
        "name": "Joanna Fabisiak",
        "gov_id": "83",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 326,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [38],
        "name": "Joanna Augustynowska",
        "gov_id": "14",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 324,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [17],
        "name": "El\u017cbieta Zieli\u0144ska",
        "gov_id": "450",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "Kukiz15",
          "is_coalition": false,
          "id": 6,
          "classification": "pg",
          "name": "Kukiz'15"
        },
        "type": "mp",
        "id": 322,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [23],
        "name": "Marek W\u00f3jcik",
        "gov_id": "435",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 319,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [13],
        "name": "Jacek Wilk",
        "gov_id": "425",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Niezrzeszony",
          "is_coalition": false,
          "id": 4,
          "classification": "unaligned MP",
          "name": "Niezrzeszony"
        },
        "type": "mp",
        "id": 318,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [33],
        "name": "Jacek Tomczak",
        "gov_id": "405",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 315,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Jacek Protas",
        "gov_id": "311",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 309,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [4],
        "name": "Robert Mordak",
        "gov_id": "254",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Kukiz15",
          "is_coalition": false,
          "id": 6,
          "classification": "pg",
          "name": "Kukiz'15"
        },
        "type": "mp",
        "id": 308,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Arkadiusz Marchewka",
        "gov_id": "231",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 307,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [3],
        "name": "Andrzej Maciejewski",
        "gov_id": "223",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Kukiz15",
          "is_coalition": false,
          "id": 6,
          "classification": "pg",
          "name": "Kukiz'15"
        },
        "type": "mp",
        "id": 301,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [35],
        "name": "Jan \u0141opata",
        "gov_id": "221",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PSL-UED",
          "is_coalition": false,
          "id": 5,
          "classification": "pg",
          "name": "Polskie Stronnictwo Ludowe - Unia Europejskich Demokrat\u00f3w"
        },
        "type": "mp",
        "id": 300,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "El\u017cbieta Gelert",
        "gov_id": "98",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 295,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [38],
        "name": "Piotr \u0141ukasz Babiarz",
        "gov_id": "17",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Niezrzeszony",
          "is_coalition": false,
          "id": 4,
          "classification": "unaligned MP",
          "name": "Niezrzeszony"
        },
        "type": "mp",
        "id": 288,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Marcin \u015awi\u0119cicki",
        "gov_id": "397",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 284,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [24],
        "name": "Agnieszka \u015acigaj",
        "gov_id": "393",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "Kukiz15",
          "is_coalition": false,
          "id": 6,
          "classification": "pg",
          "name": "Kukiz'15"
        },
        "type": "mp",
        "id": 280,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "W\u0142odzimierz Nykiel",
        "gov_id": "275",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 278,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Micha\u0142 Szczerba",
        "gov_id": "374",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 277,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Bogus\u0142aw Sonik",
        "gov_id": "357",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 272,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [11],
        "name": "Jaros\u0142aw Porwich",
        "gov_id": "309",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "WiS",
          "is_coalition": false,
          "id": 8,
          "classification": "pg",
          "name": "Wolni i Solidarni"
        },
        "type": "mp",
        "id": 270,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Agnieszka Ko\u0142acz-Leszczy\u0144ska",
        "gov_id": "163",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 265,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [9],
        "name": "Marek Jakubiak",
        "gov_id": "132",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Kukiz15",
          "is_coalition": false,
          "id": 6,
          "classification": "pg",
          "name": "Kukiz'15"
        },
        "type": "mp",
        "id": 263,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Cezary Grabarczyk",
        "gov_id": "113",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 262,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [40],
        "name": "Sylwester Chruszcz",
        "gov_id": "50",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "WiS",
          "is_coalition": false,
          "id": 8,
          "classification": "pg",
          "name": "Wolni i Solidarni"
        },
        "type": "mp",
        "id": 260,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [6],
        "name": "Jacek \u017balek",
        "gov_id": "459",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 123,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [8],
        "name": "Wojciech Zubowski",
        "gov_id": "456",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 156,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [34],
        "name": "Maria Zuba",
        "gov_id": "455",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 173,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [6],
        "name": "Jaros\u0142aw Zieli\u0144ski",
        "gov_id": "451",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 80,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [27],
        "name": "S\u0142awomir Zawi\u015blak",
        "gov_id": "445",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 320,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [11],
        "name": "Artur Zasada",
        "gov_id": "444",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 321,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [40],
        "name": "Krzysztof Zaremba",
        "gov_id": "443",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 474,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [26],
        "name": "Anna Zalewska",
        "gov_id": "442",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 205,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [33],
        "name": "Bart\u0142omiej Wr\u00f3blewski",
        "gov_id": "439",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 347,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [21],
        "name": "Krystyna Wr\u00f3blewska",
        "gov_id": "438",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 256,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [23],
        "name": "Micha\u0142 W\u00f3jcik",
        "gov_id": "436",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 471,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [12],
        "name": "Tadeusz Wo\u017aniak",
        "gov_id": "434",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 449,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [30],
        "name": "Grzegorz Adam Wo\u017aniak",
        "gov_id": "433",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 450,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [31],
        "name": "Micha\u0142 Wojtkiewicz",
        "gov_id": "432",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 104,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [29],
        "name": "Grzegorz Wojciechowski",
        "gov_id": "431",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 287,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [8],
        "name": "El\u017cbieta Witek",
        "gov_id": "430",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 227,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [5],
        "name": "Jerzy Wilk",
        "gov_id": "426",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 77,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [21],
        "name": "Rafa\u0142 Weber",
        "gov_id": "422",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 283,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [9],
        "name": "Maciej W\u0105sik",
        "gov_id": "421",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 424,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [12],
        "name": "Witold Waszczykowski",
        "gov_id": "420",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 350,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [21],
        "name": "Jan Warzecha",
        "gov_id": "417",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 128,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [20],
        "name": "Robert Warwas",
        "gov_id": "416",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 254,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [30],
        "name": "Teresa Wargocka",
        "gov_id": "415",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 102,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [37],
        "name": "Piotr Uruski",
        "gov_id": "413",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 317,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [35],
        "name": "Sylwester Tu\u0142ajew",
        "gov_id": "409",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 510,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [13],
        "name": "Ewa Tomaszewska",
        "gov_id": "404",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 470,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [23],
        "name": "Grzegorz Tobiszowski",
        "gov_id": "402",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 281,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [29],
        "name": "Robert Telus",
        "gov_id": "400",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 511,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [30],
        "name": "Krzysztof Tch\u00f3rzewski",
        "gov_id": "399",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 342,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [34],
        "name": "Dominik Tarczy\u0144ski",
        "gov_id": "398",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 282,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [38],
        "name": "Jacek \u015awiat",
        "gov_id": "396",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 196,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [15],
        "name": "Janusz \u015aniadek",
        "gov_id": "395",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 286,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [13],
        "name": "Jan Szyszko",
        "gov_id": "392",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 122,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [33],
        "name": "Szymon Szynkowski vel S\u0119k",
        "gov_id": "391",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 224,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [8],
        "name": "Ewa Szyma\u0144ska",
        "gov_id": "389",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 274,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [21],
        "name": "Halina Szyde\u0142ko",
        "gov_id": "386",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 199,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [14],
        "name": "Stanis\u0142aw Szwed",
        "gov_id": "385",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 253,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [35],
        "name": "Krzysztof Szulowski",
        "gov_id": "383",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 493,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [39],
        "name": "Jaros\u0142aw Szlachetka",
        "gov_id": "379",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 314,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [36],
        "name": "Pawe\u0142 Szefernaker",
        "gov_id": "377",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 273,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [15],
        "name": "Jolanta Szczypi\u0144ska",
        "gov_id": "376",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 445,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [31],
        "name": "J\u00f3zefa Szczurek-\u017belazko",
        "gov_id": "375",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 163,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [28],
        "name": "Wojciech Szarama",
        "gov_id": "373",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 370,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [40],
        "name": "Artur Sza\u0142abawka",
        "gov_id": "372",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 339,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [4],
        "name": "Marek Suski",
        "gov_id": "370",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 473,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [36],
        "name": "Stefan Strza\u0142kowski",
        "gov_id": "368",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 340,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [2],
        "name": "Bart\u0142omiej Stawiarski",
        "gov_id": "365",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 197,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [20],
        "name": "Dariusz Starzycki",
        "gov_id": "363",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 251,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [38],
        "name": "Miros\u0142awa Stachowiak-R\u00f3\u017cecka",
        "gov_id": "362",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 444,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [35],
        "name": "Lech Sprawka",
        "gov_id": "361",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 223,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [23],
        "name": "Andrzej So\u015bnierz",
        "gov_id": "359",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 100,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [35],
        "name": "Artur Sobo\u0144",
        "gov_id": "356",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 152,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [1],
        "name": "Czes\u0142aw Sobierajski",
        "gov_id": "355",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 466,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [10],
        "name": "Anna El\u017cbieta Sobecka",
        "gov_id": "354",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 149,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [13],
        "name": "Andrzej Smirnow",
        "gov_id": "352",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 55,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [4],
        "name": "Wojciech Skurkiewicz",
        "gov_id": "350",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 464,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [30],
        "name": "Anna Maria Siarkowska",
        "gov_id": "345",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 366,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [17],
        "name": "Edward Siarka",
        "gov_id": "344",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 220,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [18],
        "name": "Jaros\u0142aw Sellin",
        "gov_id": "343",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 425,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [22],
        "name": "\u0141ukasz Schreiber",
        "gov_id": "342",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 198,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [12],
        "name": "Grzegorz Schreiber",
        "gov_id": "341",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 446,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [37],
        "name": "Anna Schmidt-Rodziewicz",
        "gov_id": "340",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 276,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [13],
        "name": "Jacek Sasin",
        "gov_id": "335",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 507,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [37],
        "name": "Bogdan Rzo\u0144ca",
        "gov_id": "331",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 164,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [31],
        "name": "Urszula Rusecka",
        "gov_id": "325",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 505,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [11],
        "name": "El\u017cbieta Rafalska",
        "gov_id": "318",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 91,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [28],
        "name": "Piotr Pyzik",
        "gov_id": "315",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 185,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [14],
        "name": "Grzegorz Puda",
        "gov_id": "313",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 447,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [12],
        "name": "Piotr Polak",
        "gov_id": "307",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 147,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [39],
        "name": "Marek Polak",
        "gov_id": "306",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 310,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [23],
        "name": "Jerzy Polaczek",
        "gov_id": "305",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 312,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [37],
        "name": "Stanis\u0142aw Piotrowicz",
        "gov_id": "302",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 460,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [6],
        "name": "Dariusz Piontkowski",
        "gov_id": "301",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 119,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [30],
        "name": "Krystyna Paw\u0142owicz",
        "gov_id": "293",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 439,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [21],
        "name": "Jerzy Paul",
        "gov_id": "292",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 440,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [17],
        "name": "Anna Paluch",
        "gov_id": "286",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 441,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [16],
        "name": "Krzysztof Ostrowski",
        "gov_id": "284",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 94,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [9],
        "name": "Marek Opio\u0142a",
        "gov_id": "282",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 95,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [5],
        "name": "Adam O\u0142dakowski",
        "gov_id": "281",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 421,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [27],
        "name": "Piotr Olsz\u00f3wka",
        "gov_id": "280",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 422,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [9],
        "name": "Waldemar Olejniczak",
        "gov_id": "278",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 503,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [17],
        "name": "Piotr Naimski",
        "gov_id": "266",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 118,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [26],
        "name": "Wojciech Murdzek",
        "gov_id": "264",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 313,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [17],
        "name": "Arkadiusz Mularczyk",
        "gov_id": "262",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 69,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [15],
        "name": "Aleksander Mr\u00f3wczy\u0144ski",
        "gov_id": "259",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 68,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [25],
        "name": "And\u017celika Mo\u017cd\u017canowska",
        "gov_id": "257",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 192,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [21],
        "name": "Kazimierz Moskal",
        "gov_id": "256",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 70,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [30],
        "name": "Daniel Milewski",
        "gov_id": "249",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 438,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [29],
        "name": "Anna Milczanowska",
        "gov_id": "248",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 98,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [21],
        "name": "Mieczys\u0142aw Miazga",
        "gov_id": "244",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 97,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [13],
        "name": "Andrzej Melak",
        "gov_id": "241",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 243,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [27],
        "name": "Beata Mazurek",
        "gov_id": "240",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 306,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [14],
        "name": "Kazimierz Matuszny",
        "gov_id": "239",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 305,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [12],
        "name": "Marek Matuszewski",
        "gov_id": "238",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 416,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [37],
        "name": "Andrzej Matusiewicz",
        "gov_id": "237",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 437,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [12],
        "name": "Beata Mateusiak-Pielucha",
        "gov_id": "235",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 92,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [11],
        "name": "Jerzy Materna",
        "gov_id": "234",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 417,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [35],
        "name": "Gabriela Mas\u0142owska",
        "gov_id": "232",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 303,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [3],
        "name": "Jerzy Ma\u0142ecki",
        "gov_id": "229",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 491,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [20],
        "name": "Ewa Malik",
        "gov_id": "226",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 268,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [29],
        "name": "Antoni Macierewicz",
        "gov_id": "225",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 334,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [29],
        "name": "Krzysztof Maciejewski",
        "gov_id": "224",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 302,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [25],
        "name": "Tomasz \u0141awniczak",
        "gov_id": "220",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 492,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [13],
        "name": "Pawe\u0142 Lisiecki",
        "gov_id": "217",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 139,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [8],
        "name": "Adam Lipi\u0144ski",
        "gov_id": "215",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 214,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [34],
        "name": "Krzysztof Lipiec",
        "gov_id": "214",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 267,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [25],
        "name": "Joanna Lichocka",
        "gov_id": "212",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 187,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [17],
        "name": "J\u00f3zef Le\u015bniak",
        "gov_id": "211",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 215,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [34],
        "name": "Bogdan Latosi\u0144ski",
        "gov_id": "207",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 138,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [34],
        "name": "Marek Kwitek",
        "gov_id": "203",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 462,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [11],
        "name": "Jacek Kurz\u0119pa",
        "gov_id": "201",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 409,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [37],
        "name": "Marek Kuchci\u0144ski",
        "gov_id": "198",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 161,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [8],
        "name": "Krzysztof Kub\u00f3w",
        "gov_id": "196",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 266,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [7],
        "name": "Marta Kubiak",
        "gov_id": "195",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 48,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [6],
        "name": "Bernadeta Krynicka",
        "gov_id": "191",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 47,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [34],
        "name": "Andrzej Kryj",
        "gov_id": "190",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 190,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [34],
        "name": "Anna Krupka",
        "gov_id": "189",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 189,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [5],
        "name": "Leonard Krasulski",
        "gov_id": "184",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 46,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [22],
        "name": "Ewa Kozanecka",
        "gov_id": "180",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 333,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [30],
        "name": "Henryk Kowalczyk",
        "gov_id": "178",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 240,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [19],
        "name": "Joanna Kopci\u0144ska",
        "gov_id": "169",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 436,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [9],
        "name": "Robert Ko\u0142akowski",
        "gov_id": "165",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 297,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [6],
        "name": "Lech Ko\u0142akowski",
        "gov_id": "164",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 298,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [1],
        "name": "Izabela Kloc",
        "gov_id": "157",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 65,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [18],
        "name": "Jan Kilian",
        "gov_id": "155",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 136,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [38],
        "name": "Beata Kempa",
        "gov_id": "152",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 490,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [25],
        "name": "Piotr Kaleta",
        "gov_id": "146",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 111,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [13],
        "name": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski",
        "gov_id": "145",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 455,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [19],
        "name": "Alicja Kaczorowska",
        "gov_id": "144",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 178,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [6],
        "name": "Krzysztof Jurgiel",
        "gov_id": "142",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 433,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [38],
        "name": "Mariusz Orion J\u0119drysek",
        "gov_id": "140",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 177,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [1],
        "name": "Grzegorz Janik",
        "gov_id": "134",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 158,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [17],
        "name": "Wies\u0142aw Janczyk",
        "gov_id": "133",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 237,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [2],
        "name": "Patryk Jaki",
        "gov_id": "131",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 210,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [40],
        "name": "Micha\u0142 Jach",
        "gov_id": "129",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 236,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [21],
        "name": "J\u00f3zefa Hrynkiewicz",
        "gov_id": "127",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 489,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [15],
        "name": "Marcin Hora\u0142a",
        "gov_id": "126",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 488,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [27],
        "name": "Teresa Ha\u0142as",
        "gov_id": "120",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 212,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [13],
        "name": "Zbigniew Gryglas",
        "gov_id": "117",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 513,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [24],
        "name": "Jaros\u0142aw Gowin",
        "gov_id": "112",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 175,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [3],
        "name": "Jerzy Gosiewski",
        "gov_id": "111",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 87,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [13],
        "name": "Ma\u0142gorzata Gosiewska",
        "gov_id": "110",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 485,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [21],
        "name": "Kazimierz Go\u0142ojuch",
        "gov_id": "108",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 329,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [36],
        "name": "Ma\u0142gorzata Goli\u0144ska",
        "gov_id": "107",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 514,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": false,
        "district": [32],
        "name": "Konrad G\u0142\u0119bocki",
        "gov_id": "103",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 134,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [1],
        "name": "Teresa Glenc",
        "gov_id": "101",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 484,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [32],
        "name": "Szymon Gi\u017cy\u0144ski",
        "gov_id": "100",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 211,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [32],
        "name": "Andrzej Gawron",
        "gov_id": "96",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 261,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [16],
        "name": "Leszek Galemba",
        "gov_id": "90",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 498,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [14],
        "name": "Jacek Falfus",
        "gov_id": "84",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 452,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [28],
        "name": "Barbara Dziuk",
        "gov_id": "82",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 133,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [17],
        "name": "Jan Duda",
        "gov_id": "75",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 499,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [12],
        "name": "Pawe\u0142 Bejda",
        "gov_id": "25",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PSL-UED",
          "is_coalition": false,
          "id": 5,
          "classification": "pg",
          "name": "Polskie Stronnictwo Ludowe - Unia Europejskich Demokrat\u00f3w"
        },
        "type": "mp",
        "id": 259,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Monika Wielichowska",
        "gov_id": "423",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 258,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Zbigniew Ajchler",
        "gov_id": "3",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 257,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Andrzej Czerwi\u0144ski",
        "gov_id": "66",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 255,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Pawe\u0142 Suski",
        "gov_id": "371",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 252,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Danuta Pietraszewska",
        "gov_id": "299",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 246,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [3],
        "name": "Urszula Pas\u0142awska",
        "gov_id": "290",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PSL-UED",
          "is_coalition": false,
          "id": 5,
          "classification": "pg",
          "name": "Polskie Stronnictwo Ludowe - Unia Europejskich Demokrat\u00f3w"
        },
        "type": "mp",
        "id": 245,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [21],
        "name": "Maciej Mas\u0142owski",
        "gov_id": "233",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Kukiz15",
          "is_coalition": false,
          "id": 6,
          "classification": "pg",
          "name": "Kukiz'15"
        },
        "type": "mp",
        "id": 244,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Adam Korol",
        "gov_id": "170",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 242,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [32],
        "name": "Tomasz Jask\u00f3\u0142a",
        "gov_id": "139",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Kukiz15",
          "is_coalition": false,
          "id": 6,
          "classification": "pg",
          "name": "Kukiz'15"
        },
        "type": "mp",
        "id": 238,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Agnieszka Hanajczyk",
        "gov_id": "121",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 235,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Tomasz Cimoszewicz",
        "gov_id": "56",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 232,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Janusz Cicho\u0144",
        "gov_id": "53",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 231,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Pawe\u0142 Ba\u0144kowski",
        "gov_id": "20",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 229,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [15],
        "name": "Ma\u0142gorzata Zwiercan",
        "gov_id": "457",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "WiS",
          "is_coalition": false,
          "id": 8,
          "classification": "pg",
          "name": "Wolni i Solidarni"
        },
        "type": "mp",
        "id": 228,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Wojciech Wilk",
        "gov_id": "427",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 226,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Ma\u0142gorzata Niemczyk",
        "gov_id": "270",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 225,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [22],
        "name": "Pawe\u0142 Skutecki",
        "gov_id": "351",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Kukiz15",
          "is_coalition": false,
          "id": 6,
          "classification": "pg",
          "name": "Kukiz'15"
        },
        "type": "mp",
        "id": 222,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Tomasz Siemoniak",
        "gov_id": "347",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 221,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Gabriela Lenartowicz",
        "gov_id": "208",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 213,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Marta Golbik",
        "gov_id": "106",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 209,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [20],
        "name": "Barbara Chrobak",
        "gov_id": "49",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "Kukiz15",
          "is_coalition": false,
          "id": 6,
          "classification": "pg",
          "name": "Kukiz'15"
        },
        "type": "mp",
        "id": 208,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Borys Budka",
        "gov_id": "44",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 207,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Szymon Zi\u00f3\u0142kowski",
        "gov_id": "454",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 206,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [13],
        "name": "Stanis\u0142aw Tyszka",
        "gov_id": "410",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Kukiz15",
          "is_coalition": false,
          "id": 6,
          "classification": "pg",
          "name": "Kukiz'15"
        },
        "type": "mp",
        "id": 203,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Bo\u017cena Szyd\u0142owska",
        "gov_id": "388",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 194,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Marek Krz\u0105ka\u0142a",
        "gov_id": "192",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 191,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [23],
        "name": "Ewa Ko\u0142odziej",
        "gov_id": "166",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 186,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [14],
        "name": "Stanis\u0142aw Pi\u0119ta",
        "gov_id": "300",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Niezrzeszony",
          "is_coalition": false,
          "id": 4,
          "classification": "unaligned MP",
          "name": "Niezrzeszony"
        },
        "type": "mp",
        "id": 184,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "El\u017cbieta Radziszewska",
        "gov_id": "317",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 183,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "S\u0142awomir Neumann",
        "gov_id": "268",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 182,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [38],
        "name": "Kornel Morawiecki",
        "gov_id": "253",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "WiS",
          "is_coalition": false,
          "id": 8,
          "classification": "pg",
          "name": "Wolni i Solidarni"
        },
        "type": "mp",
        "id": 181,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Ma\u0142gorzata Kidawa-B\u0142o\u0144ska",
        "gov_id": "153",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 180,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [37],
        "name": "Mieczys\u0142aw Kasprzak",
        "gov_id": "151",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PSL-UED",
          "is_coalition": false,
          "id": 5,
          "classification": "pg",
          "name": "Polskie Stronnictwo Ludowe - Unia Europejskich Demokrat\u00f3w"
        },
        "type": "mp",
        "id": 179,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [8],
        "name": "Stanis\u0142aw Huskowski",
        "gov_id": "128",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PSL-UED",
          "is_coalition": false,
          "id": 5,
          "classification": "pg",
          "name": "Polskie Stronnictwo Ludowe - Unia Europejskich Demokrat\u00f3w"
        },
        "type": "mp",
        "id": 176,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [2],
        "name": "Pawe\u0142 Grabowski",
        "gov_id": "115",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Kukiz15",
          "is_coalition": false,
          "id": 6,
          "classification": "pg",
          "name": "Kukiz'15"
        },
        "type": "mp",
        "id": 174,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Wojciech Ziemniak",
        "gov_id": "452",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 171,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Artur Dunin",
        "gov_id": "76",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 170,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Pawe\u0142 Arndt",
        "gov_id": "11",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 169,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Kinga Gajewska",
        "gov_id": "89",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 168,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Tomasz Szyma\u0144ski",
        "gov_id": "390",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 167,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "S\u0142awomir Jan Piechota",
        "gov_id": "297",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 166,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [10],
        "name": "Zbigniew Sosnowski",
        "gov_id": "358",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PSL-UED",
          "is_coalition": false,
          "id": 5,
          "classification": "pg",
          "name": "Polskie Stronnictwo Ludowe - Unia Europejskich Demokrat\u00f3w"
        },
        "type": "mp",
        "id": 165,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Tomasz Piotr Nowak",
        "gov_id": "273",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 162,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Henryka Krzywonos-Strycharska",
        "gov_id": "193",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 160,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [34],
        "name": "Krystian Jarubas",
        "gov_id": "138",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PSL-UED",
          "is_coalition": false,
          "id": 5,
          "classification": "pg",
          "name": "Polskie Stronnictwo Ludowe - Unia Europejskich Demokrat\u00f3w"
        },
        "type": "mp",
        "id": 159,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Rafa\u0142 Grupi\u0144ski",
        "gov_id": "116",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 157,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Teresa Piotrowska",
        "gov_id": "303",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 151,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Leszek Ruszczyk",
        "gov_id": "326",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 148,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [7],
        "name": "B\u0142a\u017cej Parda",
        "gov_id": "289",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Kukiz15",
          "is_coalition": false,
          "id": 6,
          "classification": "pg",
          "name": "Kukiz'15"
        },
        "type": "mp",
        "id": 146,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Bo\u017cenna Bukiewicz",
        "gov_id": "45",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 145,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Ma\u0142gorzata Chmiel",
        "gov_id": "47",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 142,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Anna Nem\u015b",
        "gov_id": "267",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 141,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Zbigniew Konwi\u0144ski",
        "gov_id": "167",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 137,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Andrzej Halicki",
        "gov_id": "119",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 135,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Waldy Dzikowski",
        "gov_id": "80",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 132,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Zofia Czernow",
        "gov_id": "64",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 131,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Anna Wasilewska",
        "gov_id": "418",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 127,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [19],
        "name": "Piotr Apel",
        "gov_id": "6",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Kukiz15",
          "is_coalition": false,
          "id": 6,
          "classification": "pg",
          "name": "Kukiz'15"
        },
        "type": "mp",
        "id": 126,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [16],
        "name": "Bartosz J\u00f3zwiak",
        "gov_id": "141",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Kukiz15",
          "is_coalition": false,
          "id": 6,
          "classification": "pg",
          "name": "Kukiz'15"
        },
        "type": "mp",
        "id": 109,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Rajmund Miller",
        "gov_id": "250",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 93,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Kazimierz Plocke",
        "gov_id": "304",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 90,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [5],
        "name": "Andrzej Kobylarz",
        "gov_id": "160",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Kukiz15",
          "is_coalition": false,
          "id": 6,
          "classification": "pg",
          "name": "Kukiz'15"
        },
        "type": "mp",
        "id": 89,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Tomasz G\u0142ogowski",
        "gov_id": "104",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 88,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [2],
        "name": "Ryszard Galla",
        "gov_id": "91",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Niezrzeszony",
          "is_coalition": false,
          "id": 4,
          "classification": "unaligned MP",
          "name": "Niezrzeszony"
        },
        "type": "mp",
        "id": 86,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Zdzis\u0142aw Gawlik",
        "gov_id": "94",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 85,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Stanis\u0142aw \u017bmijan",
        "gov_id": "460",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 83,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Mariusz Witczak",
        "gov_id": "429",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 78,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Ireneusz Ra\u015b",
        "gov_id": "320",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 76,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Antoni M\u0119\u017cyd\u0142o",
        "gov_id": "243",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 75,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Micha\u0142 Stasi\u0144ski",
        "gov_id": "364",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 74,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [22],
        "name": "Pawe\u0142 Olszewski",
        "gov_id": "279",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 71,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [20],
        "name": "Beata Ma\u0142ecka-Libera",
        "gov_id": "228",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 67,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [8],
        "name": "Ewa Drozd",
        "gov_id": "72",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 64,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [5],
        "name": "Piotr Cie\u015bli\u0144ski",
        "gov_id": "55",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 63,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [15],
        "name": "Tadeusz Aziewicz",
        "gov_id": "15",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 57,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [12],
        "name": "Tomasz Rzymkowski",
        "gov_id": "332",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Kukiz15",
          "is_coalition": false,
          "id": 6,
          "classification": "pg",
          "name": "Kukiz'15"
        },
        "type": "mp",
        "id": 54,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [24],
        "name": "El\u017cbieta Duda",
        "gov_id": "74",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 202,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [2],
        "name": "Antoni Duda",
        "gov_id": "73",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 130,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [16],
        "name": "Zbigniew Dolata",
        "gov_id": "70",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 144,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [13],
        "name": "Anita Czerwi\u0144ska",
        "gov_id": "65",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 494,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [31],
        "name": "Anna Czech",
        "gov_id": "63",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 291,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [30],
        "name": "Arkadiusz Czartoryski",
        "gov_id": "62",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 356,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [16],
        "name": "Witold Czarnecki",
        "gov_id": "61",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 427,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [10],
        "name": "Krzysztof Czaba\u0144ski",
        "gov_id": "59",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 106,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [18],
        "name": "Tadeusz Cyma\u0144ski",
        "gov_id": "57",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 233,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [34],
        "name": "Micha\u0142 Cie\u015blak",
        "gov_id": "54",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 497,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [21],
        "name": "Zbigniew Chmielowiec",
        "gov_id": "48",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 143,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [32],
        "name": "Lidia Burzy\u0144ska",
        "gov_id": "46",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 200,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [19],
        "name": "Waldemar Buda",
        "gov_id": "43",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 290,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [21],
        "name": "Wojciech Buczak",
        "gov_id": "42",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 325,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [24],
        "name": "Barbara Bubula",
        "gov_id": "41",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 129,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [40],
        "name": "Joachim Brudzi\u0144ski",
        "gov_id": "39",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 483,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [23],
        "name": "Bo\u017cena Borys-Szopa",
        "gov_id": "37",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 204,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [27],
        "name": "Agata Borowiec",
        "gov_id": "36",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 230,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [10],
        "name": "Joanna Borowiak",
        "gov_id": "35",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 105,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [6],
        "name": "Jacek Bogucki",
        "gov_id": "33",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 61,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [39],
        "name": "Zbigniew Biernat",
        "gov_id": "30",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 482,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [35],
        "name": "Jerzy Bielecki",
        "gov_id": "28",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 155,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [6],
        "name": "Mieczys\u0142aw Kazimierz Baszko",
        "gov_id": "23",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 351,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [17],
        "name": "Barbara Bartu\u015b",
        "gov_id": "22",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 60,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [16],
        "name": "Ryszard Bartosik",
        "gov_id": "21",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 59,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [37],
        "name": "Piotr Babinetz",
        "gov_id": "18",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 154,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [5],
        "name": "Zbigniew Babalski",
        "gov_id": "16",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 84,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [11],
        "name": "Marek Ast",
        "gov_id": "12",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 201,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [3],
        "name": "Iwona Arent",
        "gov_id": "9",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 480,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [10],
        "name": "Jan Krzysztof Ardanowski",
        "gov_id": "8",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 125,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [15],
        "name": "Dorota Arciszewska-Mielewczyk",
        "gov_id": "7",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 323,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [20],
        "name": "Waldemar Andzel",
        "gov_id": "5",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 348,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": false,
        "district": [27],
        "name": "Adam Abramowicz",
        "gov_id": "1",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 327,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [13],
        "name": "Kornelia Wr\u00f3blewska",
        "gov_id": "437",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "N",
          "is_coalition": false,
          "id": 7,
          "classification": "pg",
          "name": "Nowoczesna"
        },
        "type": "mp",
        "id": 397,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [28],
        "name": "Pawe\u0142 Kobyli\u0144ski",
        "gov_id": "161",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "N",
          "is_coalition": false,
          "id": 7,
          "classification": "pg",
          "name": "Nowoczesna"
        },
        "type": "mp",
        "id": 382,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [25],
        "name": "Adam Sz\u0142apka",
        "gov_id": "381",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "N",
          "is_coalition": false,
          "id": 7,
          "classification": "pg",
          "name": "Nowoczesna"
        },
        "type": "mp",
        "id": 367,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [14],
        "name": "Miros\u0142aw Sucho\u0144",
        "gov_id": "369",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "N",
          "is_coalition": false,
          "id": 7,
          "classification": "pg",
          "name": "Nowoczesna"
        },
        "type": "mp",
        "id": 56,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [20],
        "name": "Barbara Dolniak",
        "gov_id": "71",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "N",
          "is_coalition": false,
          "id": 7,
          "classification": "pg",
          "name": "Nowoczesna"
        },
        "type": "mp",
        "id": 501,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [16],
        "name": "Paulina Hennig-Kloska",
        "gov_id": "123",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "N",
          "is_coalition": false,
          "id": 7,
          "classification": "pg",
          "name": "Nowoczesna"
        },
        "type": "mp",
        "id": 487,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [38],
        "name": "Krzysztof Mieszkowski",
        "gov_id": "247",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "N",
          "is_coalition": false,
          "id": 7,
          "classification": "pg",
          "name": "Nowoczesna"
        },
        "type": "mp",
        "id": 415,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [38],
        "name": "Micha\u0142 Jaros",
        "gov_id": "137",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "N",
          "is_coalition": false,
          "id": 7,
          "classification": "pg",
          "name": "Nowoczesna"
        },
        "type": "mp",
        "id": 407,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [10],
        "name": "Joanna Scheuring-Wielgus",
        "gov_id": "338",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "L-S",
          "is_coalition": false,
          "id": 9,
          "classification": "pg",
          "name": "Liberalno-Spo\u0142eczni"
        },
        "type": "mp",
        "id": 338,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [13],
        "name": "Kamila Gasiuk-Pihowicz",
        "gov_id": "93",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "N",
          "is_coalition": false,
          "id": 7,
          "classification": "pg",
          "name": "Nowoczesna"
        },
        "type": "mp",
        "id": 328,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [40],
        "name": "Piotr Misi\u0142o",
        "gov_id": "251",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "N",
          "is_coalition": false,
          "id": 7,
          "classification": "pg",
          "name": "Nowoczesna"
        },
        "type": "mp",
        "id": 311,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [18],
        "name": "Ewa Lieder",
        "gov_id": "213",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "N",
          "is_coalition": false,
          "id": 7,
          "classification": "pg",
          "name": "Nowoczesna"
        },
        "type": "mp",
        "id": 299,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [8],
        "name": "El\u017cbieta St\u0119pie\u0144",
        "gov_id": "367",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "N",
          "is_coalition": false,
          "id": 7,
          "classification": "pg",
          "name": "Nowoczesna"
        },
        "type": "mp",
        "id": 279,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [11],
        "name": "Pawe\u0142 Pud\u0142owski",
        "gov_id": "314",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "N",
          "is_coalition": false,
          "id": 7,
          "classification": "pg",
          "name": "Nowoczesna"
        },
        "type": "mp",
        "id": 271,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [39],
        "name": "Marek Sowa",
        "gov_id": "360",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "N",
          "is_coalition": false,
          "id": 7,
          "classification": "pg",
          "name": "Nowoczesna"
        },
        "type": "mp",
        "id": 250,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [13],
        "name": "Ryszard Petru",
        "gov_id": "295",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "L-S",
          "is_coalition": false,
          "id": 9,
          "classification": "pg",
          "name": "Liberalno-Spo\u0142eczni"
        },
        "type": "mp",
        "id": 248,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [24],
        "name": "Jerzy Meysztowicz",
        "gov_id": "242",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "N",
          "is_coalition": false,
          "id": 7,
          "classification": "pg",
          "name": "Nowoczesna"
        },
        "type": "mp",
        "id": 140,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [3],
        "name": "Miros\u0142aw Pampuch",
        "gov_id": "287",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "N",
          "is_coalition": false,
          "id": 7,
          "classification": "pg",
          "name": "Nowoczesna"
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [2],
        "name": "Witold Zembaczy\u0144ski",
        "gov_id": "447",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "N",
          "is_coalition": false,
          "id": 7,
          "classification": "pg",
          "name": "Nowoczesna"
        },
        "type": "mp",
        "id": 79,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [23],
        "name": "Monika Rosa",
        "gov_id": "322",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "N",
          "is_coalition": false,
          "id": 7,
          "classification": "pg",
          "name": "Nowoczesna"
        },
        "type": "mp",
        "id": 72,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [19],
        "name": "Katarzyna Lubnauer",
        "gov_id": "219",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "N",
          "is_coalition": false,
          "id": 7,
          "classification": "pg",
          "name": "Nowoczesna"
        },
        "type": "mp",
        "id": 66,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [27],
        "name": "Jaros\u0142aw Sachajko",
        "gov_id": "333",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Kukiz15",
          "is_coalition": false,
          "id": 6,
          "classification": "pg",
          "name": "Kukiz'15"
        },
        "type": "mp",
        "id": 506,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [38],
        "name": "Alicja Chybicka",
        "gov_id": "51",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 355,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Agnieszka Pomaska",
        "gov_id": "308",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 249,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Bo\u017cena Kami\u0144ska",
        "gov_id": "147",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 110,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [2],
        "name": "Janusz Sanocki",
        "gov_id": "334",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Niezrzeszony",
          "is_coalition": false,
          "id": 4,
          "classification": "unaligned MP",
          "name": "Niezrzeszony"
        },
        "type": "mp",
        "id": 52,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [2],
        "name": "Leszek Korzeniowski",
        "gov_id": "171",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 43,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [23],
        "name": "Grzegorz D\u0142ugi",
        "gov_id": "68",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "Kukiz15",
          "is_coalition": false,
          "id": 6,
          "classification": "pg",
          "name": "Kukiz'15"
        },
        "type": "mp",
        "id": 495,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [33],
        "name": "Joanna Schmidt",
        "gov_id": "339",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "L-S",
          "is_coalition": false,
          "id": 9,
          "classification": "pg",
          "name": "Liberalno-Spo\u0142eczni"
        },
        "type": "mp",
        "id": 468,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [36],
        "name": "Rados\u0142aw Lubczyk",
        "gov_id": "218",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "N",
          "is_coalition": false,
          "id": 7,
          "classification": "pg",
          "name": "Nowoczesna"
        },
        "type": "mp",
        "id": 456,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [39],
        "name": "Dorota Niedziela",
        "gov_id": "269",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 419,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [4],
        "name": "Anna Bia\u0142kowska",
        "gov_id": "27",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PO",
          "is_coalition": false,
          "id": 3,
          "classification": "pg",
          "name": "Platforma Obywatelska"
        },
        "type": "mp",
        "id": 352,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [6],
        "name": "Krzysztof Truskolaski",
        "gov_id": "407",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "N",
          "is_coalition": false,
          "id": 7,
          "classification": "pg",
          "name": "Nowoczesna"
        },
        "type": "mp",
        "id": 316,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [4],
        "name": "Miros\u0142aw Maliszewski",
        "gov_id": "227",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PSL-UED",
          "is_coalition": false,
          "id": 5,
          "classification": "pg",
          "name": "Polskie Stronnictwo Ludowe - Unia Europejskich Demokrat\u00f3w"
        },
        "type": "mp",
        "id": 304,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Iwona \u015aledzi\u0144ska-Katarasi\u0144ska",
        "gov_id": "394",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 285,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Wojciech Kr\u00f3l",
        "gov_id": "187",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 264,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [18],
        "name": "Kazimierz Smoli\u0144ski",
        "gov_id": "353",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 508,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [18],
        "name": "Grzegorz Raczak",
        "gov_id": "316",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 269,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [35],
        "name": "El\u017cbieta Kruk",
        "gov_id": "188",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 412,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [31],
        "name": "Wies\u0142aw Krajewski",
        "gov_id": "183",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 241,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [7],
        "name": "Krzysztof Paszyk",
        "gov_id": "291",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PSL-UED",
          "is_coalition": false,
          "id": 5,
          "classification": "pg",
          "name": "Polskie Stronnictwo Ludowe - Unia Europejskich Demokrat\u00f3w"
        },
        "type": "mp",
        "id": 247,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [33],
        "name": "Marek Ruci\u0144ski",
        "gov_id": "324",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "N",
          "is_coalition": false,
          "id": 7,
          "classification": "pg",
          "name": "Nowoczesna"
        },
        "type": "mp",
        "id": 195,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Zbigniew Paw\u0142owicz",
        "gov_id": "294",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 150,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Lidia G\u0105dek",
        "gov_id": "97",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 108,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Krystyna Skowro\u0144ska",
        "gov_id": "349",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 99,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [26],
        "name": "Ireneusz Zyska",
        "gov_id": "458",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "WiS",
          "is_coalition": false,
          "id": 8,
          "classification": "pg",
          "name": "Wolni i Solidarni"
        },
        "type": "mp",
        "id": 81,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Jakub Rutnicki",
        "gov_id": "328",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 73,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [18],
        "name": "Magdalena B\u0142e\u0144ska",
        "gov_id": "32",
        "gender": "f",
        "party": {
          "acronym": "Niezrzeszony",
          "is_coalition": false,
          "id": 4,
          "classification": "unaligned MP",
          "name": "Niezrzeszony"
        },
        "type": "mp",
        "id": 62,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [38],
        "name": "Przemys\u0142aw Czarnecki",
        "gov_id": "60",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 234,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [4],
        "name": "Dariusz B\u0105k",
        "gov_id": "24",
        "gender": "m",
        "party": {
          "acronym": "PiS",
          "is_coalition": true,
          "id": 2,
          "classification": "pg",
          "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
        },
        "type": "mp",
        "id": 289,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": null,
        "district": null,
        "name": "Joanna Mucha",
        "gov_id": "261",
        "gender": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "is_coalition": null,
          "id": null,
          "classification": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 193,
        "has_function": false
      },
      "option": "abstain",
      "is_outlier": false
    }
  ],
  "parties": [
    {
      "max": { "max_opt": "for", "maxOptPerc": 97.45762711864407 },
      "votes": { "absent": 6.0, "abstain": 0.0, "for": 230.0, "against": 0.0 },
      "outliers": [],
      "party": {
        "acronym": "PiS",
        "is_coalition": true,
        "id": 2,
        "classification": "pg",
        "name": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107"
      }
    },
    {
      "max": { "max_opt": "for", "maxOptPerc": 90.44117647058823 },
      "votes": { "absent": 12.0, "abstain": 1.0, "for": 123.0, "against": 0.0 },
      "outliers": ["abstain"],
      "party": {
        "acronym": "PO",
        "is_coalition": false,
        "id": 3,
        "classification": "pg",
        "name": "Platforma Obywatelska"
      }
    },
    {
      "max": { "max_opt": "for", "maxOptPerc": 93.10344827586206 },
      "votes": { "absent": 2.0, "abstain": 0.0, "for": 27.0, "against": 0.0 },
      "outliers": [],
      "party": {
        "acronym": "Kukiz15",
        "is_coalition": false,
        "id": 6,
        "classification": "pg",
        "name": "Kukiz'15"
      }
    },
    {
      "max": { "max_opt": "against", "maxOptPerc": 86.36363636363636 },
      "votes": { "absent": 3.0, "abstain": 0.0, "for": 0.0, "against": 19.0 },
      "outliers": [],
      "party": {
        "acronym": "N",
        "is_coalition": false,
        "id": 7,
        "classification": "pg",
        "name": "Nowoczesna"
      }
    },
    {
      "max": { "max_opt": "for", "maxOptPerc": 88.88888888888889 },
      "votes": { "absent": 2.0, "abstain": 0.0, "for": 16.0, "against": 0.0 },
      "outliers": [],
      "party": {
        "acronym": "PSL-UED",
        "is_coalition": false,
        "id": 5,
        "classification": "pg",
        "name": "Polskie Stronnictwo Ludowe - Unia Europejskich Demokrat\u00f3w"
      }
    },
    {
      "max": { "max_opt": "for", "maxOptPerc": 83.33333333333334 },
      "votes": { "absent": 1.0, "abstain": 0.0, "for": 5.0, "against": 0.0 },
      "outliers": [],
      "party": {
        "acronym": "WiS",
        "is_coalition": false,
        "id": 8,
        "classification": "pg",
        "name": "Wolni i Solidarni"
      }
    },
    {
      "max": { "max_opt": "against", "maxOptPerc": 66.66666666666666 },
      "votes": { "absent": 1.0, "abstain": 0.0, "for": 0.0, "against": 2.0 },
      "outliers": [],
      "party": {
        "acronym": "L-S",
        "is_coalition": false,
        "id": 9,
        "classification": "pg",
        "name": "Liberalno-Spo\u0142eczni"
      }
    }
  ],
  "id": "5908",
  "documents": [],
  "name": "Poselski projekt uchwa\u0142y w sprawie uczczenia 50. rocznicy demonstracji studenckich w marcu 1968 roku #+# Poselski projekt uchwa\u0142y w sprawie uczczenia wydarze\u0144 Marca 1968 roku #+# Poselski projekt uchwa\u0142y w sprawie 50 rocznicy Marca '68 #+# Poselski projekt uchwa\u0142y w 50. rocznic\u0119 Marca '68 #=# G\u0142osowanie nad uzupe\u0142nieniem porz\u0105dku dziennego o punkt w brzmieniu: Sprawozdanie Komisji Kultury i \u015arodk\u00f3w Przekazu o przedstawionym przez Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej projekcie ustawy o ustanowieniu Narodowego Dnia Pami\u0119ci Polak\u00f3w ratuj\u0105cych \u017byd\u00f3w podczas II wojny \u015bwiatowej",
  "created_at": "02.10.2018",
  "legislation": { "text": "", "epa": null }
}
