{
  "created_at": "19.03.2019",
  "created_for": "19.03.2019",
  "sessions": [{
    "updated_at_ts": "2019-03-18T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "9. nujna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-03-18T01:00:00",
    "updated_at": "18.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    },
    "date": "18. 3. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    }],
    "id": 567,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-18T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "9. nujna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-03-18T01:00:00",
    "updated_at": "18.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    },
    "date": "18. 3. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    }],
    "id": 568,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-18T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "28. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-03-18T01:00:00",
    "updated_at": "18.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    },
    "date": "18. 3. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    }],
    "id": 564,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-18T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "8. nujna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-03-18T01:00:00",
    "updated_at": "18.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    },
    "date": "18. 3. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    }],
    "id": 565,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-18T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "8. nujna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-03-18T01:00:00",
    "updated_at": "18.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    },
    "date": "18. 3. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    }],
    "id": 566,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-15T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "10. nujna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-03-15T01:00:00",
    "updated_at": "15.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    },
    "date": "15. 3. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    }],
    "id": 561,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-15T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "7. nujna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-03-15T01:00:00",
    "updated_at": "15.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    },
    "date": "15. 3. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    }],
    "id": 562,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-14T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "37. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-03-14T01:00:00",
    "updated_at": "14.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "14. 3. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 563,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-14T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "7. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-03-14T01:00:00",
    "updated_at": "14.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    },
    "date": "14. 3. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    }],
    "id": 559,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-14T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "8. nujna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-03-14T01:00:00",
    "updated_at": "14.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zdravstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 34,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zdravstvo"
    },
    "date": "14. 3. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zdravstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 34,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zdravstvo"
    }],
    "id": 560,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-13T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "7. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-03-13T01:00:00",
    "updated_at": "13.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    },
    "date": "13. 3. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    }],
    "id": 557,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-13T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "3. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-03-13T01:00:00",
    "updated_at": "13.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za obrambo",
      "is_coalition": false,
      "id": 31,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za obrambo"
    },
    "date": "13. 3. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za obrambo",
      "is_coalition": false,
      "id": 31,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za obrambo"
    }],
    "id": 558,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-08T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "34. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-03-08T01:00:00",
    "updated_at": "08.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "8. 3. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 555,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-07T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "36. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-03-07T01:00:00",
    "updated_at": "07.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "7. 3. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 556,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-06T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "3. nujna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-03-06T01:00:00",
    "updated_at": "06.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
      "is_coalition": false,
      "id": 17,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb"
    },
    "date": "6. 3. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
      "is_coalition": false,
      "id": 17,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb"
    }],
    "id": 553,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-06T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "35. redna seja (skupna seja)",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-03-06T01:00:00",
    "updated_at": "06.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "6. 3. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 554,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-06T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "15. nujna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-03-06T01:00:00",
    "updated_at": "06.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    },
    "date": "6. 3. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    }],
    "id": 549,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-05T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "5. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-03-05T01:00:00",
    "updated_at": "05.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za nadzor javnih financ",
      "is_coalition": false,
      "id": 16,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor javnih financ"
    },
    "date": "5. 3. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za nadzor javnih financ",
      "is_coalition": false,
      "id": 16,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor javnih financ"
    }],
    "id": 551,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-05T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "5. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-03-05T01:00:00",
    "updated_at": "05.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "is_coalition": false,
      "id": 27,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
    },
    "date": "5. 3. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "is_coalition": false,
      "id": 27,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
    }],
    "id": 550,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-05T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "6. nujna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-03-05T01:00:00",
    "updated_at": "05.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Mandatno-volilna komisija",
      "is_coalition": false,
      "id": 36,
      "classification": "comission",
      "name": "Mandatno-volilna komisija"
    },
    "date": "5. 3. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Mandatno-volilna komisija",
      "is_coalition": false,
      "id": 36,
      "classification": "comission",
      "name": "Mandatno-volilna komisija"
    }],
    "id": 548,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-05T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "22. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-03-05T01:00:00",
    "updated_at": "05.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    },
    "date": "5. 3. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    }],
    "id": 552,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "5. nujna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-03-04T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za kulturo",
      "is_coalition": false,
      "id": 29,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kulturo"
    },
    "date": "4. 3. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za kulturo",
      "is_coalition": false,
      "id": 29,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kulturo"
    }],
    "id": 543,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-14T02:07:52.489",
    "votes": true,
    "link_to": "votes",
    "name": "5. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-03-04T01:00:00",
    "updated_at": "14.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    },
    "date": "4. 3. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    }],
    "id": 537,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-14T02:07:53.370",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "6. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-03-02T01:00:00",
    "updated_at": "14.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    },
    "date": "2. 3. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    }],
    "id": 538,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-01T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "33. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-03-01T01:00:00",
    "updated_at": "01.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "1. 3. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 546,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:44:38.103",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "27. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-03-01T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    },
    "date": "1. 3. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    }],
    "id": 541,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-28T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "7. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-02-28T01:00:00",
    "updated_at": "28.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
      "is_coalition": false,
      "id": 17,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb"
    },
    "date": "28. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
      "is_coalition": false,
      "id": 17,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb"
    }],
    "id": 542,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:44:38.016",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "7. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-02-28T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Mandatno-volilna komisija",
      "is_coalition": false,
      "id": 36,
      "classification": "comission",
      "name": "Mandatno-volilna komisija"
    },
    "date": "28. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Mandatno-volilna komisija",
      "is_coalition": false,
      "id": 36,
      "classification": "comission",
      "name": "Mandatno-volilna komisija"
    }],
    "id": 544,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-27T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "8. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-02-27T01:00:00",
    "updated_at": "27.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Mandatno-volilna komisija",
      "is_coalition": false,
      "id": 36,
      "classification": "comission",
      "name": "Mandatno-volilna komisija"
    },
    "date": "27. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Mandatno-volilna komisija",
      "is_coalition": false,
      "id": 36,
      "classification": "comission",
      "name": "Mandatno-volilna komisija"
    }],
    "id": 545,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:44:37.541",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "17. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-02-27T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    },
    "date": "27. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    }],
    "id": 547,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-07T12:15:38.739",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "5. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-02-27T01:00:00",
    "updated_at": "07.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "is_coalition": false,
      "id": 26,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"
    },
    "date": "27. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "is_coalition": false,
      "id": 26,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"
    }],
    "id": 539,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:44:36.807",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "7. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-02-26T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "is_coalition": false,
      "id": 28,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"
    },
    "date": "26. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "is_coalition": false,
      "id": 28,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"
    }],
    "id": 540,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-22T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "18. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-02-22T01:00:00",
    "updated_at": "22.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    },
    "date": "22. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    }],
    "id": 535,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:44:35.970",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "26. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-02-22T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    },
    "date": "22. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    }],
    "id": 513,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-22T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "9. nujna seja (skupna seja)",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-02-22T01:00:00",
    "updated_at": "22.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    },
    "date": "22. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    }],
    "id": 507,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-22T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "7. nujna seja (skupna seja)",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-02-22T01:00:00",
    "updated_at": "22.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za gospodarstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 25,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za gospodarstvo"
    },
    "date": "22. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za gospodarstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 25,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za gospodarstvo"
    }],
    "id": 508,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-22T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "5. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-02-22T01:00:00",
    "updated_at": "22.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    },
    "date": "22. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    }],
    "id": 502,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-22T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "32. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-02-22T01:00:00",
    "updated_at": "22.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "22. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 528,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-21T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "3. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-02-21T01:00:00",
    "updated_at": "21.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za gospodarstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 25,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za gospodarstvo"
    },
    "date": "21. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za gospodarstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 25,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za gospodarstvo"
    }],
    "id": 509,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-21T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "13. nujna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-02-21T01:00:00",
    "updated_at": "21.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    },
    "date": "21. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    }],
    "id": 503,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-21T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "14. nujna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-02-21T01:00:00",
    "updated_at": "21.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    },
    "date": "21. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    }],
    "id": 504,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-20T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "6. nujna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-02-20T01:00:00",
    "updated_at": "20.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za nadzor javnih financ",
      "is_coalition": false,
      "id": 16,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor javnih financ"
    },
    "date": "20. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za nadzor javnih financ",
      "is_coalition": false,
      "id": 16,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor javnih financ"
    }],
    "id": 515,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:44:35.561",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "30. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-02-15T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "15. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 529,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:44:33.132",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "31. redna seja (skupna seja)",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-02-15T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "15. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 530,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-15T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "1. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-02-15T01:00:00",
    "updated_at": "15.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zdravstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 34,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zdravstvo"
    },
    "date": "15. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zdravstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 34,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zdravstvo"
    }],
    "id": 532,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:44:29.916",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "6. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-02-14T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    },
    "date": "14. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    }],
    "id": 526,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-07T12:15:37.192",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "7. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-02-14T01:00:00",
    "updated_at": "07.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zdravstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 34,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zdravstvo"
    },
    "date": "14. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zdravstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 34,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zdravstvo"
    }],
    "id": 533,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:44:32.931",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "4. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-02-14T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za nadzor javnih financ",
      "is_coalition": false,
      "id": 16,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor javnih financ"
    },
    "date": "14. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za nadzor javnih financ",
      "is_coalition": false,
      "id": 16,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor javnih financ"
    }],
    "id": 516,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:44:28.288",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. posvet",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-02-14T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za narodni skupnosti",
      "is_coalition": false,
      "id": 18,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za narodni skupnosti"
    },
    "date": "14. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za narodni skupnosti",
      "is_coalition": false,
      "id": 18,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za narodni skupnosti"
    }],
    "id": 520,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:44:26.727",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "5. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-02-13T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "is_coalition": false,
      "id": 30,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
    },
    "date": "13. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "is_coalition": false,
      "id": 30,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
    }],
    "id": 524,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:44:24.544",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-02-13T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za gospodarstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 25,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za gospodarstvo"
    },
    "date": "13. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za gospodarstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 25,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za gospodarstvo"
    }],
    "id": 510,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:44:27.190",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-02-13T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za obrambo",
      "is_coalition": false,
      "id": 31,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za obrambo"
    },
    "date": "13. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za obrambo",
      "is_coalition": false,
      "id": 31,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za obrambo"
    }],
    "id": 525,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:44:23.039",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "3. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-02-13T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za narodni skupnosti",
      "is_coalition": false,
      "id": 18,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za narodni skupnosti"
    },
    "date": "13. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za narodni skupnosti",
      "is_coalition": false,
      "id": 18,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za narodni skupnosti"
    }],
    "id": 521,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-12T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "6. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-02-12T01:00:00",
    "updated_at": "12.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
      "is_coalition": false,
      "id": 17,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb"
    },
    "date": "12. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
      "is_coalition": false,
      "id": 17,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb"
    }],
    "id": 518,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:44:22.043",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "7. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-02-12T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "is_coalition": false,
      "id": 28,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"
    },
    "date": "12. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "is_coalition": false,
      "id": 28,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"
    }],
    "id": 512,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:44:21.201",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "6. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-02-12T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "is_coalition": false,
      "id": 28,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"
    },
    "date": "12. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "is_coalition": false,
      "id": 28,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"
    }],
    "id": 511,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:44:20.833",
    "votes": true,
    "link_to": "votes",
    "name": "19. izredna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-02-12T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    },
    "date": "12. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    }],
    "id": 500,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:44:18.816",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "8. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-02-11T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    },
    "date": "11. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    }],
    "id": 536,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:44:18.605",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "25. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-02-11T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    },
    "date": "11. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    }],
    "id": 514,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-07T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "4. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-02-07T01:00:00",
    "updated_at": "07.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za narodni skupnosti",
      "is_coalition": false,
      "id": 18,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za narodni skupnosti"
    },
    "date": "7. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za narodni skupnosti",
      "is_coalition": false,
      "id": 18,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za narodni skupnosti"
    }],
    "id": 522,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:44:17.556",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-02-07T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za odnose s Slovenci v zamejstvu in po svetu",
      "is_coalition": false,
      "id": 19,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za odnose s Slovenci v zamejstvu in po svetu"
    },
    "date": "7. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za odnose s Slovenci v zamejstvu in po svetu",
      "is_coalition": false,
      "id": 19,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za odnose s Slovenci v zamejstvu in po svetu"
    }],
    "id": 523,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:44:18.576",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "11. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-02-07T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    },
    "date": "7. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    }],
    "id": 506,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:44:17.695",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "4. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-02-07T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za peticije, \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti",
      "is_coalition": false,
      "id": 20,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za peticije, \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti"
    },
    "date": "7. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za peticije, \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti",
      "is_coalition": false,
      "id": 20,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za peticije, \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti"
    }],
    "id": 501,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:44:18.288",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "12. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-02-07T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    },
    "date": "7. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    }],
    "id": 505,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:44:17.526",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "29. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-02-07T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "7. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 531,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:44:13.950",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "4. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-02-06T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za kulturo",
      "is_coalition": false,
      "id": 29,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kulturo"
    },
    "date": "6. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za kulturo",
      "is_coalition": false,
      "id": 29,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kulturo"
    }],
    "id": 519,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:44:12.985",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "6. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-02-06T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zdravstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 34,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zdravstvo"
    },
    "date": "6. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zdravstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 34,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zdravstvo"
    }],
    "id": 534,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:44:12.612",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "5. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-02-06T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za nadzor javnih financ",
      "is_coalition": false,
      "id": 16,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor javnih financ"
    },
    "date": "6. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za nadzor javnih financ",
      "is_coalition": false,
      "id": 16,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor javnih financ"
    }],
    "id": 517,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:44:14.983",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "5. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-02-06T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    },
    "date": "6. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    }],
    "id": 527,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-05T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "4. nujna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-02-05T01:00:00",
    "updated_at": "05.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "is_coalition": false,
      "id": 26,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"
    },
    "date": "5. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "is_coalition": false,
      "id": 26,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"
    }],
    "id": 497,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-05T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "7. nujna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-02-05T01:00:00",
    "updated_at": "05.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "is_coalition": false,
      "id": 27,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
    },
    "date": "5. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "is_coalition": false,
      "id": 27,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
    }],
    "id": 498,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "7. nujna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-02-04T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    },
    "date": "4. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    }],
    "id": 483,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "4. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-02-04T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "is_coalition": false,
      "id": 27,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
    },
    "date": "4. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "is_coalition": false,
      "id": 27,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
    }],
    "id": 499,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "3. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-02-04T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za kulturo",
      "is_coalition": false,
      "id": 29,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kulturo"
    },
    "date": "4. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za kulturo",
      "is_coalition": false,
      "id": 29,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kulturo"
    }],
    "id": 402,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "6. nujna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-02-04T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    },
    "date": "4. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    }],
    "id": 440,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-01T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "5. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-02-01T01:00:00",
    "updated_at": "01.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    },
    "date": "1. 2. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    }],
    "id": 315,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-01-31T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "2. nujna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-01-31T01:00:00",
    "updated_at": "31.01.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za peticije, \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti",
      "is_coalition": false,
      "id": 20,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za peticije, \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti"
    },
    "date": "31. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za peticije, \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti",
      "is_coalition": false,
      "id": 20,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za peticije, \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti"
    }],
    "id": 294,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-01-30T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "3. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-01-30T01:00:00",
    "updated_at": "30.01.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za odnose s Slovenci v zamejstvu in po svetu",
      "is_coalition": false,
      "id": 19,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za odnose s Slovenci v zamejstvu in po svetu"
    },
    "date": "30. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za odnose s Slovenci v zamejstvu in po svetu",
      "is_coalition": false,
      "id": 19,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za odnose s Slovenci v zamejstvu in po svetu"
    }],
    "id": 409,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-01-29T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "6. nujna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-01-29T01:00:00",
    "updated_at": "29.01.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "is_coalition": false,
      "id": 28,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"
    },
    "date": "29. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "is_coalition": false,
      "id": 28,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"
    }],
    "id": 353,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-01-28T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "2. nujna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-01-28T01:00:00",
    "updated_at": "28.01.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
      "is_coalition": false,
      "id": 17,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb"
    },
    "date": "28. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
      "is_coalition": false,
      "id": 17,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb"
    }],
    "id": 395,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:44:09.702",
    "votes": true,
    "link_to": "votes",
    "name": "4. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-01-28T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    },
    "date": "28. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    }],
    "id": 272,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-01-28T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "10. nujna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-01-28T01:00:00",
    "updated_at": "28.01.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    },
    "date": "28. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    }],
    "id": 301,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:59.371",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "24. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-01-25T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    },
    "date": "25. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    }],
    "id": 364,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:35.884",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "3. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-01-25T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za obrambo",
      "is_coalition": false,
      "id": 31,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za obrambo"
    },
    "date": "25. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za obrambo",
      "is_coalition": false,
      "id": 31,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za obrambo"
    }],
    "id": 425,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:40:02.175",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "6. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-01-24T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Mandatno-volilna komisija",
      "is_coalition": false,
      "id": 36,
      "classification": "comission",
      "name": "Mandatno-volilna komisija"
    },
    "date": "24. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Mandatno-volilna komisija",
      "is_coalition": false,
      "id": 36,
      "classification": "comission",
      "name": "Mandatno-volilna komisija"
    }],
    "id": 429,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:06.664",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "4. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-01-24T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za nadzor javnih financ",
      "is_coalition": false,
      "id": 16,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor javnih financ"
    },
    "date": "24. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za nadzor javnih financ",
      "is_coalition": false,
      "id": 16,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor javnih financ"
    }],
    "id": 388,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:13.752",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-01-24T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za kulturo",
      "is_coalition": false,
      "id": 29,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kulturo"
    },
    "date": "24. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za kulturo",
      "is_coalition": false,
      "id": 29,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kulturo"
    }],
    "id": 403,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:14.966",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "4. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-01-24T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    },
    "date": "24. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    }],
    "id": 316,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:04.157",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "4. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-01-23T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    },
    "date": "23. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    }],
    "id": 302,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:43:11.651",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "13. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-01-23T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    },
    "date": "23. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    }],
    "id": 484,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:52.104",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "5. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-01-22T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "is_coalition": false,
      "id": 28,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"
    },
    "date": "22. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "is_coalition": false,
      "id": 28,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"
    }],
    "id": 354,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:15.628",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-01-22T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za narodni skupnosti",
      "is_coalition": false,
      "id": 18,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za narodni skupnosti"
    },
    "date": "22. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za narodni skupnosti",
      "is_coalition": false,
      "id": 18,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za narodni skupnosti"
    }],
    "id": 407,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-01-21T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "8. nujna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-01-21T01:00:00",
    "updated_at": "21.01.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "is_coalition": false,
      "id": 30,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
    },
    "date": "21. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "is_coalition": false,
      "id": 30,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
    }],
    "id": 413,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:40:51.837",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "27. redna seja (skupna seja)",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-01-18T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "18. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 451,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-01-18T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "6. nujna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-01-18T01:00:00",
    "updated_at": "18.01.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    },
    "date": "18. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    }],
    "id": 485,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:59.411",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "23. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-01-18T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    },
    "date": "18. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    }],
    "id": 365,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:40:51.513",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "26. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-01-18T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "18. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 450,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:40:02.246",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "5. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-01-17T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Mandatno-volilna komisija",
      "is_coalition": false,
      "id": 36,
      "classification": "comission",
      "name": "Mandatno-volilna komisija"
    },
    "date": "17. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Mandatno-volilna komisija",
      "is_coalition": false,
      "id": 36,
      "classification": "comission",
      "name": "Mandatno-volilna komisija"
    }],
    "id": 430,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:32.116",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-01-17T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za gospodarstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 25,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za gospodarstvo"
    },
    "date": "17. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za gospodarstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 25,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za gospodarstvo"
    }],
    "id": 328,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:19.960",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "4. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-01-17T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "is_coalition": false,
      "id": 30,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
    },
    "date": "17. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "is_coalition": false,
      "id": 30,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
    }],
    "id": 414,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:07.973",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "3. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-01-17T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za nadzor javnih financ",
      "is_coalition": false,
      "id": 16,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor javnih financ"
    },
    "date": "17. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za nadzor javnih financ",
      "is_coalition": false,
      "id": 16,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor javnih financ"
    }],
    "id": 389,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:37.739",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "5. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-01-16T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "is_coalition": false,
      "id": 26,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"
    },
    "date": "16. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "is_coalition": false,
      "id": 26,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"
    }],
    "id": 335,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:43:13.356",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "12. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-01-16T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    },
    "date": "16. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    }],
    "id": 486,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:38.459",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "6. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-01-16T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "is_coalition": false,
      "id": 26,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"
    },
    "date": "16. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "is_coalition": false,
      "id": 26,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"
    }],
    "id": 336,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:37.465",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-01-16T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za obrambo",
      "is_coalition": false,
      "id": 31,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za obrambo"
    },
    "date": "16. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za obrambo",
      "is_coalition": false,
      "id": 31,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za obrambo"
    }],
    "id": 426,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:18.709",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "3. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-01-15T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    },
    "date": "15. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    }],
    "id": 317,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-01-11T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "25. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-01-11T01:00:00",
    "updated_at": "11.01.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "11. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 452,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:48.513",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "3. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-01-10T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "is_coalition": false,
      "id": 27,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
    },
    "date": "10. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "is_coalition": false,
      "id": 27,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
    }],
    "id": 344,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:43:37.985",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "4. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-01-10T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    },
    "date": "10. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    }],
    "id": 441,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-01-08T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "5. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2019-01-08T01:00:00",
    "updated_at": "08.01.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
      "is_coalition": false,
      "id": 17,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb"
    },
    "date": "8. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
      "is_coalition": false,
      "id": 17,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb"
    }],
    "id": 396,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:40:52.157",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "5. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2019-01-07T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "7. 1. 2019",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 453,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:48.554",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "6. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-12-21T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "is_coalition": false,
      "id": 27,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
    },
    "date": "21. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "is_coalition": false,
      "id": 27,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
    }],
    "id": 345,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:43:37.396",
    "votes": true,
    "link_to": "votes",
    "name": "18. izredna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-12-21T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    },
    "date": "21. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    }],
    "id": 276,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:02.890",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-12-20T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za poslovnik",
      "is_coalition": false,
      "id": 21,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za poslovnik"
    },
    "date": "20. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za poslovnik",
      "is_coalition": false,
      "id": 21,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za poslovnik"
    }],
    "id": 299,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:59.425",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "22. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-12-20T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    },
    "date": "20. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    }],
    "id": 366,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:42:32.380",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "5. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-12-20T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zdravstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 34,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zdravstvo"
    },
    "date": "20. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zdravstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 34,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zdravstvo"
    }],
    "id": 478,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2018-12-20T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "24. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2018-12-20T01:00:00",
    "updated_at": "20.12.2018",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "20. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 454,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:20.433",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "7. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-12-17T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "is_coalition": false,
      "id": 30,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
    },
    "date": "17. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "is_coalition": false,
      "id": 30,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
    }],
    "id": 415,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:19.648",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "8. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-12-17T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    },
    "date": "17. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    }],
    "id": 318,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:49:31.485",
    "votes": true,
    "link_to": "votes",
    "name": "3. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2018-12-14T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    },
    "date": "14. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    }],
    "id": 273,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2018-12-14T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "23. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2018-12-14T01:00:00",
    "updated_at": "14.12.2018",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "14. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 455,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:18.180",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-12-13T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za odnose s Slovenci v zamejstvu in po svetu",
      "is_coalition": false,
      "id": 19,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za odnose s Slovenci v zamejstvu in po svetu"
    },
    "date": "13. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za odnose s Slovenci v zamejstvu in po svetu",
      "is_coalition": false,
      "id": 19,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za odnose s Slovenci v zamejstvu in po svetu"
    }],
    "id": 410,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:00.360",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-12-13T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za peticije, \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti",
      "is_coalition": false,
      "id": 20,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za peticije, \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti"
    },
    "date": "13. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za peticije, \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti",
      "is_coalition": false,
      "id": 20,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za peticije, \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti"
    }],
    "id": 295,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:59.811",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "21. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-12-13T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    },
    "date": "13. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    }],
    "id": 367,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:43:35.310",
    "votes": true,
    "link_to": "votes",
    "name": "17. izredna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-12-13T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    },
    "date": "13. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    }],
    "id": 277,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:43:07.165",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "4. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-12-13T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zdravstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 34,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zdravstvo"
    },
    "date": "13. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zdravstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 34,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zdravstvo"
    }],
    "id": 479,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:40:03.174",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "5. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-12-13T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Mandatno-volilna komisija",
      "is_coalition": false,
      "id": 36,
      "classification": "comission",
      "name": "Mandatno-volilna komisija"
    },
    "date": "13. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Mandatno-volilna komisija",
      "is_coalition": false,
      "id": 36,
      "classification": "comission",
      "name": "Mandatno-volilna komisija"
    }],
    "id": 431,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:43:14.569",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "10. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-12-12T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    },
    "date": "12. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    }],
    "id": 487,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:04.257",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "9. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-12-12T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    },
    "date": "12. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    }],
    "id": 303,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:43:15.424",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "5. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-12-12T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    },
    "date": "12. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    }],
    "id": 488,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:53.409",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "4. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-12-12T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "is_coalition": false,
      "id": 28,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"
    },
    "date": "12. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "is_coalition": false,
      "id": 28,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"
    }],
    "id": 355,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2018-12-11T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "4. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2018-12-11T01:00:00",
    "updated_at": "11.12.2018",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
      "is_coalition": false,
      "id": 17,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb"
    },
    "date": "11. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
      "is_coalition": false,
      "id": 17,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb"
    }],
    "id": 397,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:20.966",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "7. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-12-11T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    },
    "date": "11. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    }],
    "id": 319,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:39.056",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "3. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-12-10T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "is_coalition": false,
      "id": 26,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"
    },
    "date": "10. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "is_coalition": false,
      "id": 26,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"
    }],
    "id": 337,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:05.045",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "8. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-12-10T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    },
    "date": "10. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    }],
    "id": 304,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:40:52.988",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "22. redna seja (skupna seja)",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-12-07T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "7. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 456,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:00.297",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "20. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-12-07T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    },
    "date": "7. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    }],
    "id": 368,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2018-12-06T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "7. nujna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2018-12-06T01:00:00",
    "updated_at": "06.12.2018",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    },
    "date": "6. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    }],
    "id": 305,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2018-12-06T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "6. nujna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2018-12-06T01:00:00",
    "updated_at": "06.12.2018",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    },
    "date": "6. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    }],
    "id": 320,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:08.534",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "3. redna seja (skupna seja)",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-12-06T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za nadzor javnih financ",
      "is_coalition": false,
      "id": 16,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor javnih financ"
    },
    "date": "6. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za nadzor javnih financ",
      "is_coalition": false,
      "id": 16,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor javnih financ"
    }],
    "id": 390,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:21.550",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "6. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-12-06T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "is_coalition": false,
      "id": 30,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
    },
    "date": "6. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "is_coalition": false,
      "id": 30,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
    }],
    "id": 416,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-04T15:43:27.475",
    "votes": true,
    "link_to": "votes",
    "name": "16. izredna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-12-05T01:00:00",
    "updated_at": "04.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    },
    "date": "5. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    }],
    "id": 279,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:50:16.013",
    "votes": true,
    "link_to": "votes",
    "name": "14. izredna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-12-05T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    },
    "date": "5. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    }],
    "id": 278,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:40:53.551",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "21. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-12-05T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "5. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 457,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:39.767",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-12-04T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "is_coalition": false,
      "id": 26,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"
    },
    "date": "4. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "is_coalition": false,
      "id": 26,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"
    }],
    "id": 338,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:00.476",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "19. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-12-04T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    },
    "date": "4. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    }],
    "id": 369,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:22.246",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "5. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-12-04T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    },
    "date": "4. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    }],
    "id": 321,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:33.316",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "6. nujna seja (skupna seja)",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-12-03T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za gospodarstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 25,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za gospodarstvo"
    },
    "date": "3. 12. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za gospodarstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 25,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za gospodarstvo"
    }],
    "id": 329,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:40:55.652",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "20. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-30T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "30. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 458,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:38.819",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-30T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za obrambo",
      "is_coalition": false,
      "id": 31,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za obrambo"
    },
    "date": "30. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za obrambo",
      "is_coalition": false,
      "id": 31,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za obrambo"
    }],
    "id": 427,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:43:07.477",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "3. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-29T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zdravstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 34,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zdravstvo"
    },
    "date": "29. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zdravstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 34,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zdravstvo"
    }],
    "id": 480,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:50:20.609",
    "votes": true,
    "link_to": "votes",
    "name": "15. izredna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-29T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    },
    "date": "29. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    }],
    "id": 280,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:53.583",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "5. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-28T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "is_coalition": false,
      "id": 28,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"
    },
    "date": "28. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "is_coalition": false,
      "id": 28,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"
    }],
    "id": 356,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:06.061",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "3. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-28T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    },
    "date": "28. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    }],
    "id": 306,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:40:56.265",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "3. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-28T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "28. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 459,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:00.728",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "18. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-28T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    },
    "date": "28. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    }],
    "id": 370,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:23.536",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "4. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-26T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    },
    "date": "26. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    }],
    "id": 322,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:40:56.923",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "18. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-23T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "23. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 460,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:00.906",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "17. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-21T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    },
    "date": "21. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    }],
    "id": 371,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:50:21.904",
    "votes": true,
    "link_to": "votes",
    "name": "13. izredna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-21T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    },
    "date": "21. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    }],
    "id": 281,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:40:57.376",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "17. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-21T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "21. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 461,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:21.637",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "5. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-20T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "is_coalition": false,
      "id": 30,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
    },
    "date": "20. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "is_coalition": false,
      "id": 30,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
    }],
    "id": 417,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:50:04.875",
    "votes": true,
    "link_to": "votes",
    "name": "2. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2018-11-19T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    },
    "date": "19. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    }],
    "id": 274,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:43:16.652",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "4. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-16T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    },
    "date": "16. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    }],
    "id": 489,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:01.166",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "16. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-16T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    },
    "date": "16. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    }],
    "id": 372,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:40:57.788",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "16. redna seja (skupna seja)",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-16T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "16. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 462,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:43:08.944",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-16T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zdravstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 34,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zdravstvo"
    },
    "date": "16. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zdravstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 34,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zdravstvo"
    }],
    "id": 481,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:53.951",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "3. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-15T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "is_coalition": false,
      "id": 28,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"
    },
    "date": "15. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "is_coalition": false,
      "id": 28,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"
    }],
    "id": 357,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:40:04.420",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "4. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-15T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Mandatno-volilna komisija",
      "is_coalition": false,
      "id": 36,
      "classification": "comission",
      "name": "Mandatno-volilna komisija"
    },
    "date": "15. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Mandatno-volilna komisija",
      "is_coalition": false,
      "id": 36,
      "classification": "comission",
      "name": "Mandatno-volilna komisija"
    }],
    "id": 432,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:25.361",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "3. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-15T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    },
    "date": "15. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    }],
    "id": 323,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:07.356",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "6. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-15T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    },
    "date": "15. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    }],
    "id": 307,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2018-11-14T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "8. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2018-11-14T01:00:00",
    "updated_at": "14.11.2018",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    },
    "date": "14. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    }],
    "id": 490,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:55.022",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-14T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "is_coalition": false,
      "id": 28,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"
    },
    "date": "14. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "is_coalition": false,
      "id": 28,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"
    }],
    "id": 358,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:48.635",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "5. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-14T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "is_coalition": false,
      "id": 27,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
    },
    "date": "14. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "is_coalition": false,
      "id": 27,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
    }],
    "id": 346,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:14.659",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "3. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-13T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za kulturo",
      "is_coalition": false,
      "id": 29,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kulturo"
    },
    "date": "13. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za kulturo",
      "is_coalition": false,
      "id": 29,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kulturo"
    }],
    "id": 404,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:07.916",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "5. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-13T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    },
    "date": "13. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    }],
    "id": 308,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2018-11-13T01:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "3. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2018-11-13T01:00:00",
    "updated_at": "13.11.2018",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
      "is_coalition": false,
      "id": 17,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb"
    },
    "date": "13. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
      "is_coalition": false,
      "id": 17,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb"
    }],
    "id": 398,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:22.783",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "4. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-12T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "is_coalition": false,
      "id": 30,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
    },
    "date": "12. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "is_coalition": false,
      "id": 30,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
    }],
    "id": 418,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:41:42.469",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "15. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-09T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "9. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 463,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:40:06.185",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "4. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-09T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    },
    "date": "9. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    }],
    "id": 442,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:50:24.639",
    "votes": true,
    "link_to": "votes",
    "name": "12. izredna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2018-11-09T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    },
    "date": "9. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    }],
    "id": 282,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:01.198",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "15. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-09T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    },
    "date": "9. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    }],
    "id": 373,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:26.437",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-08T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    },
    "date": "8. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    }],
    "id": 324,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:56.368",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-08T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "is_coalition": false,
      "id": 28,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"
    },
    "date": "8. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "is_coalition": false,
      "id": 28,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"
    }],
    "id": 359,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:08.425",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "4. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-08T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    },
    "date": "8. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    }],
    "id": 309,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:01.756",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "3. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-08T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za peticije, \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti",
      "is_coalition": false,
      "id": 20,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za peticije, \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti"
    },
    "date": "8. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za peticije, \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti",
      "is_coalition": false,
      "id": 20,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za peticije, \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti"
    }],
    "id": 296,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:01.214",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "14. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-08T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    },
    "date": "8. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    }],
    "id": 374,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:48.730",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "4. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-07T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "is_coalition": false,
      "id": 27,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
    },
    "date": "7. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "is_coalition": false,
      "id": 27,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
    }],
    "id": 348,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:48.654",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-07T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "is_coalition": false,
      "id": 27,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
    },
    "date": "7. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "is_coalition": false,
      "id": 27,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
    }],
    "id": 347,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:23.558",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "3. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-07T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "is_coalition": false,
      "id": 30,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
    },
    "date": "7. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "is_coalition": false,
      "id": 30,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
    }],
    "id": 419,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:41.658",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "4. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-07T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "is_coalition": false,
      "id": 26,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"
    },
    "date": "7. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "is_coalition": false,
      "id": 26,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"
    }],
    "id": 339,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:08.896",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-07T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za nadzor javnih financ",
      "is_coalition": false,
      "id": 16,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor javnih financ"
    },
    "date": "7. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za nadzor javnih financ",
      "is_coalition": false,
      "id": 16,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor javnih financ"
    }],
    "id": 391,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:40:06.301",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "5. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-07T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    },
    "date": "7. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    }],
    "id": 443,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:09.932",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-06T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    },
    "date": "6. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    }],
    "id": 310,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:10.006",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "3. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-06T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    },
    "date": "6. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    }],
    "id": 311,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:27.802",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-06T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    },
    "date": "6. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    }],
    "id": 325,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:41:43.132",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-05T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "5. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 464,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:41:43.730",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "14. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-11-05T01:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "5. 11. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 465,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:41:45.451",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "13. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-10-26T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "26. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 466,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-08T02:07:34.129",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "3. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-10-25T02:00:00",
    "updated_at": "08.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Mandatno-volilna komisija",
      "is_coalition": false,
      "id": 36,
      "classification": "comission",
      "name": "Mandatno-volilna komisija"
    },
    "date": "25. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Mandatno-volilna komisija",
      "is_coalition": false,
      "id": 36,
      "classification": "comission",
      "name": "Mandatno-volilna komisija"
    }],
    "id": 433,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:50:35.167",
    "votes": true,
    "link_to": "votes",
    "name": "11. izredna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2018-10-25T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    },
    "date": "25. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    }],
    "id": 283,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:40:06.526",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "3. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-10-25T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    },
    "date": "25. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    }],
    "id": 444,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:18.487",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-10-24T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za odnose s Slovenci v zamejstvu in po svetu",
      "is_coalition": false,
      "id": 19,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za odnose s Slovenci v zamejstvu in po svetu"
    },
    "date": "24. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za odnose s Slovenci v zamejstvu in po svetu",
      "is_coalition": false,
      "id": 19,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za odnose s Slovenci v zamejstvu in po svetu"
    }],
    "id": 411,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:24.313",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "3. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-10-24T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "is_coalition": false,
      "id": 30,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
    },
    "date": "24. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "is_coalition": false,
      "id": 30,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
    }],
    "id": 420,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:44:35.578",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "7. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-10-24T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    },
    "date": "24. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    }],
    "id": 491,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:42.195",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "3. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-10-24T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "is_coalition": false,
      "id": 26,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"
    },
    "date": "24. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "is_coalition": false,
      "id": 26,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"
    }],
    "id": 340,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:01.237",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "13. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-10-23T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    },
    "date": "23. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    }],
    "id": 375,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:49.695",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. redna seja (skupna seja)",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-10-23T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "is_coalition": false,
      "id": 27,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
    },
    "date": "23. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "is_coalition": false,
      "id": 27,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
    }],
    "id": 349,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2018-10-19T02:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "12. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2018-10-19T02:00:00",
    "updated_at": "19.10.2018",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "19. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 467,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:03.619",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-10-18T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za poslovnik",
      "is_coalition": false,
      "id": 21,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za poslovnik"
    },
    "date": "18. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za poslovnik",
      "is_coalition": false,
      "id": 21,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za poslovnik"
    }],
    "id": 300,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:16.182",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-10-18T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za narodni skupnosti",
      "is_coalition": false,
      "id": 18,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za narodni skupnosti"
    },
    "date": "18. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za narodni skupnosti",
      "is_coalition": false,
      "id": 18,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za narodni skupnosti"
    }],
    "id": 408,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:44:35.979",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "6. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-10-17T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    },
    "date": "17. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    }],
    "id": 492,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:40:07.420",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "3. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-10-17T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    },
    "date": "17. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    }],
    "id": 445,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2018-10-16T02:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "2. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2018-10-16T02:00:00",
    "updated_at": "16.10.2018",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
      "is_coalition": false,
      "id": 17,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb"
    },
    "date": "16. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
      "is_coalition": false,
      "id": 17,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb"
    }],
    "id": 399,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:44.242",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-10-16T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "is_coalition": false,
      "id": 26,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"
    },
    "date": "16. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "is_coalition": false,
      "id": 26,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"
    }],
    "id": 341,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:41:46.298",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "10. redna seja (skupna seja)",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-10-12T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "12. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 468,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:02.525",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "12. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-10-12T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    },
    "date": "12. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    }],
    "id": 376,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:41:47.455",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "11. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-10-12T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "12. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 469,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:33.955",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "5. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-10-10T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za gospodarstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 25,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za gospodarstvo"
    },
    "date": "10. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za gospodarstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 25,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za gospodarstvo"
    }],
    "id": 330,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:10.316",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-10-10T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za nadzor javnih financ",
      "is_coalition": false,
      "id": 16,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor javnih financ"
    },
    "date": "10. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za nadzor javnih financ",
      "is_coalition": false,
      "id": 16,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor javnih financ"
    }],
    "id": 392,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:02.597",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-10-10T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za peticije, \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti",
      "is_coalition": false,
      "id": 20,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za peticije, \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti"
    },
    "date": "10. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za peticije, \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti",
      "is_coalition": false,
      "id": 20,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za peticije, \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti"
    }],
    "id": 298,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:01.859",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-10-10T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za peticije, \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti",
      "is_coalition": false,
      "id": 20,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za peticije, \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti"
    },
    "date": "10. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za peticije, \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti",
      "is_coalition": false,
      "id": 20,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za peticije, \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti"
    }],
    "id": 297,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:50:40.432",
    "votes": true,
    "link_to": "votes",
    "name": "10. izredna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2018-10-09T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    },
    "date": "9. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    }],
    "id": 284,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:02.541",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "11. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-10-04T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    },
    "date": "4. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    }],
    "id": 377,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:40:04.915",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "4. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-10-04T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Mandatno-volilna komisija",
      "is_coalition": false,
      "id": 36,
      "classification": "comission",
      "name": "Mandatno-volilna komisija"
    },
    "date": "4. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Mandatno-volilna komisija",
      "is_coalition": false,
      "id": 36,
      "classification": "comission",
      "name": "Mandatno-volilna komisija"
    }],
    "id": 434,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:41:49.475",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "8. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-10-04T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "4. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 470,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:11.570",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-10-03T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za nadzor javnih financ",
      "is_coalition": false,
      "id": 16,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor javnih financ"
    },
    "date": "3. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za nadzor javnih financ",
      "is_coalition": false,
      "id": 16,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor javnih financ"
    }],
    "id": 393,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:12.564",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-10-03T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    },
    "date": "3. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    }],
    "id": 312,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:40:08.495",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-10-03T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    },
    "date": "3. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    }],
    "id": 446,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:57.389",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "4. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-10-02T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "is_coalition": false,
      "id": 28,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"
    },
    "date": "2. 10. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "is_coalition": false,
      "id": 28,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"
    }],
    "id": 360,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:41:51.083",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "7. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-28T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "28. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 471,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:42:24.373",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "6. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-27T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "27. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 473,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:45.776",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-27T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "is_coalition": false,
      "id": 26,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"
    },
    "date": "27. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "is_coalition": false,
      "id": 26,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"
    }],
    "id": 342,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:12.700",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-27T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za nadzor javnih financ",
      "is_coalition": false,
      "id": 16,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor javnih financ"
    },
    "date": "27. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za nadzor javnih financ",
      "is_coalition": false,
      "id": 16,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor javnih financ"
    }],
    "id": 394,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:41:51.420",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "5. redna seja (skupna seja)",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-27T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "27. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 472,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:26.156",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-27T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "is_coalition": false,
      "id": 30,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
    },
    "date": "27. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "is_coalition": false,
      "id": 30,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
    }],
    "id": 421,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:44:37.072",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-26T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    },
    "date": "26. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    }],
    "id": 493,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:40:49.541",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-26T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    },
    "date": "26. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    }],
    "id": 447,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:50:46.829",
    "votes": true,
    "link_to": "votes",
    "name": "9. izredna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2018-09-26T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    },
    "date": "26. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    }],
    "id": 285,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2018-09-25T02:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "1. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2018-09-25T02:00:00",
    "updated_at": "25.09.2018",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
      "is_coalition": false,
      "id": 17,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb"
    },
    "date": "25. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
      "is_coalition": false,
      "id": 17,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb"
    }],
    "id": 400,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:27.468",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-25T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "is_coalition": false,
      "id": 30,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
    },
    "date": "25. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "is_coalition": false,
      "id": 30,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
    }],
    "id": 422,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:35.452",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "4. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-25T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za gospodarstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 25,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za gospodarstvo"
    },
    "date": "25. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za gospodarstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 25,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za gospodarstvo"
    }],
    "id": 331,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2018-09-24T02:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "3. nujna seja (skupna seja)",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2018-09-24T02:00:00",
    "updated_at": "24.09.2018",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "is_coalition": false,
      "id": 27,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
    },
    "date": "24. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "is_coalition": false,
      "id": 27,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
    }],
    "id": 350,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:02.621",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "10. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-21T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    },
    "date": "21. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    }],
    "id": 378,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:42:26.253",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "4. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-21T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "21. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 474,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:31.033",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-20T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    },
    "date": "20. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    }],
    "id": 326,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:40:05.085",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-20T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Mandatno-volilna komisija",
      "is_coalition": false,
      "id": 36,
      "classification": "comission",
      "name": "Mandatno-volilna komisija"
    },
    "date": "20. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Mandatno-volilna komisija",
      "is_coalition": false,
      "id": 36,
      "classification": "comission",
      "name": "Mandatno-volilna komisija"
    }],
    "id": 435,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:13.037",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-20T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    },
    "date": "20. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    }],
    "id": 313,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:49.800",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-19T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "is_coalition": false,
      "id": 27,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
    },
    "date": "19. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "is_coalition": false,
      "id": 27,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
    }],
    "id": 351,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:58.072",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "3. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-19T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "is_coalition": false,
      "id": 28,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"
    },
    "date": "19. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "is_coalition": false,
      "id": 28,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"
    }],
    "id": 361,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2018-09-18T02:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "2. nujna seja (skupna seja)",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2018-09-18T02:00:00",
    "updated_at": "18.09.2018",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za kulturo",
      "is_coalition": false,
      "id": 29,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kulturo"
    },
    "date": "18. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za kulturo",
      "is_coalition": false,
      "id": 29,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kulturo"
    }],
    "id": 405,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2018-09-17T02:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "1. nujna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2018-09-17T02:00:00",
    "updated_at": "17.09.2018",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
      "is_coalition": false,
      "id": 17,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb"
    },
    "date": "17. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
      "is_coalition": false,
      "id": 17,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb"
    }],
    "id": 401,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:42:28.708",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "3. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-14T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "14. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 475,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:58.472",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-13T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "is_coalition": false,
      "id": 28,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"
    },
    "date": "13. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "is_coalition": false,
      "id": 28,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"
    }],
    "id": 362,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:50:48.753",
    "votes": true,
    "link_to": "votes",
    "name": "8. izredna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2018-09-13T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    },
    "date": "13. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    }],
    "id": 286,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:36.084",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "3. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-12T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za gospodarstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 25,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za gospodarstvo"
    },
    "date": "12. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za gospodarstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 25,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za gospodarstvo"
    }],
    "id": 332,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:40:49.874",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-12T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    },
    "date": "12. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    }],
    "id": 448,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:02.660",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "9. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-12T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    },
    "date": "12. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    }],
    "id": 379,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:30.802",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-10T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "is_coalition": false,
      "id": 30,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
    },
    "date": "10. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "is_coalition": false,
      "id": 30,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
    }],
    "id": 423,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:36.618",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-06T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za gospodarstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 25,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za gospodarstvo"
    },
    "date": "6. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za gospodarstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 25,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za gospodarstvo"
    }],
    "id": 333,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:14.227",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-06T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    },
    "date": "6. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "is_coalition": false,
      "id": 23,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
    }],
    "id": 314,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:40:01.393",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-06T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za obrambo",
      "is_coalition": false,
      "id": 31,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za obrambo"
    },
    "date": "6. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za obrambo",
      "is_coalition": false,
      "id": 31,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za obrambo"
    }],
    "id": 428,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:40:50.821",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-06T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    },
    "date": "6. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za pravosodje",
      "is_coalition": false,
      "id": 32,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za pravosodje"
    }],
    "id": 449,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:32.018",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-06T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    },
    "date": "6. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za finance",
      "is_coalition": false,
      "id": 24,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za finance"
    }],
    "id": 327,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:19.101",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-05T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Komisija za odnose s Slovenci v zamejstvu in po svetu",
      "is_coalition": false,
      "id": 19,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za odnose s Slovenci v zamejstvu in po svetu"
    },
    "date": "5. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Komisija za odnose s Slovenci v zamejstvu in po svetu",
      "is_coalition": false,
      "id": 19,
      "classification": "comission",
      "name": "Komisija za odnose s Slovenci v zamejstvu in po svetu"
    }],
    "id": 412,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:43:10.220",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-05T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zdravstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 34,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zdravstvo"
    },
    "date": "5. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zdravstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 34,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zdravstvo"
    }],
    "id": 482,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:46.669",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-05T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "is_coalition": false,
      "id": 26,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"
    },
    "date": "5. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "is_coalition": false,
      "id": 26,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"
    }],
    "id": 343,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:15.389",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-05T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za kulturo",
      "is_coalition": false,
      "id": 29,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kulturo"
    },
    "date": "5. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za kulturo",
      "is_coalition": false,
      "id": 29,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kulturo"
    }],
    "id": 406,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:37.515",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. nujna seja (skupna seja)",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-04T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za gospodarstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 25,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za gospodarstvo"
    },
    "date": "4. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za gospodarstvo",
      "is_coalition": false,
      "id": 25,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za gospodarstvo"
    }],
    "id": 334,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:44:37.255",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "3. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-04T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    },
    "date": "4. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    }],
    "id": 494,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:50.387",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-04T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "is_coalition": false,
      "id": 27,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
    },
    "date": "4. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "is_coalition": false,
      "id": 27,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
    }],
    "id": 352,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:38:59.240",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-04T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "is_coalition": false,
      "id": 28,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"
    },
    "date": "4. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "is_coalition": false,
      "id": 28,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"
    }],
    "id": 363,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:35.503",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-09-04T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "is_coalition": false,
      "id": 30,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
    },
    "date": "4. 9. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "is_coalition": false,
      "id": 30,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
    }],
    "id": 424,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:50:53.919",
    "votes": true,
    "link_to": "votes",
    "name": "7. izredna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2018-08-29T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    },
    "date": "29. 8. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    }],
    "id": 287,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:39:03.733",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "8. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-08-28T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    },
    "date": "28. 8. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    }],
    "id": 380,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:40:05.120",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "3. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-08-23T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Mandatno-volilna komisija",
      "is_coalition": false,
      "id": 36,
      "classification": "comission",
      "name": "Mandatno-volilna komisija"
    },
    "date": "23. 8. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Mandatno-volilna komisija",
      "is_coalition": false,
      "id": 36,
      "classification": "comission",
      "name": "Mandatno-volilna komisija"
    }],
    "id": 436,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:50:56.446",
    "votes": true,
    "link_to": "votes",
    "name": "6. izredna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2018-08-23T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    },
    "date": "23. 8. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    }],
    "id": 288,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-08T02:07:34.360",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "7. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-08-22T02:00:00",
    "updated_at": "08.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    },
    "date": "22. 8. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    }],
    "id": 381,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:50:59.928",
    "votes": true,
    "link_to": "votes",
    "name": "5. izredna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2018-08-17T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    },
    "date": "17. 8. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    }],
    "id": 289,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:44:37.952",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-08-17T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    },
    "date": "17. 8. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    }],
    "id": 495,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-08T02:07:34.614",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "6. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-08-16T02:00:00",
    "updated_at": "08.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    },
    "date": "16. 8. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    }],
    "id": 382,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-08T02:07:34.847",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "5. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-07-31T02:00:00",
    "updated_at": "08.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    },
    "date": "31. 7. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    }],
    "id": 383,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:51:01.232",
    "votes": true,
    "link_to": "votes",
    "name": "4. izredna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2018-07-27T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    },
    "date": "27. 7. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    }],
    "id": 290,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-08T02:07:34.964",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "4. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-07-27T02:00:00",
    "updated_at": "08.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    },
    "date": "27. 7. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    }],
    "id": 384,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:42:30.057",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-07-20T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "20. 7. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 476,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:40:05.145",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-07-19T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Mandatno-volilna komisija",
      "is_coalition": false,
      "id": 36,
      "classification": "comission",
      "name": "Mandatno-volilna komisija"
    },
    "date": "19. 7. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Mandatno-volilna komisija",
      "is_coalition": false,
      "id": 36,
      "classification": "comission",
      "name": "Mandatno-volilna komisija"
    }],
    "id": 437,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-08T02:07:35.026",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "3. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-07-17T02:00:00",
    "updated_at": "08.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    },
    "date": "17. 7. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    }],
    "id": 385,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:51:06.016",
    "votes": true,
    "link_to": "votes",
    "name": "3. izredna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2018-07-17T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    },
    "date": "17. 7. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    }],
    "id": 291,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:42:32.269",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. redna seja (skupna seja)",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-07-13T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    },
    "date": "13. 7. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "is_coalition": false,
      "id": 33,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
    }],
    "id": 477,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:51:10.457",
    "votes": true,
    "link_to": "votes",
    "name": "2. izredna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2018-07-10T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    },
    "date": "10. 7. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    }],
    "id": 292,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2018-07-09T02:00:00",
    "votes": false,
    "link_to": "nothing",
    "name": "1. nujna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2018-07-09T02:00:00",
    "updated_at": "09.07.2018",
    "org": {
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    },
    "date": "9. 7. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Odbor za zunanjo politiko",
      "is_coalition": false,
      "id": 35,
      "classification": "committee",
      "name": "Odbor za zunanjo politiko"
    }],
    "id": 496,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-08T02:07:35.043",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "2. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-07-06T02:00:00",
    "updated_at": "08.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    },
    "date": "6. 7. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    }],
    "id": 386,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:51:13.128",
    "votes": true,
    "link_to": "votes",
    "name": "1. izredna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2018-07-03T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    },
    "date": "3. 7. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    }],
    "id": 293,
    "in_review": false
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-08T02:07:35.150",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-06-29T02:00:00",
    "updated_at": "08.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    },
    "date": "29. 6. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "is_coalition": false,
      "id": 15,
      "classification": "council",
      "name": "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"
    }],
    "id": 387,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-03-08T02:07:35.170",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. nujna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-06-28T02:00:00",
    "updated_at": "08.03.2019",
    "org": {
      "acronym": "Mandatno-volilna komisija",
      "is_coalition": false,
      "id": 36,
      "classification": "comission",
      "name": "Mandatno-volilna komisija"
    },
    "date": "28. 6. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Mandatno-volilna komisija",
      "is_coalition": false,
      "id": 36,
      "classification": "comission",
      "name": "Mandatno-volilna komisija"
    }],
    "id": 438,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:40:05.272",
    "votes": false,
    "link_to": "transcript",
    "name": "1. redna seja",
    "speeches": true,
    "date_ts": "2018-06-22T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "Mandatno-volilna komisija",
      "is_coalition": false,
      "id": 36,
      "classification": "comission",
      "name": "Mandatno-volilna komisija"
    },
    "date": "22. 6. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "Mandatno-volilna komisija",
      "is_coalition": false,
      "id": 36,
      "classification": "comission",
      "name": "Mandatno-volilna komisija"
    }],
    "id": 439,
    "in_review": true
  }, {
    "updated_at_ts": "2019-02-04T13:50:08.137",
    "votes": true,
    "link_to": "votes",
    "name": "1. redna seja",
    "speeches": false,
    "date_ts": "2018-06-22T02:00:00",
    "updated_at": "04.02.2019",
    "org": {
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    },
    "date": "22. 6. 2018",
    "orgs": [{
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    }],
    "id": 275,
    "in_review": false
  }]
