{
  "count": 6893,
  "created_at": "18.07.2018",
  "session": {
    "name": "5",
    "orgs": [
      {
        "acronym": "sabor",
        "is_coalition": false,
        "id": 199,
        "name": "Sabor"
      }
    ],
    "date": "27. 10. 2017",
    "org": {
      "acronym": "sabor",
      "is_coalition": false,
      "id": 199,
      "name": "Sabor"
    },
    "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
    "updated_at": "9. 7. 2018",
    "in_review": false,
    "id": 137
  },
  "per_page": 150,
  "created_for": "27.10.2017",
  "results": [
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "NASTAVAK NAKON STANKE U 14,32 SATI\nPo\u0161tovane kolegice i kolege, nastavljamo sa radom i prva to\u010dka na dnevnom redu bit \u0107e:\n1.\tIzvje\u0161\u0107e o dr\u017eavnim potporama za 2014. i godi\u0161nje izvje\u0161\u0107e o dr\u017eavnim potporama za 2015. objedinjena rasprava.\nNo prije toga vidim da se javljaju za rije\u010d dva zastupnika. Prvi je uva\u017eeni kolega Bulj.\nIzvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160010,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Gospo\u0111e i gospodo zastupnici, aktualno prijepodne, odr\u017eava se na po\u010detku svake sjednice, prije prijelaza na prvu to\u010dku dnevnog reda. Stoga, po\u010dinjemo s postavljanjem pitanja Vladi, odnosno, pojedinom \u010dlanu Vlade, u skladu s odredbama poslovnika \u010dl.132.-139..\nPrvi na redu za postavljanje pitanja, je uva\u017eeni kolega, zastupnik Veljko Kajtazi, koje svoje pitanje postavlja ministru dr\u017eavne imovine, Goranu Mari\u0107u.\nIzvolite kolega Kajtazi.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160031,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Prvi je uva\u017eeni kolega Bulj.\nIzvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 155343,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Cijenjene gospo\u0111e i gospodo zastupnici, otvaram 5. sjednicu Hrvatskog sabora i sve vas srda\u010dno pozdravljam.\nPozdravljam predsjednika Vlade gospodina Andreja Plenkovi\u0107a, potpredsjednice, potpredsjednike i ostale nazo\u010dne \u010dlanove Vlade Republike Hrvatske. Ovom sjednicom po\u010dinjemo redovito jesensko zasjedanje Hrvatskog sabora koje prema odredbama Ustava RH i Poslovnika Hrvatskog sabora zapo\u010dinje 15. rujna i zavr\u0161ava 15. prosinca.\nPozivam vas na po\u010detku zasjedanja da odamo po\u010dast Domovini izvo\u0111enjem himne \u201eLijepa na\u0161a domovino\u201c.\n-\tIzvo\u0111enje himne \u201eLijepa na\u0161a domovino\u201c -\nGospo\u0111e i gospodo, pozivam vas da minutom \u0161utnje odamo po\u010dast svima onima koji su svojim radom i djelovanjem pridonijeli stvaranju neovisne i slobodne Hrvatske, hrvatskim braniteljima i svima koji su svoj \u017eivot dali za domovinu.\n-\tMinuta \u0161utnje \u2013\nNeka im je vje\u010dna slava i hvala im!\nNastavljamo sa radom.\nZapisnik 4. sjednice Hrvatskog sabora dostavljen vam je elektronskim putem.\nIma li primjedbi na zapisnik? Kako nema primjedbi utvr\u0111ujem da smo usvojili zapisnik 4. sjednice Hrvatskog sabora u predlo\u017eenom tekstu.\nPrelazimo na utvr\u0111ivanje dnevnog reda sjednice.\nUz poziv za sjednicu primili ste i prijedlog dnevnog reda.\nKona\u010dni prijedlog dnevnog reda dostavljen je elektronskim putem.\nU kona\u010dni prijedlog dnevnog reda uvrstio sam pet novih to\u010daka pod rednim brojevima 19., 22., 25., 30. i 34. To su:\n19. Kona\u010dni prijedlog Zakona o za\u0161titi \u017eivotinja, drugo \u010ditanje, P.Z. br. 147.\n22. Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Protokola o za\u0161titi Sredozemnog mora od one\u010di\u0161\u0107enja koje proizlazi iz istra\u017eivanja i iskori\u0161tavanja epikontinentalnog pojasa, morskog dna i morskog podzemlja s kona\u010dnim prijedlogom zakona, hitni postupak, prvo i drugo \u010ditanje, P.Z. br. 181.\n25. Kona\u010dni prijedlog zakona o me\u0111unarodnom privatnom pravu, drugo \u010ditanje, P.Z. br. 141.\n30. Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju protokola br. 15. kojim se mijenja i dopunjuje Konvencija za za\u0161titu ljudskih prava i temeljnih sloboda s kona\u010dnim prijedlogom zakona, hitni postupak, prvo i drugo \u010ditanje, P.Z. br. 180.\n34. a) Prijedlog odluke o razrje\u0161enju dijela \u010dlanova Nacionalnog vije\u0107a za razvoj ljudskih potencijala.\nb) Prijedlog odluke o imenovanju dijela \u010dlanova Nacionalnog vije\u0107a za razvoj ljudskih potencijala.\n\u010clanak 227. Poslovnika odre\u0111uje da se najprije odlu\u010duje o prijedlogu da se pojedini zakon donese po hitnom postupku.\nMolim uklju\u010dite se radi provjere kvoruma.\nUtvr\u0111ujem da imamo potrebni kvorum, te mo\u017eemo pravovaljano odlu\u010divati 121 zastupnik se prijavio.\nSukladno \u010dlanku 205. Poslovnika odlu\u010dit \u0107emo o prijedlozima zakona za koje predlagatelj predla\u017ee dono\u0161enje u hitnom postupku.\nTo su to\u010dke 22., 30., 51. i 74. iz Kona\u010dnog prijedloga dnevnog reda. Dakle, to su to\u010dke: Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Protokola o za\u0161titi Sredozemnog mora od one\u010di\u0161\u0107enja koje proizlazi iz istra\u017eivanja, iskori\u0161tavanja epikontinentalnog pojasa, morskog dna i morskog podzemlja s kona\u010dnim prijedloga zakona, hitni postupak, prvo i drugo \u010ditanje, P.Z. br. 181.\n30. Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Protokola br. 15. kojim se mijenja i dopunjuje konvencija za za\u0161titu ljudskih prava i temeljnih sloboda s kona\u010dnim prijedlogom zakona, hitni postupak, prvo i drugo \u010ditanje, P.Z. br. 180.\n51. Prijedlog zakona o nastavku isplate dokupljenih mirovina s kona\u010dnim prijedlogom zakona, hitni postupak, prvo i drugo \u010ditanje, P.Z. br. 158. Predlagatelji: Klub nezavisnih zastupnika i HSU i Klub zastupnika MOST-a nezavisnih lista.\n74. Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o potro\u0161a\u010dkom kreditiranju s kona\u010dnim prijedlogom zakona, hitni postupak, prvo i drugo \u010ditanje, P.Z. 166. Predlagatelj: zastupnik Goran Aleksi\u0107.\nImamo li tko od zastupnika primjedbu na primjenu hitnog postupka kod dono\u0161enja ovih zakon?\nIzvolite kolega Aleksi\u0107.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 154459,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "NASTAVAK NAKON STANKE U 14,32 SATI\nPo\u0161tovane kolegice i kolege, nastavljamo sa radom i prva to\u010dka na dnevnom redu bit \u0107e:\n1.\tIzvje\u0161\u0107e o dr\u017eavnim potporama za 2014. i godi\u0161nje izvje\u0161\u0107e o dr\u017eavnim potporama za 2015. objedinjena rasprava.\nNo prije toga vidim da se javljaju za rije\u010d dva zastupnika. Prvi je uva\u017eeni kolega Bulj.\nIzvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160050,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Veljko Kajtazi",
        "district": [
          11
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "NZ",
          "id": 279,
          "is_coalition": false,
          "name": "Nezavisni"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1347,
        "gov_id": "1347",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "\u2026/Govornik naknadno uklju\u010den./\u2026 Hrvatskog sabora, po\u0161tovani predsjedni\u010de Hrvatske Vlade, po\u0161tovani ministri, po\u0161tovani kolegice i kolege. Nakon ju\u010dera\u0161njeg razgovora, sa ministrom gospodinom Goranom Mari\u0107em, ja odustajem. Nadam se boljoj suradnji, tako\u0111er nadam se dio operativnog plana, da \u0107emo realizirati do kraja mjeseca.\nTako\u0111er bi htio koristiti priliku i upoznati hrvatsku javnost, kao i svoje kolege i kolegice da smo ove godine, 24.kolovoza, usvojen je operativni plan za nacionalne manjine. Moram vam re\u0107i da na tome su moje kolege i ja radili smo 1 godinu i ja o\u010dekujem od vi\u0161e aktivnosti, od nositelje aktivnosti.\nHvala vam.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160039,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Dakle, prelazimo na dnevni red.\n1.\tGodi\u0161nje izvje\u0161\u0107e o dr\u017eavnim potporama za 2014. i 2015. godinu.\nPodnositelj akta je Vlada Republike Hrvatske na temelju \u010dlanka 17. Zakona o dr\u017eavnim potporama.\nRaspravu je proveo Odbor za financije i dr\u017eavni prora\u010dun.\n\u017deli li predstavnik podnositelja dodatno obrazlo\u017eiti izvje\u0161\u0107e? Uva\u017eeni dr\u017eavni tajnik \u017deljko Tufek\u010di\u0107 iz Ministarstva financija.\nIzvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160065,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Dakle, prelazimo na dnevni red.\n1.\tGodi\u0161nje izvje\u0161\u0107e o dr\u017eavnim potporama za 2014. i 2015. godinu.\nPodnositelj akta je Vlada Republike Hrvatske na temelju \u010dlanka 17. Zakona o dr\u017eavnim potporama.\nRaspravu je proveo Odbor za financije i dr\u017eavni prora\u010dun.\n\u017deli li predstavnik podnositelja dodatno obrazlo\u017eiti izvje\u0161\u0107e? Uva\u017eeni dr\u017eavni tajnik \u017deljko Tufek\u010di\u0107 iz Ministarstva financija.\nIzvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160014,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Kolega Pernar izvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 155377,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Zahvaljujem se kolegi Kajtaziju, budu\u0107i da je odustao od pitanja, onda ni ministar Mari\u0107, ne\u0107e odgovarati, pa prelazimo na drugo pitanje. Drugi po redu je uva\u017eeni kolega Davor Bernardi\u0107, koji svoje pitanje postavlja predsjedniku Vlade, gospodinu Plenkovi\u0107u.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160053,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Budu\u0107i da predlagatelj sam predla\u017ee da se ide u 2 \u010ditanja, mislim da nema potrebe onda da glasujemo, tako da \u0107emo o ovom zakonu odlu\u010divati u 2 \u010ditanja. Budu\u0107i da nema drugih primjedbi utvr\u0111ujem da je prihva\u0107en prijedlog za provo\u0111enje hitnog postupka u ostalim zakonima sukladno \u010dl.205. poslovniku.\nPisanih prigovora na dnevni red koji sam prelo\u017eio uz poziv na sjednicu nije bilo, te se taj dnevni red sukladno \u010dl. 225. stavak 3. poslovnika smatra utvr\u0111enim. Sukladno \u010dl.225. stavak 4. poslovnika, prigovor se sada mo\u017ee podnijeti samo na one to\u010dke koji nije sadr\u017eavao prijedlog dnevnog reda u\u0161u\u0107en uz poziv za sjednicu. O to\u010dkama 22. i 30. odlu\u010dili smo prigodom iznja\u0161avanja o hitnosti.\nIma li tko od zastupnica i zastupnika prigovora na uvr\u0161tenje preostalih to\u010daka kona\u010dnog prijedloga dnevnog reda, koji nije sadr\u017eavao prijedlog dnevnog reda koji ste dobili uz poziv za 5. sjednicu. To su to\u010dke 10., 25. i 34.?\nKolega Jovanovi\u0107, izvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 154490,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Ivan Pernar",
        "district": [
          5
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "Zivi zid",
          "id": 291,
          "is_coalition": false,
          "name": "\u017divi zid"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1302,
        "gov_id": "1302",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala uva\u017eeni predsjedavaju\u0107i.\nTra\u017eim stanku zbog toga da govorim o problemu koji je postao o\u010dit \u010ditavoj javnosti, a to je pet milijuna eura Sanaderovog mita kojeg tajkun blizak HDZ-u gospodin Je\u017ei\u0107 jo\u0161 uvijek ve\u0107 nakon pet godina nije vratio u dr\u017eavni prora\u010dun iako je to davno obe\u0107ao.\nHvala.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 155391,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Jovanovi\u0107",
        "district": [
          9
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDP",
          "id": 268,
          "is_coalition": false,
          "name": "Socijaldemokratska partija Hrvatske"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1355,
        "gov_id": "1355",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala gospodine predsjedni\u010de Hrvatskog sabora.\nPozdrav ministrima i svim kolegicama. Gospodine predsjedni\u010de Hrvatskog sabora izra\u017eavam nezadovoljstvo \u0161to nisam u va\u0161em prijedlogu \u010duo prijedlog da \u0107emo odmah izabrati \u010dlanove nacionalnog vije\u0107a za pra\u0107enje provedbe strategije suzbijanja korupcije, budu\u0107i ve\u0107 2 godine, vije\u0107e nije konstituirano, zbog nebrige vladaju\u0107e ve\u0107ine koja nije u stanju izabrati \u010dlanove iako su provedeni natje\u010dajni postupci.\nSvjedoci smo da \u010dak i saborski zastupnici vladaju\u0107e ve\u0107ine podmi\u0107uju novinare, a Nacionalno vije\u0107e nije u mogu\u0107nosti sastati se i raspraviti tu temu. Prema tome, izra\u017eavam veliko ogor\u010denje \u0161to niste u stanju provesti do kraja taj natje\u010daj kako bi Nacionalno vije\u0107e moglo po\u010deti s radom.\nHvala lijepo.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 154505,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa.\nImamo dvije replike, prva je uva\u017eenog zastupnika Stjepana \u010curaja.\nIzvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160021,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa.\nImamo dvije replike, prva je uva\u017eenog zastupnika Stjepana \u010curaja.\nIzvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160095,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Davor Bernardi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDP",
          "id": 268,
          "is_coalition": false,
          "name": "Socijaldemokratska partija Hrvatske"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1377,
        "gov_id": "1377",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Po\u0161tovani predsjedni\u010de Sabora, uva\u017eeni predsjedni\u010de Vlade, svoje pitanje upu\u0107ujem vama, pro\u0161lo je 5 mjeseci od kada ste donijeli u ovom Saboru lex Agrokor, zakon koji je pisan zbog samo jedne kompanije u Hrvatskoj, u \u010demu su vam pomagale u pisanju banke. Pro\u0161lo je 5 mjeseci od kada ste postavili izvanredno povjerenika gospodina Ramljaka, kojeg smo ovo ljeto mogli vidjeti vi\u0161e u rubrikama ljetnih magazina, nego kako obrazla\u017ee stvarno stanje u Agrokoru.\nDr\u017eava je preuzela, sa lex Agrokorom, kompletne rizike, dugove zadu\u017eenja i potencijalne opasnosti i vezala ih na sebe i svoje hrvatske gra\u0111ane, to je isklju\u010divo va\u0161a odgovornost. Stoga me \u010dudi, da se skriva istina o Agrokoru, odnosno, stvarni podaci o poslovanju te kompanije, dugovima, zalo\u017eenoj hrvatskoj imovini, \u0161umama, izvorima, vodama, poljima koji su u Agrokoru. Mo\u017eete li mi re\u0107i, da li dobijete izvje\u0161\u0107a o stvarnom stanju u Agrokoru, ako ih ne dobijete, da li \u0107ete se praviti, kada vam do\u0111u da niste znali za njih.\nPa \u0107ete pompozno smijeniti nekog od va\u0161ih ministara ili za\u0161to skrivate financijsko poslovanje Agrokora, za\u0161to vas je strah istra\u017eno povjerenstva i koga i \u010dije interese \u0161titite?",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160071,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Stjepan \u010curaj",
        "district": [
          1
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HNS",
          "id": 289,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska narodna stranka - liberalni demokrati"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1256,
        "gov_id": "1256",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala gospodine potpredsjedni\u010de.\nDakle vrlo kratko. Spomenuli ste u va\u0161em izlaganju uskla\u0111ivanja i za\u0161to kasnimo, no mene zanima koji je razlog kada gledamo kategorije dr\u017eavnih potpora prema kategorijama. U izvje\u0161\u0107u od 2012. do 2014. u izvje\u0161\u0107u 2015. promatram i period od 2013. do naravno 2015. i onda dobivamo podatke da u jednom dokumentu se navodi evo govorit \u0107u samo za 2013., zna\u010di u izvje\u0161\u0107u koji govori o 2014. ka\u017ee da u poljoprivredi i ribarstvu u milijardama kuna 2 milijarde 956 milijuna kuna itd., a u narednom kada govorimo o postotnosti mijenjaju se postoci. Dakle podaci nisu identi\u010dni.\nZna\u010di ako gledamo 2014. govorimo industrija i usluge 5 milijardi 414 milijuna onda imamo ovdje 5 milijardi 775 milijuna u tablici. Za istu godinu drugo izvje\u0161\u0107e.\nE sada me zanima spomenuli ste na temelju \u010dega dolaze ti podaci, mene zanima samo da li se one stalno abditiraju ili je to eventualno neka gre\u0161ka s obzirom pogotovo da sada u 2017. imamo jedan i drugi materijal i govorimo o istom periodima, a razli\u010dito \u2026 brojke, dakle to se kroz cijelu tablicu se vidi upravo ti razli\u010diti iznosi odnosno udjeli u BDP-u koji se odnose. Evo molim vas obja\u0161njenje samo.\nHvala.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160112,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Stjepan \u010curaj",
        "district": [
          1
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HNS",
          "id": 289,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska narodna stranka - liberalni demokrati"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1256,
        "gov_id": "1256",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala gospodine potpredsjedni\u010de.\nDakle vrlo kratko. Spomenuli ste u va\u0161em izlaganju uskla\u0111ivanja i za\u0161to kasnimo, no mene zanima koji je razlog kada gledamo kategorije dr\u017eavnih potpora prema kategorijama. U izvje\u0161\u0107u od 2012. do 2014. u izvje\u0161\u0107u 2015. promatram i period od 2013. do naravno 2015. i onda dobivamo podatke da u jednom dokumentu se navodi evo govorit \u0107u samo za 2013., zna\u010di u izvje\u0161\u0107u koji govori o 2014. ka\u017ee da u poljoprivredi i ribarstvu u milijardama kuna 2 milijarde 956 milijuna kuna itd., a u narednom kada govorimo o postotnosti mijenjaju se postoci. Dakle podaci nisu identi\u010dni.\nZna\u010di ako gledamo 2014. govorimo industrija i usluge 5 milijardi 414 milijuna onda imamo ovdje 5 milijardi 775 milijuna u tablici. Za istu godinu drugo izvje\u0161\u0107e.\nE sada me zanima spomenuli ste na temelju \u010dega dolaze ti podaci, mene zanima samo da li se one stalno abditiraju ili je to eventualno neka gre\u0161ka s obzirom pogotovo da sada u 2017. imamo jedan i drugi materijal i govorimo o istom periodima, a razli\u010dito \u2026 brojke, dakle to se kroz cijelu tablicu se vidi upravo ti razli\u010diti iznosi odnosno udjeli u BDP-u koji se odnose. Evo molim vas obja\u0161njenje samo.\nHvala.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160028,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala i vama.\nU pripremi je odabir \u010dlanova, vanjskih \u010dlanova odbora. To \u0107e se dogoditi vrlo skoro. Znam da su pri zavr\u0161etkom samom i konzultacije parlamentarnih stranaka. U okviru toga, rije\u0161iti \u0107e se i ovo pitanje o kojem vi govorite. Dakle, nema nikakvih skrivenih namjera, nego se radi jednostavno o proceduri koja je mo\u017eda malo sporija nego \u0161to bi trebala biti.\nHvala vam lijepa. Da li ima kakvih drugih prigovora? Ako nema, onda utvr\u0111ujem da su i ove to\u010dke o kojima sam govorio, uvr\u0161tene u dnevni red 5.sjednice. Gospo\u0111e i gospodo zastupnici, ovime je dnevni red utvr\u0111en. Sukladno \u010dl.205. stavku 2 poslovnika, ja bih sada trebao objaviti utvr\u0111eni dnevni red na odgovaraju\u0107i na\u010din. S obzirom da ima jako puno to\u010daka, preko 100, predla\u017eem ako ste suglasni da ga ne \u010ditam u cijelosti, nego mi dopustite da je utvr\u0111en dnevni red onako kao sam ga predlo\u017eio u kona\u010dnom prijedlogu dnevnog reda, uz izmjene koje smo sada usvojili.\nHvala vam lijepa.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 154522,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Odgovor predsjednik Vlade, Andrej Plenkovi\u0107.\nIzvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160085,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Kolega \u0160ipi\u0107 izvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 155409,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Plenkovi\u0107 Andrej",
        "district": null,
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1425,
        "gov_id": null,
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepo, predsjedni\u010de Hrvatskog sabora.\nUva\u017eeni kolega Bernardi\u0107, kao \u0161to vam je poznato Zakon o trgova\u010dkim dru\u0161tvima od sistemskog zna\u010daja za RH donio je Hrvatski sabor. Donio ga je u okolnostima kada je najve\u0107a hrvatska kompanija do\u0161la u situaciju da padne pod Ste\u010dajni zakon.\nVi znate koliko je zaposlenika u okvira koncerna Agrokor, koliko je dru\u0161tava, koliko je dobavlja\u010da, koliko je malih OPG-a vezano za tu kompaniju i kakav bi bio efekt na sve njih pa i na hrvatsko gospodarstvo, na hrvatski financijski sustav da smo u onim scenarijima koje smo tada imali odlu\u010dili da ka\u017eemo slobodno je tr\u017ei\u0161te, privatna je kompanija, ne\u0107emo napraviti ni\u0161ta.\nDa li mislite kolega Bernardi\u0107 da bi opskrba diljem na\u0161e obale u ovoj najboljoj, najuspje\u0161nijoj turisti\u010dkoj sezoni od neovisne Hrvatske recimo na nekom od hrvatskih otoka bila jednaka da tog zakona nije bilo?\nDa li mislite da nije dono\u0161enjem tog zakona do\u0161lo do novog elementa povjerenja kod kreditora koji su kompaniju u ovakvim okolnostima i sa takvim rejtingom bile spremne ponuditi svje\u017eu likvidnost, novac na temelju kojeg su ispla\u0107ivane pla\u0107e, na temelju kojeg je regenerirano poslovanje kompanije, na temelju kojeg su ispla\u0107ivani dobavlja\u010di i na temelju kojeg su ispla\u0107ivani mali dobavlja\u010di prakti\u010dki u cijelosti, na temelju kojeg su ispla\u0107ivani na\u0161i poljoprivrednici?\nOno \u0161to smo u\u010dinili u procesu restrukturiranja, anga\u017eirali smo svjetske renomirane konzultante za poslovno i financijsko restrukturiranje, anga\u017eirali smo kredibilne svjetski priznate revizorske ku\u0107e, jedna iz top \u010detiri, anga\u017eirani smo na na\u010din da sve \u0161to se radi u toj kompaniji je u cijelosti transparentno.\nZa va\u0161u informaciju na web situ Ministarstva gospodarstva postoje mjese\u010dna izvje\u0161\u0107a koja izvanredni povjerenik podnosi sukladno zakonu potpredsjednici Vlade i ministrici gospodarstva, a mi smo ne samo imali u vi\u0161e navrata susrete sa izvanrednim povjerenikom nego imali cijeli pregled prvih 100 dana izvanredne uprave na sjednici Vlade.\nOno \u0161to o\u010dekujemo je nastavak toga procesa, nastavak procesa na na\u010din da do\u0111e do restrukturiranja kompanije, njene odr\u017eivosti, zadr\u017eavanja radnih mjesta, brige o kompanijama u sustavu Agrokora u nama susjednim zemljama na na\u010din koji nije imao efekt cunamia na hrvatsko gospodarstvo.\nSje\u0107am se dobro tih rasprava ovdje u ovom Visokom domu gdje nismo dijelili stajali\u0161ta, ponudili smo vam ruku konsenzusa oko ovako gospodarski i financijski krupne teme, vi ste tu ruku odbili.\nJa vas samo pitam, da smo krenuli nekim drugim putem gdje bi bili danas? Gdje bi danas bilo hrvatsko gospodarstvo koje kao \u0161to ste vidjeli ju\u010der na sjednici Vlade kada uzmete cjelinu u prvih \u0161est mjeseci ne samo da nema manjka, nego kada se uzmu sve vanprora\u010dunske aktivnosti nalazimo se i u suficitu. Dakle odli\u010dni makroekonomski pokazatelji, suficit privih \u0161est mjeseci, najbolja turisti\u010dka sezona i kontinuiran, pra\u0107en uz kredibilne me\u0111unarodne aktere vo\u0111en proces restrukturiranja.\nZa dovr\u0161etak tog procesa pred nama je jo\u0161 otprilike devet mjeseci. Mi \u0107emo i dalje raditi transparentno, raditi stru\u010dno, raditi odgovorno i raditi u najboljem interesu hrvatskih gra\u0111ana i hrvatskog gospodarstva.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160100,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Ivan \u0160ipi\u0107",
        "district": [
          8
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1279,
        "gov_id": "1279",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "\u2026 /Govornik nije uklju\u010den./ \u2026",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 155425,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa.\nOdgovor uva\u017eenog dr\u017eavnog tajnika Tufek\u010di\u0107a.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160035,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Sada prelazimo sukladno \u010dlanku 226. stavku 2. Poslovnika na dopunu dnevnog reda, 5. sjednice sa 13 novih to\u010daka.\nPrva to\u010dka:\n-\tPrijedlog Zakona o izmjenama Zakona o lokalnim porezima sa Kona\u010dnim prijedlogom zakona, hitni postupak\nDrugo:\n-\tPrijedlog Zakona o prestanku va\u017eenja Zakona o umirovljeni\u010dkom fondu\n-\tPrijedlog Zakona o sustavu strate\u0161kog planiranja u upravljanja razvojem Republike Hrvatske\n-\tPrijedlog Zakona o upravnoj inspekciji\n-\tPrijedlog Zakona o izmjenama i dopunama Zakona o Europskim radni\u010dkim vije\u0107ima\n-\tPrijedlog Zakona o provedbi Uredbe EU 2015/2283 Europskog parlamenta i Vije\u0107a od 25. studenog 2015. o novoj hrani\n-\tPrijedlog Zakona o izmjenama Zakona o radu\n-\tPrijedlog Zakona o izmjenama i dopunama Zakona o administrativnoj suradnji u podru\u010dju poreza\n-\tPrijedlog Zakona o alternativnim investicijskim fondovima\n-\tPrijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o za\u0161titi okoli\u0161a\n-\tPrijedlog Zakona o drvenastim kulturama kratkih ophodnji\n-\tPrijedlog zakona o izmjenama Zakona o lokalnim porezima\n-\tPrijedlog polugodi\u0161njeg izvje\u0161taja o izvr\u0161enju Dr\u017eavnog prora\u010duna RH za prvo polugodi\u0161te 2017. i Prijedlog polugodi\u0161njeg izvje\u0161taja o primjeni fiskalnih pravila za prvo polugodi\u0161te 2017. godine\nMaterijali su objavljenoj na internetskoj stranici Hrvatskog sabora, prijedlog dopuna dobili ste elektronskim putem.\n\u010clanak 227. Poslovnika odre\u0111uje da se najprije odlu\u010duje o prijedlogu da se pojedini zakon donese po hitnom postupku.\nIma li dakle, tko od zastupnika primjedbu na hitni postupka kod dono\u0161enja zakona po to\u010dkom 1. predlo\u017eene dopune a to je:\n-\tPrijedlog zakona o izmjenama Zakona o lokalnim porezima s Kona\u010dnim prijedlogom zakona, hitni postupak, prvo i drugo \u010ditanje, P.Z. br. 192\nAko nema primjedbi, smatra se da je prihva\u0107en prijedlog za provo\u0111enje hitnog postupka sukladno \u010dlanku 205. Poslovnika.\nIma li tko od zastupnica i zastupnika primjedbi na uvr\u0161tavanje preostalih to\u010daka u dnevni red 5. sjednice?\nAko nema primjedbi i ove su to\u010dke uvr\u0161tene u dnevni red sjednice i time je dopuna dnevnog reda utvr\u0111ena.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 154536,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa.\nOdgovor uva\u017eenog dr\u017eavnog tajnika Tufek\u010di\u0107a.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160127,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Dobro jutro po\u0161tovane saborske zastupnice, po\u0161tovani saborski zastupnici.\nPrije nego \u0161to pre\u0111emo na glasovanje i na na\u0161 dnevni red iznimno mi je drago da vas mogu informirati da od danas plenarna sjednica Hrvatskoga sabora se prevodi na hrvatski znakovni jezik za gluhe osobe.\nZahvaljujem stoga na inicijativi, zastupnici Ljubici Luka\u010di\u0107 kojoj sam dao punu potporu u ostvarenju ovog zna\u010dajnog iskoraka u radu Sabora. To nam je va\u017eno kako bi na\u0161i sugra\u0111ani gluhe osobe i osobe sa o\u0161te\u0107enjima sluha bile izjedna\u010dene u primanju informacija iz Hrvatskoga sabora.\nUspostavljanje prijenosa saborskih sjednica i na znakovnome jeziku u skladu je sa osnovnim na\u010delima Nacionalne strategije izjedna\u010davanja mogu\u0107nosti za osobe sa invaliditetom od 2017. do 2020. godine koji je Vlada RH donijela u travnju ove godine.\nPotvrdili smo tako volju Hrvatskog sabora za po\u0161tivanje ljudskih prava i shva\u0107aju\u0107i potrebe gluhih osoba i osoba o\u0161te\u0107ena sluha, osigurali da bez obzira na komunikacijske barijere mogu sudjelovati u politi\u010dkom \u017eivotu na ravnopravnoj razini.\nU suradnji sa Hrvatskim dru\u0161tvom stru\u010dnih komunikacijskih posrednika za gluhe osobe osigurali smo da se plenarne sjednice Hrvatskoga sabora od danas na 4. programu javne televizije, Hrvatske televizije prijenose uz prijevod na hrvatski znakovni jezik.\nPrelazimo sada na glasovanje. I ja vas molim stanke, vidim da ste neki tra\u017eili da, stanke \u0107emo imati onda nakon \u0161to zavr\u0161imo glasovanje pa \u0107ete se onda javiti i onda \u0107emo napraviti stanku i govoriti.\nSukladno \u010dlanku 226. stavku 2. Poslovnika predlo\u017eiti \u0107u dopunu dnevnog reda 5. sjednice sa 13. novih to\u010daka.\nTo su:\n1. Prijedlog zakona o Izmjenama i dopunama Zakona o sigurnosti prometa na cestama sa Kona\u010dnim prijedlogom Zakona,\n2. Prijedlog zakona o Izmjenama i dopunama Ste\u010dajnog zakona s Kona\u010dnim prijedlogom Zakona,\n3. Prijedlog zakona o Izmjenama i dopunama Zakona o dodatku na mirovine ostvarene prema Zakonu o mirovinskom osiguranju s Kona\u010dnim prijedlogom Zakona,\n4. Kona\u010dni prijedlog zakona o Izmjenama i dopunama Zakona o vodi za ljudsku potro\u0161nju, drugo \u010ditanje,\n5. Kona\u010dni prijedlog Zakona o regulaciji tr\u017ei\u0161ta \u017eeljezni\u010dkih usluga i za\u0161titi prava putnika u \u017eeljezni\u010dkom prijevozu, drugo \u010ditanje,\n6. Prijedlog zakona o ovlasti Vlade RH da uredbama ure\u0111uje pojedina pitanja iz djelokruga Hrvatskoga sabora, prvo \u010ditanje,\n7. Prijedlog zakona o Izmjenama i dopunama Zakona o gra\u0111evnim proizvodima, prvo \u010ditanje,\n8. Prijedlog zakona o Izmjeni i dopunama Zakona o HNB-u, prvo \u010ditanje,\n9. Kona\u010dni prijedlog zakona o sprje\u010davanju pranja novca i financiranja terorizma, drugo \u010ditanje,\n10. Prijedlog zakona o financiranju jedinica lokalne i podru\u010dne (regionalne) samouprave, prvo \u010ditanje,\n11. Prijedlog nacionalne strategije razvojne suradnje RH za razdoblje od 2017.-2021. godine,\n12. Prijedlog odluke o osnivanju Odbora za nagradu za promicanje prava djeteta,\n13. Prijedlog zakona o dopuni Kaznenog zakona, prvo \u010ditanje.\n\u010clanak 227. Poslovnika odre\u0111uje da se najprije odlu\u010duje o prijedlogu da se pojedini zakon donese po hitnom postupku.\nMolim uklju\u010dite se radi provjere kvoruma.\nUtvr\u0111ujem da imamo kvorum te da mo\u017eemo pravovaljano odlu\u010divati.\n\u010clankom 206. Poslovnika odre\u0111uje se da se po hitnom postupku donose zakoni koji se uskla\u0111uju sa dokumentima EU ako to zatra\u017ei predlagatelj te se o njima ne glasuje. To je to\u010dka 1. predlo\u017eene dopune Prijedlog zakona o Izmjenama i dopunama Zakona o sigurnosti prometa na cestama sa Kona\u010dnim prijedlogom Zakona, hitni postupak, prvo i drugo \u010ditanje, P.Z.E. br. 196.\nSukladno \u010dlanku 206., stavka 1. Poslovnika utvr\u0111ujem da je ovaj zakonski prijedlog uvr\u0161ten u dnevni red po hitnom postupku.\nIma li tko od zastupnika primjedbi na primjenu hitnog postupka kod dono\u0161enja zakona pod to\u010dkama 2. i 3. predlo\u017eene dopune, to su: Prijedlog zakona o Izmjenama i dopunama Ste\u010dajnog zakona s Kona\u010dnim prijedlogom Zakona, hitni postupak, prvo i drugo \u010ditanje, P.Z.E. br. 197. i 3. Prijedlog zakona o Izmjenama i dopunama Zakona o dodatku na mirovine ostvarene prema Zakonu o mirovinskom osiguranju s Kona\u010dnim prijedlogom Zakona, hitni postupak, prvo i drugo \u010ditanje, P.Z. 195., predlagatelj Klub zastupnika SDP-a?\nAko nema primjedbi smatra se da je prihva\u0107en prijedlog za provo\u0111enje hitnog postupka sukladno \u010dlanku 2015. Poslovnika.\nIma li tko od zastupnica i zastupnika primjedbi na uvr\u0161tavanje preostalih to\u010daka u dnevni red 5. sjednice, to su to\u010dke od 4. do 13. predlo\u017eene dopune?\nAko nema primjedbi i ove su to\u010dke uvr\u0161tene u dnevni red sjednice.\nI ovime, gospo\u0111e i gospodo zastupnici, dopuna dnevnog reda je utvr\u0111ena.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 154549,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala.\nZahvaljujem se.\nIzvolite kolega Bernardi\u0107.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160115,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala vam lijepa.\nNastavljamo s radom u 14,45.\nSTANKA U 14,35 SATI.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 155443,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Gospo\u0111e i gospodo zastupnici, sukladno \u010dlanku 226. stavku 2. Poslovnika, predlo\u017eit \u0107u dopunu dnevnog reda, 5. sjednice sa 6 novih to\u010daka, to su:\n-\tPrijedlog Zakona o potvr\u0111ivanju Konvencije o nadzoru i ozna\u010divanju predmeta od plemenitih kovina s kona\u010dnim prijedlogom zakona, hitni postupak\n-\t   Prijedlog Zakona o potvr\u0111ivanju ugovora izme\u0111u Republike Hrvatske i Republike Kosova o izbjegavanju dvostrukog oporezivanja i spre\u010davanju izbjegavanja pla\u0107anja poreza na dohodak i na imovinu s kona\u010dnim prijedlogom zakona, hitni postupak\n-\t   Prijedlog Zakona o potvr\u0111ivanju ugovora izme\u0111u Vlade RH i Vlade Ujedinjenih Arapskih Emirata o izbjegavanju dvostrukog oporezivanja porezima na dohodak s kona\u010dnim prijedlogom zakona, hitni postupak\n-\t   Kona\u010dni prijedlog Zakona o sustavu Domovinske sigurnosti, drugo \u010ditanje\n-\t   Kona\u010dni prijedlog Zakona o sigurnosnoj za\u0161titi pomorskih brodova i luka, drugo \u010ditanje\n-\t   Prijedlog Zakona o izmjenama i dopunama Zakona o HNB-u sa kona\u010dnim prijedlogom zakona, hitni postupak, tu je predlagatelj zastupnik Ivan Lovrinovi\u0107.\n\u010clanak 227. Poslovnika odre\u0111uje da se najprije odlu\u010di o prijedlogu da se pojedini zakon donese po hitnom postupku stoga vas molim da se uklju\u010dite radi provjere kvoruma.\nUtvr\u0111ujem da imamo kvorum te mo\u017eemo pravovaljano odlu\u010divati.\nImali tko od zastupnika primjedbi na primjenu hitnog postupka kod dono\u0161enja zakona pod to\u010dkama 1., 2., 3. i 6. predlo\u017eene dopune?\nTo su Prijedlog Zakona o potvr\u0111ivanju Konvencije o nadzoru i ozna\u010divanju predmeta od plemenitih kovina s kona\u010dnim prijedlogom zakona, drugo, Prijedlog Zakona o potvr\u0111ivanju ugovora izme\u0111u Republike Hrvatske i Republike Kosova o izbjegavanju dvostrukog oporezivanja i spre\u010davanju izbjegavanja pla\u0107anja poreza na dohodak i na imovinu s kona\u010dnim prijedlogom zakona, tre\u0107e, Prijedlog Zakona o potvr\u0111ivanju ugovora izme\u0111u Vlade RH i Vlade Ujedinjenih Arapskih Emirata o izbjegavanju dvostrukog oporezivanja porezima na dohodak s kona\u010dnim prijedlogom zakona i Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o HNB-u sa kona\u010dnim prijedlogom zakona.\nIma li tko primjedbi? Ako nema, utvr\u0111ujem da je prihva\u0107en prijedlog za provo\u0111enje hitnog postupka sukladno \u010dlanku 205. Poslovnika.\nIma li tko od zastupnica i zastupnika primjedbi na uvr\u0161tavanje preostalih to\u010daka u dnevni red 5. sjednice? To su to\u010dke 4. i 5. predlo\u017eene dopune.\nAko nema primjedbi, i ove su to\u010dke uvr\u0161tene u dnevni red sjednice, tako da je dame i gospodo zastupnici, dopuna dnevnog reda utvr\u0111ena.\nBit \u0107e vam dostavljen plan rada za idu\u0107i tjedan kao i svaki puta do sada. Evo, ka\u017ee mi kolega Bukarica da je ve\u0107 i dostavljen.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 154562,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala.\nSljede\u0107a replika je uva\u017eenog zastupnika Bulja.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160157,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "NASTAVAK NAKON STANKE U 14,45 SATI\nPo\u0161tovane kolegice i kolege nastavljamo s radom.\nTri su zahtjeva za stankom bila i imamo sada onda tri govora.\nPrvi je uva\u017eeni kolega Miro Bulj u ime MOST-a.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 155458,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Davor Bernardi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDP",
          "id": 268,
          "is_coalition": false,
          "name": "Socijaldemokratska partija Hrvatske"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1377,
        "gov_id": "1377",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Po\u0161tovani gospodine Plenkovi\u0107, niste mi odgovorili niti na jedno jedino pitanje, niti na jedno pitanje. Postavio sam vam konkretno pitanje.\nDr\u017eava je preuzela upravljanje Agrokorom, javnost ima pravo znati \u0161to se doga\u0111a tamo. Dok vi ovako sedativno, blijedo, diplomatski odgovarate i zavaravate javnost u pozadini se doga\u0111a nastavak pretvorbi i privatizacije iz devedesetih godina. Vi ne slu\u017eite na\u017ealost interesima hrvatskih gra\u0111ana, ve\u0107 interesima pojedinaca i interesnih grupa, to vam moram re\u0107i.\nNiste spa\u0161avali 40 tisu\u0107a radnih mjesta u Agrokoru, spa\u0161avali ste isklju\u010divo jedno radno mjesto i to va\u0161eg ministra financija. Rekli ste i obe\u0107ali da ne\u0107ete poskupiti struju, ne samo da ste ju poskupili nego je to novi udar ove zime za sve hrvatske gra\u0111ane. Rekli ste da \u0107ete provesti obrazovnu reformu, ove godine opet Hrvatska propustila \u0161ansu za bolje obrazovanje svoje djece.\nMinistrica Dali\u0107 zajedno ste najavili otkup INA-e, vra\u0107anje INA-e u hrvatske ruke, godinu dana je pro\u0161lo niste napravili apsolutno ni\u0161ta. Najavili ste pompozno Projekt Slavonija, sprije\u010dit \u0107emo iseljavanje mladih, nikada vi\u0161e mladih ljudi nije iselilo nego ove godine iz Hrvatske.\n\u0160pekulirate odnosno odlu\u010dno se kolebate oko poreza na nekretnine, koju ste sada prebacili, zaobi\u0161li i prebacili jedinicama lokalne samouprave. Za skidanje jedne plo\u010de trebalo vam je devet mjeseci, a ni sami niste sigurni da li bi tu plo\u010du sklonili ili bi je uklonili.\nNa\u017ealost va\u0161a politika je politika odustajanja, politika odga\u0111anja, politika ne\u010dinjenja, politika stvaranja dojma da se ne\u0161to radi, a zapravo se ne radi ni\u0161ta i zapravo kupujete vrijeme za svoju poziciju u Europskoj komisiji. Vama je premijerski polo\u017eaj na\u017ealost rezervni polo\u017eaj, to Hrvatska nije zaslu\u017eila.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160131,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala.\nSljede\u0107a replika je uva\u017eenog zastupnika Bulja.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160060,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Gospo\u0111o i gospodo zastupnici, sukladno \u010dlanku 226. stavku 2. Poslovnika, predlo\u017eit \u0107u dopunu dnevnog reda 5. sjednice sa 8 novih to\u010daka.\n1.\tPrijedlog Zakona o potvr\u0111ivanju ugovora izme\u0111u Vlade RH i Vlade Rumunjske o uzajamnoj za\u0161titi klasificiranih podataka s kona\u010dnim prijedlogom zakona, hitni postupak, prvo i drugo \u010ditanje, P.Z. broj 207\n1.\tPrijedlog zakona o dopuni Zakona o Dr\u017eavnom uredu za reviziju s kona\u010dnim prijedlogom zakona, hitni postupak, prvo i drugo \u010ditane, P.Z. broj 206\n1.\tPrijedlog Zakona o pru\u017eanju usluge u turizmu, prvo \u010ditanje, P.Z.E. broj 209\n1.\tPrijedlog zakona o izmjenama Zakona o obveznim odnosima, prvo \u010ditanje, P.Z. broj 208\n1.\tKona\u010dni prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o zemlji\u0161nim knjigama, drugo \u010ditanje, P.Z. broj 156\n6. Izvje\u0161\u0107e o provedbi Nacionalne strategije i Akcijskog plana suzbijanja zlouporabe droga u RH za 2016.\n7. Prijedlog Zakona o izmjenama i dopunama Zakona o suzbijanju zlouporabe droga, prvo \u010ditanje, P.Z. br. 210, predlagatelj Klub zastupnika \u017divog zida i snage.\n8. Prijedlog odluke o razrje\u0161enju zamjenika pravobraniteljice za ravnopravnost spolova.\n\u010clankom 227. Poslovnika odre\u0111uje se da se najprije odlu\u010duje o prijedlogu da se pojedini zakon donese po hitnom postupku pa vas molim da se uklju\u010dite radi provjere kvoruma.\nUtvr\u0111ujem da imamo kvorum te mo\u017eemo pravovaljano odlu\u010divati.\nIma li tko od zastupnika primjedbi na primjenu hitnog postupka kod dono\u0161enja Zakona po to\u010dkama 1. i 2. predlo\u017eene dopune a to su:\n1. Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Ugovora izme\u0111u Vlade RH i Vlade Rumunjske o uzajamnoj za\u0161titi klasificiranih podataka i\n2. Prijedlog zakona o dopuni Zakona o dr\u017eavnom uredu za reviziju sa Kona\u010dnim prijedlogom zakona, predlagatelj je ovdje zastupnik Ivan Lovrinovi\u0107?\nAko nema primjedbi, smatra se da je prihva\u0107en prijedlog za provo\u0111enje hitnog postupka sukladno \u010dlanku 205. Poslovnika.\nIma li tko od zastupnica i zastupnika primjedbi na uvr\u0161tavanje preostalih to\u010daka u dnevni red 5. sjednice, to su to\u010dke od 3.-8. predlo\u017eene dopune?\nAko nema primjedbi, ove su to\u010dke uvr\u0161tene u dnevni red sjednice i time je dopuna dnevnog reda utvr\u0111ena.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 154574,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Tre\u0107e pitanje postavlja uva\u017eeni kolega Gordan Maras.\nIzvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160143,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "U ovo je bilo jako.\nJedna stvar, vi\u0161e zbog zapisnika, dakle ja sam upozorio potpredsjednicu Vlade da njeno pona\u0161anje nije bilo u skladu sa Poslovnikom, kao \u0161to i vas sada upozoravam da vas molim da se pristojno pona\u0161ate, to bi bilo jedno lijepo postignu\u0107e, civilizacijsko za vas.\nKolega Pernar, izvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 155488,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Maras",
        "district": [
          10
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDP",
          "id": 268,
          "is_coalition": false,
          "name": "Socijaldemokratska partija Hrvatske"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1325,
        "gov_id": "1325",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa.\nGospodine predsjedni\u010de moje je pitanje za gospodina Plenkovi\u0107a. Godinu dana je od izbora, Hrvatska na\u017ealost stagnira i nazaduje, niste rije\u0161ili gotovo niti jedan problem u ovih godinu dana, Hrvatska je podijeljena, \u017eivi se lo\u0161ije nego prije godinu dana. zbog va\u0161e politike se na\u0161i sugra\u0111ani ne osje\u0107aju dobro, sugovornici i partneri su vam Skejo i Bujanec, to su va\u0161i mainstream partneri, to je va\u0161 svijet.\nNa\u017ealost imamo masu problema sa Slovenijom, INA-om, Agrokorom, obrazovnom reformom, povla\u010denjem sredstava iz EU, slab rast BDP-a, radikalizacija dru\u0161tva i konstantno vra\u0107anje u povijest, ima problema koliko ho\u0107ete.\nHo\u0107ete da vam jo\u0161 nabrajam, mogu ovdje pola sata o tome pri\u010dati. Broj zaposlenih nam pada najvi\u0161e u EU ali najve\u0107i problem u kojem se Hrvatska nalazi je iseljavanje iz Hrvatske.\nTijekom va\u0161eg manda tu zadnjih godinu dana preko stotinu tisu\u0107a ljudi napustilo je RH. Opusto\u0161ili ste gospodin e Plenkovi\u0107 Slavoniju, pogledajte malo kako ljudi \u017eive, pogledajte \u0161ta radite i recite mi \u0161ta radite da se ti ljudi vrate u RH.\nKada \u010dujete sve ovo \u0161to sam rekao, kada vidite da su vam rezultati lo\u0161i, da radite lo\u0161e, da li vam je bar malo neugodno, da li razmi\u0161ljate? I moje pitanje je na kraju kada \u0107ete podnijeti ostavku?\nHvala vam lijepa.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160161,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa.\nSad \u0107emo prije\u0107i na klubove zastupnika i prvi \u0107e u ime Kluba zastupnika \u017divog zida i SNAGA-e rije\u010d uzeti uva\u017eeni zastupnik Branimir Bunjac.\nIzvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160187,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa.\nSad \u0107emo prije\u0107i na klubove zastupnika i prvi \u0107e u ime Kluba zastupnika \u017divog zida i SNAGA-e rije\u010d uzeti uva\u017eeni zastupnik Branimir Bunjac.\nIzvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160090,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "I prije nego \u0161to pre\u0111emo na dnevni red, gospo\u0111e i gospodo zastupnici, obavje\u0161tavamo vas da su 33 zastupnice i zastupnika Hrvatskoga sabora aktom od 13. listopada 2017. godine u saborsku proceduru uputili Prijedlog za pokretanje pitanja povjerenja Nadi Murgani\u0107, ministrici za demografiju, obitelj, mlade i socijalnu politiku.\nKako se temeljem \u010dlanka 125., stavka 3. Poslovnika prijedlog za pokretanje pitanja povjerenja predsjedniku Vlade, pojedinom njenom \u010dlanu ili Vladi u cjelini uvr\u0161tava odmah u dnevni red, bez odlu\u010divanja utvr\u0111ujem da je navedeni prijedlog uvr\u0161ten u dnevni red 5. sjednice.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 154583,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Ivan Pernar",
        "district": [
          5
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "Zivi zid",
          "id": 291,
          "is_coalition": false,
          "name": "\u017divi zid"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1302,
        "gov_id": "1302",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Uva\u017eene dame i gospodo, do\u0161ao sam danas na ovo mjesto da bih postavio jedno pitanje a to je kada \u0107e tada\u0161nji, valjda i dana\u0161nji miljenik HDZ-a, tajkun, privatizacijski Robert Je\u017ei\u0107 vratiti 5 milijuna eura mita namijenjenih Sanaderu u dr\u017eavni prora\u010dun.\nNaime, 2012. on je pred sudom rekao, u listopadu da \u0107e to u\u010diniti u roku 30 dana, me\u0111utim, kao \u0161to pretpostavljate, lagao je, zna\u010di do dana\u0161njeg dana to nije u\u010dinio. I javnost stoga postavlja logi\u010dno pitanje gdje su pare, gdje je lova i kada on to misli vratiti.\nSlu\u010daj Roberta Je\u017ei\u0107a je \u017ealostan slu\u010daj nefunkcioniranja hrvatskog pravosu\u0111a.\n\u017dalostan primjer koji dokazuje da pravo u hrvatski postoji samo kao fikcija i da stvarne kako bi to rekao, stvarne pravne dr\u017eavne ne postoji. Ona postoji de iure, na papiru, de facto je nema jer da pravna dr\u017eava u Hrvatskoj postoji, sud bi izdao nalog da se taj novac uzme s tih ra\u010duna i da se vrati u dr\u017eavni prora\u010dun ukoliko on ne postupi po obe\u0107anju koje je dao na sudu.\nMe\u0111utim, ovaj moj govor bit \u0107e povijestan, a bit \u0107e povijest zato jer je i vi\u0161e nego o\u010dito da premijer Ivo Sanader, biv\u0161i predsjednik HDZ-a, nikada ne\u0107e biti pravomo\u0107no osu\u0111en u slu\u010daju i da \u0107e tih 5 milijuna eura mita ostati na ra\u010dunu Roberta Je\u017ei\u0107a.\nPitanje \u0161to o tome misle radnici DIOKI-ja, radnici kojima nije mjesecima ispla\u0107ivao pla\u0107e, radnicima \u010dije je poduze\u0107e odveo u ste\u010daj, kao \u0161to je odveo u ste\u010daj i rije\u010dki Novi list, i sve drugo \u0161to je do\u0161lo u njegove ruke, a do\u0161lo je u njegove ruke zahvaljuju\u0107i vama gospodo iz HDZ-a, vi ste ti koji ste mu to omogu\u0107ili.\nI meni je \u017eao i mene sram ne vas gospodo iz HDZ-a, nego hrvatskog naroda koji podr\u017eava tu politiku, i koji zatvara o\u010di pred o\u010ditim kriminalom.\nOno \u0161to je jo\u0161 stra\u0161nije da na upit novinarske RTL-a, kada on to misli vratiti te novce, tih 5 milijuna eura, on odgovara njoj protupitanjem \u201eJeste li vi normalni?\u201c. Zna\u010di, ako vi pitate privatizacijskog tajkuna kad \u0107e vratiti novac od mita, on vama docira, veli vi niste normalni.\nZna\u010di da gra\u0111ani RH koji o\u010dekuju pravnu dr\u017eavu, koji misle da se kriminal sankcionira, koji misle da bi Je\u017ei\u0107 trebao vratiti ne sutra nego ve\u0107 ju\u010der taj novac, o\u010dito za gospodina Je\u017ei\u0107a nisu normalni. A za\u0161to se gospodin se gospodin Je\u017ei\u0107 mo\u017ee tako pona\u0161at, pa zato jer pod za\u0161titom va\u0161e stranke HDZ-a. Da nije pod va\u0161om za\u0161titom, on bi odavno bio procesuiran. Ali on je za\u0161ti\u0107en, njega nitko ne dira.\nZa razliku od mene, kojem je skidan imunitet zbog pisanja grafita, grafita veli\u010dine 40x20 centimetara i \u0161teta od tog grafita je recimo 20 kuna, evo. Zna\u010di za takve primjere odnosno za takve slu\u010dajeve hrvatsko pravosu\u0111e funkcionira, a za 5 milijuna eura koji stoje na Je\u017ei\u0107evom ra\u010dunu, to je prljav novac, crni novac, novac od mita, za takav slu\u010daj hrvatsko pravosu\u0111e jednostavno nije nadle\u017eno, ne bavi se s tim itd.\nOvo je velika pljuska svima koji vjeruju u pravosu\u0111e, iako sumnjam da takvih ima i to je znak zapravo hrvatskom narodu da u Hrvatskoj vladavina prava ne postoji, da zakoni ne vrijede za sve. I da postoji jedna organizacija koja je iznad zakona usudio bi se re\u0107i koja je zakon i koja mijenja zakone ako kojem slu\u010dajem treba da bi ispunila svoje ciljeve i interese.\nNadam se da \u0107e jednog dana takvoj politici do\u0107i kraj ali to ne ovisi o mojoj volji, nego volji bira\u010da koju je redovito ve\u0107 20 godina podr\u017eavaju na izborima i to nas svoju vlastitu \u0161tetu i sramotu.\nHvala.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 155507,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Predsjednik Vlade, odgovor.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160173,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Branimir Bunjac",
        "district": [
          6
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "Zivi zid",
          "id": 291,
          "is_coalition": false,
          "name": "\u017divi zid"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1257,
        "gov_id": "1257",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa po\u0161tovani potpredsjedni\u010de Sabora, uva\u017eene kolegice i kolege.\nPred nama su dva izvje\u0161\u0107a, ovo starije iz 2014. godine, drugo je iz 2015. godine o dr\u017eavnim potporama. I naravno prvo pitanje koje si moramo postaviti je kako to da ova izvje\u0161\u0107a dolaze u Sabor sa dvije godine zaka\u0161njenja, sa minimalno dvije godine zaka\u0161njenja? A mo\u017eda bismo dijelom odgovor mogli potra\u017eiti u tome \u0161to, ako dnevne to\u010dke koje nam po\u0161alje EU u Sabor kasne samo jedan dan, onda je kazna koliko mo\u017eemo pro\u010ditati 140 tisu\u0107a kuna dnevno.\nI s obzirom da te kazne postoje i koliko mi je poznato neke su ve\u0107 i u proceduri, onda je sasvim logi\u010dno da Hrvatski sabor preko reda stavlja te to\u010dke, a onda sa ovakvim zaka\u0161njenjem to\u010dke na\u0161e hrvatske za koje je eto kazni nema \u0161to je stvar o kojoj svatko od vas mo\u017ee donijeti svoj posebni zaklju\u010dak.\nDruga stvar koja je problemati\u010dna u vezi ovog izvje\u0161\u0107a je ta \u0161to onih osoba koje bi trebale odgovoriti na pitanja vezana uz ovo izvje\u0161\u0107e ovdje nema. Prije svega mislim na biv\u0161ega premijera Zorana Milanovi\u0107a, zatim na ministre Vrdoljaka, Zlatar Violi\u0107, Jakovinu i ostale \u0161to zna\u010di da \u0107emo mi danas postavljati pitanja na koja ne\u0107emo dobiti odgovor. A uop\u0107e je pitanje da li i vi gospodine dr\u017eavni tajni\u010de znate odgovor na ta pitanja s obzirom da u to vrijeme uop\u0107e niste bili zaposlenik u ministarstvu.\nKao \u0161to ste sami rekli Hrvatska daje za dr\u017eavne potpore 2,6% BDP-a. To je to\u010dno. Ono \u0161to niste rekli da smo mi po tome apsolutni rekorder u EU. Zna\u010di, europske dr\u017eave u prosjeku daju 0,7% BDP-a za dr\u017eavne potpore, mi dajemo 2,6% po \u010demu smo broj 1 u negativnom smislu, a one najrazvijenije europske dr\u017eave u stvari daju oko 0,3 do 0,4% BDP-a za dr\u017eavne potpore.\nJako veliki iznos tih potpora u 2014. i 2015. godini oti\u0161ao je za Hrvatske \u017eeljeznice i tu prvo \u0161to mo\u017eemo postaviti pitanje je da li se stanje u Hrvatskim \u017eeljeznicama popravilo nakon ovih potpora. Op\u0107i je dojam da nije, da je stanje u Hrvatskim \u017eeljeznicama sve gore iz dana u dan i onda gra\u0111ani \u017eele znati zbog \u010dega su recimo 2014. date 2 milijarde kuna za \u017eeljeznice ako nikakvoga efekta od davanja takvog velikoga novca nije bilo.\nOno \u0161to posebno interesira javnost su naravno potpore u poljoprivredi koje su apsolutno najvi\u0161e od svih potpora koje dr\u017eava daje. One su u 2013. godini iznosile 3 milijarde kuna, u 2014. godini 3,2 milijarde kuna i u 2015. \u010dak 4,8 milijardi kuna.\nDa li su nakon davanja ovolikih potpora poljoprivredi sela postala bogatija ili su postala siroma\u0161nija to je klju\u010dno pitanje? Zna\u010di imamo situaciju da iz godine u godinu dajemo sve vi\u0161e potpore a istovremeno iz godine u godinu selo je sve siroma\u0161nije, sve vi\u0161e potpora poljoprivrednicima, sve vi\u0161e uvoza. Sve vi\u0161e novca dajemo, a sve ve\u0107i je deficit u odnosu izvoz, uvoz.\nKako je mogu\u0107e da danas u vrijeme mira kada smo \u010dlanica EU i kada dajemo ovolike potpore koje sam sada naveo, Hrvatska ima ve\u0107i deficit u poljoprivredi nego u vrijeme Domovinskog rata.\nEvo ja bi molio gospodine dr\u017eavni tajni\u010de i premijer koji me naravno ne slu\u0161a, biv\u0161i ministri, da mi objasnite to pitanje. Kako smo u vrijeme Domovinskog rata kad je ne znam 10 tisu\u0107a kilometara Hrvatske bilo okupirano, sve razoreno, ljudi potpuno bez novca i bez ikakvih dr\u017eavnih potpora, imali vi\u0161e hrane nego \u0161to imamo danas?\nOsim \u0161to imamo dakle situaciju da potpore doprinose porastu proizvodnje poljoprivrede, niti smanjenju uvoza, mi u dodjeli potpora imamo \u010ditav nered, usudio bi se \u010dak re\u0107i koji grani\u010di sa kriminalom, \u0161to bih htio potkrijepiti sa nekoliko primjera.\nPrije svega oni poljoprivrednici koji dobivaju dr\u017eavne potpore, ne mogu unaprijed znati koliki je iznos te potpore, niti mogu znati specifikaciju te potpore, a niti uop\u0107e mogu precizno znati kada \u0107e tu potporu dobiti.\nNe samo da ne mogu znati kada \u0107e ju dobiti nego \u010desto puta tu potporu koja im je obe\u0107ana, na koju ra\u010dunaju, temeljem koje oni rade svoju financijsku konstrukciji, niti ne dobiju.\nKako je bilo mogu\u0107e da 2012. godine u vrijeme mandata ministra Jakovine seljacima dr\u017eava ostane du\u017ena 1,2 milijarde kuna koju oni nikada nisu dobili a trebali su? Kako je bilo mogu\u0107e da se potpore EU-a za poljoprivredu za 2014. godinu ispla\u0107uju u prolje\u0107e 2015. godine, kada su u svim dr\u017eavama \u010dlanicama te potpore ispla\u0107ene na vrijeme? Iz kojeg razloga je Hrvatska bila izuzetak po ovomu pitanju?\nKako je bilo mogu\u0107e da 2014. i 2015. godine dr\u017eavne potpore spadaju pod teret ovrha i blokada? Dakle, poljoprivrednici su o\u010dekivali novac da \u0107e ga dobiti za svoj rad, nisu ga dobili, nakon toga su zavr\u0161ili u ovrsi, na tu ovrhu su do\u0161li vi\u0161estruki sudski tro\u0161kovi ovrhe i kamate, i onda kad je poljoprivrednik kona\u010dno dobio potporu, tom potporom je pla\u0107ena dakle, ovrha i blokada.\nTrebamo li se onda \u010duditi da je desetine tisu\u0107a OPG-ova zbog ovakve politike zavr\u0161ilo u blokadi, i tako\u0111er moramo postaviti pitanje ministru Jakovini koga nema, zbog \u010dega je on pravilnikom iz 2012. godine dozvolio da potpore budu predmet ovrha iako potpore ne predstavljaju dohodak nego predstavljaju namjenska sredstva koja se trebaju na taj na\u010din opravdati?\nTako\u0111er je javnosti poznat slu\u010daj da su razni \u0161pekulanti koristili potpore za ostvarivanje zarade a da pritom uop\u0107e nisu obra\u0111ivali zemlju ili se bavili nekim drugim aktivnostima. Bilo je slu\u010dajeva da je putem Agencije za pla\u0107anje u poljoprivredi skra\u0107eno ARKOD, bez znanja vlasnika se upisivala druga osoba i ostvarivala potpore na tu\u0111u zemlju \u010dak i onda ako je nije obra\u0111ivala. Dovoljno je bilo da bilo tko ode k javnom bilje\u017eniku, dovede dva svjedoka, prijavi se na ne\u010dije zemlji\u0161te i temeljem toga dobiva dr\u017eavne potpore.\nKako je to mogu\u0107e? Koliko je meni poznato, poljoprivrednik recimo ne mo\u017ee kupiti plavi dizel ako se osobno ne pojavi na benzinskoj stanici. Nitko umjesto njega ne mo\u017ee kupiti. Mo\u017ee do\u0107i njegova \u017eena, sin, kooperant, tko ho\u0107e, ne mo\u017ee dobiti. Ja osobno znam primjer \u2026/Govornik se ne razumije./\u2026po\u0161te.\nVi do\u0111ete na po\u0161tu, probajte dignut po\u0161tu umjesto nekoga drugoga, oti\u0111ite dignite po\u0161tu recimo, za svoju suprugu ili supruga, ne\u0107ete dobit. On osobno mora do\u0107i podignuti tu po\u0161tu.\nKako je mogu\u0107e da u poljoprivredi netko dobiva potpore za tu\u0111u zemlju? Ovo pitanje rije\u0161eno je nedavno intervencijom Ministarstva poljoprivrede, ali i dalje nismo saznali tko su bili ti \u0161pekulanti, da li je netko sankcioniran zbog ovih pitanja i ka\u017enjen jer zadiranjem u privatno vlasni\u0161tvo, kr\u0161io se sam Ustav RH.\nOsim toga imali smo slu\u010daj da je za mjeru programa ruralnog razvoja koja je provedena 2015. godine, odnosila se na Sektor svinjogojstva i peradarstva, da su sredstva dobivale tvrtke koje nisu upisane u sudski registar, za koje nikada nitko nije \u010duo, a izme\u0111u ostaloga dr\u017eavne potpore, dakle ponavljam jo\u0161 za Sektor svinjogojstva i peradarstva, dobivala su pogrebna poduze\u0107a, servis za prodaju vatrogasnih aparata, obrt za izradu i prodaju ogradnog drveta i dr\u017eavni zatvori. Da li je utvr\u0111ena odgovornost za takvo stanje, molim odgovor dr\u017eavnog ministra.\nNajve\u0107a afera koja se dogodila bila je kada je EU blokirala 1,2 milijarde kuna koje su trebale biti ispla\u0107ene poljoprivrednicima i stoga \u0161to je ministarstvo odobravalo potpore tzv. povezanim dru\u0161tva. Kako je to konkretno izgledalo?\nVelika tvrtka, recimo Agrokor, on je naravno dobio najvi\u0161e, to ne trebate niti pitati, osnuje 3, 4, 5 malih tvrtki i onda te male tvrtke pojedina\u010dno dobivaju potporu. Recimo, 5 puta po 5 milijuna eura. I \u0161to se onda dogodilo? Onda se dogodilo to da se na taj natje\u010daj za dr\u017eavne potpore prijavilo 1200 interesenata ali samo dvadesetak tajkuna je pokupilo sav novac a ovim ostalima poljoprivrednicima nije i\u0161lo ni\u0161ta.\nMinistar Jakovina i Ministarstvo poljoprivrede je zamislite, 23.1.2015. donijelo pravilnik u roku 7 dana od dono\u0161enja pravilnika, raspisalo natje\u010daj i drugi dan su te tvrtke imale sve spremno, kompletnu natje\u010dajnu dokumentaciju, sve prema tom pravilniku je bilo spremno, prve su predale i odmah nakon toga dobile sredstva dok se ostali nisu stigli ni informirati vi\u0161e nije bilo mogu\u0107nosti da se dobiju dr\u017eavne potpore.\n\u0160to se dogodilo nakon toga? Nakon toga se dogodilo da je Europska komisija vidjela kakvo je stanje, vidjelo se da se pogodovalo odre\u0111enim, dakle monopolistima. Europska komisija je blokirala ta sredstva, zatra\u017eila ponovnu reviziju dodjele dr\u017eavnih potpora i isto tako je tra\u017eila da se provede istraga o ovom pitanju, da se provede istraga.\nMolim vas gospodine dr\u017eavni tajni\u010de da mi odgovorite da li je ikakva istraga o tome provedena, jer ako je istraga provedena kakvi su rezultati te istrage. Vi biste prvi trebali imati o tome informacije s obzirom da dolazite iz Ministarstva financija.\nTako\u0111er ovdje \u017eelim napomenuti s obzirom na to da su sredstva dr\u017eavne potpore dodjeljivane velikim, dakle tvrtkama, da je zajedni\u010dka politika EU u poljoprivredi takva da se sredstva prije svega trebaju dodjeljivati malim i srednjim gospodarstvima, a ne velikima.\nZna\u010di mi smo vi\u0161estruko prekr\u0161ili pravila EU o dodjeli potpora u poljoprivredi. Mogao bih naravno ovdje navoditi jo\u0161 jako, cijeli niz drugih problema o tome kako recimo potpore ne dobivaju mljekari kojima trebaju, dakle jer mi dajemo potpore Agrokoru, vre\u0107i bez dna. Mljekari koji trebaju potporu njima ne daju, ali vrijeme me ograni\u010dava i ne mogu sada otvoriti sve te teme.\nOno \u0161to je bitno za re\u0107i jest to da je Ministarstvo financija i Ministarstvo poljoprivrede i ministar Tolu\u0161i\u0107 vrlo dobro znaju o \u010demu ja sam sad ovdje govorio, o kakvim problemima se radi, ali oni jednostavno i dalje ni\u0161ta ne poduzimaju.\nS obzirom da na\u0161 premijer javno grdi ministra poljoprivrede svaki put kad poku\u0161a ne\u0161to poduzeti po ovom pitanju, onda nije ni \u010dudo da ovakva pitanja ostaju bez odgovora, a stanje se u biti ne mijenja. Na koncu konce \u017eelim re\u0107i, da problem dr\u017eavnih potpora izme\u0111u ostalog proizlazi i iz toga \u0161to se u Hrvatskoj vodi potpuno kriva ekonomska politika.\nTo je gospodarska politika koja preferira uvoz, koja preferira korporacije i tajkune na u\u0161trb doma\u0107e proizvodnje i na u\u0161trb malih proizvo\u0111a\u010da. Kada bi Vlada istinski promijenila gospodarsku politiku desetak milijardi kuna koje svake godine odlaze u potporu mogle bi se puno bolje utro\u0161iti nego sad.\nTek tada bismo postali \u010dlanica EU i u sadr\u017eajnom smislu, a ne samo u formalnom. Ovisno o odgovorima koje \u0107e nam dati dr\u017eavni tajnik vezano uz ovo izlaganje \u017divi zid \u0107e odlu\u010diti da li \u0107e ova dva izvje\u0161\u0107a podr\u017eati.\nHvala lijepa.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160202,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Branimir Bunjac",
        "district": [
          6
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "Zivi zid",
          "id": 291,
          "is_coalition": false,
          "name": "\u017divi zid"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1257,
        "gov_id": "1257",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa po\u0161tovani potpredsjedni\u010de Sabora, uva\u017eene kolegice i kolege.\nPred nama su dva izvje\u0161\u0107a, ovo starije iz 2014. godine, drugo je iz 2015. godine o dr\u017eavnim potporama. I naravno prvo pitanje koje si moramo postaviti je kako to da ova izvje\u0161\u0107a dolaze u Sabor sa dvije godine zaka\u0161njenja, sa minimalno dvije godine zaka\u0161njenja? A mo\u017eda bismo dijelom odgovor mogli potra\u017eiti u tome \u0161to, ako dnevne to\u010dke koje nam po\u0161alje EU u Sabor kasne samo jedan dan, onda je kazna koliko mo\u017eemo pro\u010ditati 140 tisu\u0107a kuna dnevno.\nI s obzirom da te kazne postoje i koliko mi je poznato neke su ve\u0107 i u proceduri, onda je sasvim logi\u010dno da Hrvatski sabor preko reda stavlja te to\u010dke, a onda sa ovakvim zaka\u0161njenjem to\u010dke na\u0161e hrvatske za koje je eto kazni nema \u0161to je stvar o kojoj svatko od vas mo\u017ee donijeti svoj posebni zaklju\u010dak.\nDruga stvar koja je problemati\u010dna u vezi ovog izvje\u0161\u0107a je ta \u0161to onih osoba koje bi trebale odgovoriti na pitanja vezana uz ovo izvje\u0161\u0107e ovdje nema. Prije svega mislim na biv\u0161ega premijera Zorana Milanovi\u0107a, zatim na ministre Vrdoljaka, Zlatar Violi\u0107, Jakovinu i ostale \u0161to zna\u010di da \u0107emo mi danas postavljati pitanja na koja ne\u0107emo dobiti odgovor. A uop\u0107e je pitanje da li i vi gospodine dr\u017eavni tajni\u010de znate odgovor na ta pitanja s obzirom da u to vrijeme uop\u0107e niste bili zaposlenik u ministarstvu.\nKao \u0161to ste sami rekli Hrvatska daje za dr\u017eavne potpore 2,6% BDP-a. To je to\u010dno. Ono \u0161to niste rekli da smo mi po tome apsolutni rekorder u EU. Zna\u010di, europske dr\u017eave u prosjeku daju 0,7% BDP-a za dr\u017eavne potpore, mi dajemo 2,6% po \u010demu smo broj 1 u negativnom smislu, a one najrazvijenije europske dr\u017eave u stvari daju oko 0,3 do 0,4% BDP-a za dr\u017eavne potpore.\nJako veliki iznos tih potpora u 2014. i 2015. godini oti\u0161ao je za Hrvatske \u017eeljeznice i tu prvo \u0161to mo\u017eemo postaviti pitanje je da li se stanje u Hrvatskim \u017eeljeznicama popravilo nakon ovih potpora. Op\u0107i je dojam da nije, da je stanje u Hrvatskim \u017eeljeznicama sve gore iz dana u dan i onda gra\u0111ani \u017eele znati zbog \u010dega su recimo 2014. date 2 milijarde kuna za \u017eeljeznice ako nikakvoga efekta od davanja takvog velikoga novca nije bilo.\nOno \u0161to posebno interesira javnost su naravno potpore u poljoprivredi koje su apsolutno najvi\u0161e od svih potpora koje dr\u017eava daje. One su u 2013. godini iznosile 3 milijarde kuna, u 2014. godini 3,2 milijarde kuna i u 2015. \u010dak 4,8 milijardi kuna.\nDa li su nakon davanja ovolikih potpora poljoprivredi sela postala bogatija ili su postala siroma\u0161nija to je klju\u010dno pitanje? Zna\u010di imamo situaciju da iz godine u godinu dajemo sve vi\u0161e potpore a istovremeno iz godine u godinu selo je sve siroma\u0161nije, sve vi\u0161e potpora poljoprivrednicima, sve vi\u0161e uvoza. Sve vi\u0161e novca dajemo, a sve ve\u0107i je deficit u odnosu izvoz, uvoz.\nKako je mogu\u0107e da danas u vrijeme mira kada smo \u010dlanica EU i kada dajemo ovolike potpore koje sam sada naveo, Hrvatska ima ve\u0107i deficit u poljoprivredi nego u vrijeme Domovinskog rata.\nEvo ja bi molio gospodine dr\u017eavni tajni\u010de i premijer koji me naravno ne slu\u0161a, biv\u0161i ministri, da mi objasnite to pitanje. Kako smo u vrijeme Domovinskog rata kad je ne znam 10 tisu\u0107a kilometara Hrvatske bilo okupirano, sve razoreno, ljudi potpuno bez novca i bez ikakvih dr\u017eavnih potpora, imali vi\u0161e hrane nego \u0161to imamo danas?\nOsim \u0161to imamo dakle situaciju da potpore doprinose porastu proizvodnje poljoprivrede, niti smanjenju uvoza, mi u dodjeli potpora imamo \u010ditav nered, usudio bi se \u010dak re\u0107i koji grani\u010di sa kriminalom, \u0161to bih htio potkrijepiti sa nekoliko primjera.\nPrije svega oni poljoprivrednici koji dobivaju dr\u017eavne potpore, ne mogu unaprijed znati koliki je iznos te potpore, niti mogu znati specifikaciju te potpore, a niti uop\u0107e mogu precizno znati kada \u0107e tu potporu dobiti.\nNe samo da ne mogu znati kada \u0107e ju dobiti nego \u010desto puta tu potporu koja im je obe\u0107ana, na koju ra\u010dunaju, temeljem koje oni rade svoju financijsku konstrukciji, niti ne dobiju.\nKako je bilo mogu\u0107e da 2012. godine u vrijeme mandata ministra Jakovine seljacima dr\u017eava ostane du\u017ena 1,2 milijarde kuna koju oni nikada nisu dobili a trebali su? Kako je bilo mogu\u0107e da se potpore EU-a za poljoprivredu za 2014. godinu ispla\u0107uju u prolje\u0107e 2015. godine, kada su u svim dr\u017eavama \u010dlanicama te potpore ispla\u0107ene na vrijeme? Iz kojeg razloga je Hrvatska bila izuzetak po ovomu pitanju?\nKako je bilo mogu\u0107e da 2014. i 2015. godine dr\u017eavne potpore spadaju pod teret ovrha i blokada? Dakle, poljoprivrednici su o\u010dekivali novac da \u0107e ga dobiti za svoj rad, nisu ga dobili, nakon toga su zavr\u0161ili u ovrsi, na tu ovrhu su do\u0161li vi\u0161estruki sudski tro\u0161kovi ovrhe i kamate, i onda kad je poljoprivrednik kona\u010dno dobio potporu, tom potporom je pla\u0107ena dakle, ovrha i blokada.\nTrebamo li se onda \u010duditi da je desetine tisu\u0107a OPG-ova zbog ovakve politike zavr\u0161ilo u blokadi, i tako\u0111er moramo postaviti pitanje ministru Jakovini koga nema, zbog \u010dega je on pravilnikom iz 2012. godine dozvolio da potpore budu predmet ovrha iako potpore ne predstavljaju dohodak nego predstavljaju namjenska sredstva koja se trebaju na taj na\u010din opravdati?\nTako\u0111er je javnosti poznat slu\u010daj da su razni \u0161pekulanti koristili potpore za ostvarivanje zarade a da pritom uop\u0107e nisu obra\u0111ivali zemlju ili se bavili nekim drugim aktivnostima. Bilo je slu\u010dajeva da je putem Agencije za pla\u0107anje u poljoprivredi skra\u0107eno ARKOD, bez znanja vlasnika se upisivala druga osoba i ostvarivala potpore na tu\u0111u zemlju \u010dak i onda ako je nije obra\u0111ivala. Dovoljno je bilo da bilo tko ode k javnom bilje\u017eniku, dovede dva svjedoka, prijavi se na ne\u010dije zemlji\u0161te i temeljem toga dobiva dr\u017eavne potpore.\nKako je to mogu\u0107e? Koliko je meni poznato, poljoprivrednik recimo ne mo\u017ee kupiti plavi dizel ako se osobno ne pojavi na benzinskoj stanici. Nitko umjesto njega ne mo\u017ee kupiti. Mo\u017ee do\u0107i njegova \u017eena, sin, kooperant, tko ho\u0107e, ne mo\u017ee dobiti. Ja osobno znam primjer \u2026/Govornik se ne razumije./\u2026po\u0161te.\nVi do\u0111ete na po\u0161tu, probajte dignut po\u0161tu umjesto nekoga drugoga, oti\u0111ite dignite po\u0161tu recimo, za svoju suprugu ili supruga, ne\u0107ete dobit. On osobno mora do\u0107i podignuti tu po\u0161tu.\nKako je mogu\u0107e da u poljoprivredi netko dobiva potpore za tu\u0111u zemlju? Ovo pitanje rije\u0161eno je nedavno intervencijom Ministarstva poljoprivrede, ali i dalje nismo saznali tko su bili ti \u0161pekulanti, da li je netko sankcioniran zbog ovih pitanja i ka\u017enjen jer zadiranjem u privatno vlasni\u0161tvo, kr\u0161io se sam Ustav RH.\nOsim toga imali smo slu\u010daj da je za mjeru programa ruralnog razvoja koja je provedena 2015. godine, odnosila se na Sektor svinjogojstva i peradarstva, da su sredstva dobivale tvrtke koje nisu upisane u sudski registar, za koje nikada nitko nije \u010duo, a izme\u0111u ostaloga dr\u017eavne potpore, dakle ponavljam jo\u0161 za Sektor svinjogojstva i peradarstva, dobivala su pogrebna poduze\u0107a, servis za prodaju vatrogasnih aparata, obrt za izradu i prodaju ogradnog drveta i dr\u017eavni zatvori. Da li je utvr\u0111ena odgovornost za takvo stanje, molim odgovor dr\u017eavnog ministra.\nNajve\u0107a afera koja se dogodila bila je kada je EU blokirala 1,2 milijarde kuna koje su trebale biti ispla\u0107ene poljoprivrednicima i stoga \u0161to je ministarstvo odobravalo potpore tzv. povezanim dru\u0161tva. Kako je to konkretno izgledalo?\nVelika tvrtka, recimo Agrokor, on je naravno dobio najvi\u0161e, to ne trebate niti pitati, osnuje 3, 4, 5 malih tvrtki i onda te male tvrtke pojedina\u010dno dobivaju potporu. Recimo, 5 puta po 5 milijuna eura. I \u0161to se onda dogodilo? Onda se dogodilo to da se na taj natje\u010daj za dr\u017eavne potpore prijavilo 1200 interesenata ali samo dvadesetak tajkuna je pokupilo sav novac a ovim ostalima poljoprivrednicima nije i\u0161lo ni\u0161ta.\nMinistar Jakovina i Ministarstvo poljoprivrede je zamislite, 23.1.2015. donijelo pravilnik u roku 7 dana od dono\u0161enja pravilnika, raspisalo natje\u010daj i drugi dan su te tvrtke imale sve spremno, kompletnu natje\u010dajnu dokumentaciju, sve prema tom pravilniku je bilo spremno, prve su predale i odmah nakon toga dobile sredstva dok se ostali nisu stigli ni informirati vi\u0161e nije bilo mogu\u0107nosti da se dobiju dr\u017eavne potpore.\n\u0160to se dogodilo nakon toga? Nakon toga se dogodilo da je Europska komisija vidjela kakvo je stanje, vidjelo se da se pogodovalo odre\u0111enim, dakle monopolistima. Europska komisija je blokirala ta sredstva, zatra\u017eila ponovnu reviziju dodjele dr\u017eavnih potpora i isto tako je tra\u017eila da se provede istraga o ovom pitanju, da se provede istraga.\nMolim vas gospodine dr\u017eavni tajni\u010de da mi odgovorite da li je ikakva istraga o tome provedena, jer ako je istraga provedena kakvi su rezultati te istrage. Vi biste prvi trebali imati o tome informacije s obzirom da dolazite iz Ministarstva financija.\nTako\u0111er ovdje \u017eelim napomenuti s obzirom na to da su sredstva dr\u017eavne potpore dodjeljivane velikim, dakle tvrtkama, da je zajedni\u010dka politika EU u poljoprivredi takva da se sredstva prije svega trebaju dodjeljivati malim i srednjim gospodarstvima, a ne velikima.\nZna\u010di mi smo vi\u0161estruko prekr\u0161ili pravila EU o dodjeli potpora u poljoprivredi. Mogao bih naravno ovdje navoditi jo\u0161 jako, cijeli niz drugih problema o tome kako recimo potpore ne dobivaju mljekari kojima trebaju, dakle jer mi dajemo potpore Agrokoru, vre\u0107i bez dna. Mljekari koji trebaju potporu njima ne daju, ali vrijeme me ograni\u010dava i ne mogu sada otvoriti sve te teme.\nOno \u0161to je bitno za re\u0107i jest to da je Ministarstvo financija i Ministarstvo poljoprivrede i ministar Tolu\u0161i\u0107 vrlo dobro znaju o \u010demu ja sam sad ovdje govorio, o kakvim problemima se radi, ali oni jednostavno i dalje ni\u0161ta ne poduzimaju.\nS obzirom da na\u0161 premijer javno grdi ministra poljoprivrede svaki put kad poku\u0161a ne\u0161to poduzeti po ovom pitanju, onda nije ni \u010dudo da ovakva pitanja ostaju bez odgovora, a stanje se u biti ne mijenja. Na koncu konce \u017eelim re\u0107i, da problem dr\u017eavnih potpora izme\u0111u ostalog proizlazi i iz toga \u0161to se u Hrvatskoj vodi potpuno kriva ekonomska politika.\nTo je gospodarska politika koja preferira uvoz, koja preferira korporacije i tajkune na u\u0161trb doma\u0107e proizvodnje i na u\u0161trb malih proizvo\u0111a\u010da. Kada bi Vlada istinski promijenila gospodarsku politiku desetak milijardi kuna koje svake godine odlaze u potporu mogle bi se puno bolje utro\u0161iti nego sad.\nTek tada bismo postali \u010dlanica EU i u sadr\u017eajnom smislu, a ne samo u formalnom. Ovisno o odgovorima koje \u0107e nam dati dr\u017eavni tajnik vezano uz ovo izlaganje \u017divi zid \u0107e odlu\u010diti da li \u0107e ova dva izvje\u0161\u0107a podr\u017eati.\nHvala lijepa.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160106,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Plenkovi\u0107 Andrej",
        "district": null,
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1425,
        "gov_id": null,
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Vas dvojca ste se dosta o\u010dito zabavljali ovo ljeto jer nisam primijetio da ste se bilo \u010dime ozbiljnim bavili pa mi se \u010dini da trenirate ove minutice koje su vam na raspolaganju za nekakav marketing SDP-a koji nije bio nikad neprepoznatljiviji, slabiji, lo\u0161iji, blje\u0111i nego \u0161to je.\nPrvo \u0107u odgovoriti predsjedniku SDP-a Bernardi\u0107u koji je ju\u010der bio na sastanku.\n\u2026/Upadica se ne \u010duje./\u2026\nPa mogu \u0161ta god ho\u0107u.\n\u2026/Upadica predsjednik: Samo malo, polako/\u2026\nKolega Maras, koje je bilo va\u0161e pitanje?\n\u2026/Upadica predsjednik: Samo malo, ne./\u2026\nKoje je bilo va\u0161e pitanje? Koje je bilo va\u0161e pitanje?",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160192,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa.\nSljede\u0107i \u0107e u ime Kluba zastupnika MOST-a nezavisnih lista govoriti po\u0161tovani zastupnik Tomislav Paneni\u0107.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160120,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Tre\u0107a diskusija uva\u017eeni kolega Ivan \u0160ipi\u0107 iz HDZ-a.\nIzvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 155523,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa.\nSljede\u0107i \u0107e u ime Kluba zastupnika MOST-a nezavisnih lista govoriti po\u0161tovani zastupnik Tomislav Paneni\u0107.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160218,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Ivan \u0160ipi\u0107",
        "district": [
          8
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1279,
        "gov_id": "1279",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa gospodine predsjedni\u010de.\nKolegice i kolege, evo ja \u0107u se isto referirati na ovo \u0161to je kolega Bulj vatreno i sr\u010dano kao i uvijek u svojim nastupima branio, jedna tema koja zaista je aktualna u Dalmatinskoj zagori u Dalmaciji, posebno u cetinskom kraju.\nDakle, plinska elektrana o kojoj se ve\u0107 dugo i na\u0161i rokovi pi\u0161e i govori sa svih razli\u010ditih strana, ono \u0161to bi ja \u017eelio re\u0107i u ime kluba HDZ-a ovdje vrlo kratko.\nZna\u010di zakonom je propisano, a to svima vama poznato, kako je studija utjecaja na okoli\u0161 jedan od temeljnih projekata tj. jedan od temeljnih dokumenta koji definiraju sve budu\u0107e projekte i razvoj tog projekta. Da li \u0107e stati ili ne\u0107e stati.\nOno \u0161to ja znam i \u0161to je svima vama poznato, to je da u institucije koje su uklju\u010dene u kona\u010dnu procjenu studiju utjecaja na okoli\u0161 je najmanje 10 do 15 adresa od Hrvatskih voda, Hrvatskih \u0161uma, razli\u010ditih instituta itd. i institucija. Zna\u010di, prije svega mi \u017eelimo naglasiti da je potreban jedan znanstveni cjeloviti pristup i meni je to potpuno jasno i ono \u0161to \u0107u re\u0107i sigurno ne\u0107e biti u su\u0161tinskom i bitnom daleko od zahtjeva na\u0161ih sugra\u0111ana, posebno u cetinskom kraju.\nMinistarstvo za\u0161tite okoli\u0161a je formiralo neovisno povjerenstvo koje je du\u017eno sa svih strana osobito analizirati i ove institucije koje rade na samom projektu i re\u0107i \u0161to struka misli.\nDakle, \u017eelim naglasiti i ono \u0161to mi je dostupno od Ministarstva za\u0161tite okoli\u0161a, to je da je to neovisno povjerenstvo koje imenovano. Povjerenstvo je sa\u010dinjeno od ekologa, znanstvenika, ljudi od struke i oni su kako rekoh, du\u017eni u odre\u0111enom vremenu kada povjerenstvo zasjeda i izme\u0111u zajedanja povjerenstva, a koliko znam jedno ve\u0107 je i zasjedalo, donijeti svaki put rezultate onog \u0161to je vidljivo i koji su podaci egzaktni i koji je to znanstveni prije svega stru\u010dni pristup i u ovoj kako rekoh, vrlo va\u017enoj tematici ne samo za cetinski kraj, rekao bi i Dalmaciju a i Republiku Hrvatsku jer se radi o pitkoj vodi, o izvori\u0161tu, o budu\u0107nosti napajanja ne samo napajanja i \u017eivota Dalmacije nego i rijeka i op\u0107enito ekologije.\nPovjerenstvo je rekoh otvorenog tipa i svima je dostupno. Isto tako, poznato je da je ovaj projekt bio predlo\u017een da bude strate\u0161ki, tj. od nacionalnog interesa. Ono \u0161to za sada znamo on nije uvr\u0161ten u strate\u0161ki nacionalni interes. Da li \u0107e biti i kada \u0107e biti ja vjerujem da to isklju\u010divo ovisi ne samo o raznim institucijama ili upiranjima ili samim investitorima, potencijalnim nego prije svega \u0107e ovisiti o Vladi RH, ministarstvu, a isto tako \u0107e ovisiti o onom \u0161to \u0107e se pokazati kroz studiju utjecaja na okoli\u0161 koja je temeljni dokument jednog projekta ili ostvarivanja tog projekta.\nJa \u017eelim ovdje naglasiti da ne sumnjam u struku, da ne sumnjamo u znanstveni pristup, da ne sumnjamo u volju i \u017eelju i naroda kojem sam pripadam jer \u017eivim tu. Isto tako, ne vjerujem i ne \u017eelim vjerovati da \u0107e hrvatska Vlada ili resorno ministarstvo potpisati bilo koji dokument koji bi i\u0161ao protiv \u017eivota svog naroda.\nA ovdje se stvarno radi o \u017eivotu jer se radi o jednom od najdragocjenijih bisera u na\u0161oj prirodi, a to je rijeka Cetina i izvori\u0161te koje napaja cijelu Dalmaciju uklju\u010duju\u0107i naravno i tu otoke.\nDakle, moj stav, osobni stav nikada, ama ba\u0161 nikada ne\u0107u a vjerujem i da je to stav mojih kolega podr\u017eati ne\u0161to \u0161to bi bilo van ugroze, van za\u0161tite, van za\u0161tite malih ljudi, na\u0161ih ljudi. Isto tako imaju\u0107i u vidu da pod nikoju cijenu ne \u017eelim prejudicirati \u0161to \u0107e se dogoditi i sa studijom i sa mi\u0161ljenjem i sa odlukama ministarstva i institucija koje su prije svega na jedan stru\u010dan i znanstven na\u010din pozvane da ovo, da se bave ovakvim pitanjem.\nHvala vam lijepa.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 155540,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Predsjedni\u010de Vlade, samo malo vas molim, samo malo.\nPredsjedni\u010de Vlade, ja bih vas molio vi morate odgovarati kolegi Marasu, a na vama je da na\u0111ete na\u010dina odgovoriti onima koji \u017eele, tako da vas molim da se i dr\u017eimo Poslovnika.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160206,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Plenkovi\u0107 Andrej",
        "district": null,
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1425,
        "gov_id": null,
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Evo re\u0107i \u0107emo kolegi Marasu pa neka slu\u0161a i gospodin Bernardi\u0107, je li mo\u017ee tako?\nKolega Bernardi\u0107u ja sam do\u0161ao u Europskog parlamenta, na izborima na kojima sam pobijedio, nosio listu. Vi imate dva zastupnika gore, mi smo imali \u0161est. Te va\u0161e smije\u0161ne teze o tome da je meni premijerska pozicija neki korak za Brisel a ako sam do\u0161ao tamo, moram priznati ne dr\u017ei volju, \u010dak ni uz najbolju vjeru, da vas poku\u0161am razumjeti \u0161to \u017eelite poru\u010diti, ne uspijevam.\n\u0160to se ti\u010de kolege Marasa i njegovih pitanja ako ho\u0107ete jasan odgovor na ono jasno, ne. Gospodine Maras, HDZ je dobio izbore. Moja se Vlada suo\u010dava sa svim mogu\u0107im problemima akoji su se dogodili u Hrvatskoj u proteklih 25 godina.\nRekao sam ministrima neki dan na zatvorenom dijelu sjednice Vlade, jedino \u0161to nam se ovih godinu dana nije dogodilo, jedan malo ozbiljniji potres i mo\u017eda jo\u0161 ne\u0161to na \u0161to se referirala SOA u svom izvje\u0161\u0107u ju\u010der. Sve drugo dogodilo se ovoj Vladi.\nDa li mislite da se to dogodilo zaslugom ljudi koji su tu ili su ljudi koji su u Vladi oni koji imaju odgovornost da rje\u0161avaju probleme?\nMi se mo\u017eda razlikujemo u metodi, u percepciji, u optici onoga \u0161to je oko nas, ali nemojte zaboraviti koliko je porezna reforma rasteretila hrvatske gra\u0111ane i hrvatsko gospodarstvo. Nemojte zaboraviti kakvi su podaci BDP-a za prvo tromjese\u010dje, za drugo tromjese\u010dje. Nemojte zaboraviti koliko ministrica \u017dalac radi vi\u0161e na apsorpciji fondova nego va\u0161 tada\u0161nji ministar kolega Gr\u010di\u0107. Pogledajte malo brojeve, pogledajte natje\u010daje koji su raspisani i pogledajte dodanu vrijednost.\nPogledajte koliko smo fokusa stavili upravo na Slavoniju, ne samo kroz sredstva EU, nacionalne projekte povezivanje, prometna infrastruktura, okoli\u0161, demografska obnova, sva pitanja su na dnevnom redu.\nPitam se \u0161to bi bio sa Agrokorom da ste vi bili na vlasti? \u0160to bi bilo sa revidiranim \u0160engenskim zakonikom da ste vi bili na vlasti? Da li bi turisti\u010dka sezona bila ovako uspje\u0161na ili ne? Ili bi mo\u017eda zbog va\u0161e umje\u0161nosti i diplomati\u010dnosti, kolone vozila bile otprilike od Bregane do Ljubljane, ako ne i do \u0160entilja u ovoj sezoni? To me interesira.\nI taj va\u0161 poku\u0161aj da se probudite evo 15. rujna, meni mo\u017ee biti simpati\u010dan, me\u0111utim postoji realnost i postoji va\u0161a optika onoga \u0161to se u Hrvatskoj doga\u0111a. A svi podaci, \u010dak ste vidjeli da se evo i Dr\u017eavni zavod za statistiku sam posuo pepelom jer je rekao da je poslao u Eurostat krive podatke. Nikada vi\u0161e zaposlenih prema podacima Hrvatskog zavoda za zapo\u0161ljavanje. Nikada manje nezaposlenih. To, \u0161to je \u010dinjenica a to je bilo u mandatu va\u0161e Vlade da dio ljudi odlazi iz Hrvatske, to zna\u010di da oni koriste one mogu\u0107nosti za koje ste se i vi u konsenzusu za Europu zalagali a to je sloboda kretanja unutar EU.\nNaravno da s time nismo sretni ali to su mogu\u0107nosti koje dio na\u0161ih dr\u017eavljana koristi. Mi \u0107emo u\u010diniti sve da im uvjeti u Hrvatskoj budu takvi da ostanu tu.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160222,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala.\nImamo jednu repliku uva\u017eenog zastupnika Hrga.\nIzvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160149,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Vidio sam dvije povrede Poslovnika.\nIzvolite kolega Grmoja.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 155551,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala.\nImamo jednu repliku uva\u017eenog zastupnika Hrga.\nIzvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160248,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Branko Hrg",
        "district": [
          10
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDS",
          "id": 282,
          "is_coalition": false,
          "name": "Hrvatska demokr\u0161\u0107anska stranka"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1365,
        "gov_id": "1365",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepo gospodine potpredsjedni\u010de.\nKolega, nije mi jasna jedna stvar pa \u0107u vas tu zamoliti za malo poja\u0161njenje. Vi ste rekli da lokalna samouprava daje potpore u principu koristi potpore za infrastrukturu, a da da bi trebala vi\u0161e koristiti za gospodarstvo. Naravno potpore mo\u017ee koristiti samo za ono za \u0161to su one namijenjene u tom dijelu. Sla\u017eem se ja s vama da ovaj dio izvje\u0161\u0107a za 2014., 2015. nije ba\u0161 neko izvje\u0161\u0107e i vidi se iz njega da nije ba\u0161 bilo neke velike potpore, nisu i\u0161le u onom pravcu kako bi trebale i\u0107i i da je ustvari moglo puno vi\u0161e biti.\nAli zar nije normalno da ako netko radi neku infrastrukturu u lokalnoj samoupravi da je to automatski potpora gospodarstvu jer jednostavno sve je vezano, ne mo\u017ee\u0161 razvijati gospodarstvo ako nema\u0161 infrastrukturu. A opet nitko nijednoj lokalnoj samoupravi ne brani i nekim svojim mjerama posebno jo\u0161 dodatno pomogne gospodarstvu, da li nekim oslobo\u0111enjima, da li nekim potporama na lokalnoj razini \u0161to je mogu\u0107e raditi bez ikakvih problem, tako da evo ovaj dio mi nije ba\u0161 bio kod vas posebno jasan dok ste raspravljali.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160263,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala vam.\nPrije odgovora uva\u017eena kolegica Sabina Glasovac ima povredu Poslovnika.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160235,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Branko Hrg",
        "district": [
          10
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDS",
          "id": 282,
          "is_coalition": false,
          "name": "Hrvatska demokr\u0161\u0107anska stranka"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1365,
        "gov_id": "1365",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepo gospodine potpredsjedni\u010de.\nKolega, nije mi jasna jedna stvar pa \u0107u vas tu zamoliti za malo poja\u0161njenje. Vi ste rekli da lokalna samouprava daje potpore u principu koristi potpore za infrastrukturu, a da da bi trebala vi\u0161e koristiti za gospodarstvo. Naravno potpore mo\u017ee koristiti samo za ono za \u0161to su one namijenjene u tom dijelu. Sla\u017eem se ja s vama da ovaj dio izvje\u0161\u0107a za 2014., 2015. nije ba\u0161 neko izvje\u0161\u0107e i vidi se iz njega da nije ba\u0161 bilo neke velike potpore, nisu i\u0161le u onom pravcu kako bi trebale i\u0107i i da je ustvari moglo puno vi\u0161e biti.\nAli zar nije normalno da ako netko radi neku infrastrukturu u lokalnoj samoupravi da je to automatski potpora gospodarstvu jer jednostavno sve je vezano, ne mo\u017ee\u0161 razvijati gospodarstvo ako nema\u0161 infrastrukturu. A opet nitko nijednoj lokalnoj samoupravi ne brani i nekim svojim mjerama posebno jo\u0161 dodatno pomogne gospodarstvu, da li nekim oslobo\u0111enjima, da li nekim potporama na lokalnoj razini \u0161to je mogu\u0107e raditi bez ikakvih problem, tako da evo ovaj dio mi nije ba\u0161 bio kod vas posebno jasan dok ste raspravljali.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160166,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Sabina Glasovac",
        "district": [
          8
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDP",
          "id": 268,
          "is_coalition": false,
          "name": "Socijaldemokratska partija Hrvatske"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1387,
        "gov_id": "1387",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Po\u0161tovani gospodine predsjedni\u010de, gospodin premijer ponovno nastavlja uhodanu praksu da na pitanja zastupnika ne odgovara u tom trenutku nego sa odmakom, prilikom odgovora na pitanje zastupnika koji slijedi.\nNe \u017eelim ulaziti u razloge za\u0161to to radi. Mogu biti dva razloga, prvi je da razmi\u0161lja i razumije pitanje sa odmakom, odnosno, da mu netko \u0161ap\u0107e odgovora na pitanja.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160252,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Kolega Grmoja, nije bio prekr\u0161en Poslovnik to je potpuno evidentno. Dakle, vi polemizirate. Mogla je bit replika, ali znali ste da nema mogu\u0107nosti za repliku. Stoga vam ja sukladno \u010dlanku 239. izri\u010dem opomenu jer ste svjesno, da zato \u0161to ste namjerno zloupotrijebili Poslovnik i molim vas da to ne \u010dinite. Dakle, vi ste polemizirali sa rije\u010dima.\nMene uop\u0107e to ne boli. Kolega Grmoja ja vas molim da se pristojno pona\u0161ate. Ja znam da to nije lagano vama, jer to o\u010dito niste nau\u010dili kroz \u017eivot, pa bih vas molio da se pristojno pona\u0161ate.\nKolega Bulj, izvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 155581,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Odgovor na repliku uva\u017eenog zastupnika Paneni\u0107a.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160278,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Odgovor na repliku uva\u017eenog zastupnika Paneni\u0107a.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160180,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Koji \u010dlanak je povrije\u0111en, to je prva stvar. Molim vas da, molim vas da ka\u017eete koji je \u010dlanak povrije\u0111en.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160266,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala.\nSljede\u0107i klub zastupnika je onaj HNS-a u ime kojega \u0107e govoriti uva\u017eeni zastupnika Stjepan \u010curaj.\nIzvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160212,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala.\nSljede\u0107i klub zastupnika je onaj HNS-a u ime kojega \u0107e govoriti uva\u017eeni zastupnika Stjepan \u010curaj.\nIzvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160306,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Sabina Glasovac",
        "district": [
          8
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDP",
          "id": 268,
          "is_coalition": false,
          "name": "Socijaldemokratska partija Hrvatske"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1387,
        "gov_id": "1387",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "I drugi koji je zapravo vrlo vjerojatni a to je da gospodin Plenkovi\u0107 nije imao hrabrosti suprotstaviti se gospodinu Bernardi\u0107u argumentima.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160282,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa.\nI vama izri\u010dem opomenu, jer ste napravili isto \u0161to i kolega Grmoja.\n\u2026/Upadica Bulj: \u0160to niste Dali\u0107ki izrekli opomenu. Napala je saborskog zastupnika./\u2026\nKolegici Dali\u0107 sam vrlo o\u0161tro rekao da je njeno pona\u0161anje neprimjereno. Dakle, to mo\u017eete pogledajte si snimku. Vidjet \u0107ete da sam vrlo o\u0161tro rekao da se tako u Hrvatskom saboru pona\u0161ati ne mo\u017ee. A ja nemam ovlasti i ne mo\u017ee se davati opomena ministrima jer toga nema u Poslovniku, ali sam jasno i glasno rekao, \u0161titio sam.\n\u2026/Upadica Bulj, ne razumije se./\u2026\nDakle, ja vas jo\u0161 jedanput molim kolege iz MOST-a, kolege iz MOST-a vas molim da se dr\u017eimo Poslovnika, da se dr\u017eimo reda. Ovdje je propisano ne\u0161to, ja se toga moram dr\u017eati, to je moja obaveza i molim vas da ne zloupotrebljavate to. Ima na\u010dina da iska\u017eete ono \u0161to mislite i ovdje u sabornici i izvan sabornice. Ali molim vas da se dr\u017eimo procedure. Procedura je napravljena da ne bi bio kaos. A ovo \u0161to se sada doga\u0111a jest kaos. Tako da zaklju\u010dujem ovaj dio rasprava i prelazimo sada na dnevni red.\nNe mo\u017eete dobiti vi\u0161e povredu Poslovnika zbog toga \u0161to nema nikakvog razloga za to.\nPrelazimo na dnevni red.\n\u2026/Upadica sa strane, ne \u010duje se./\u2026\nMo\u017eete se \u017ealiti Odboru za Ustav, Poslovnik i politi\u010dki sustav.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 155607,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Kolegice Glasovac! Kolegice Glasovac.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160294,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Stjepan \u010curaj",
        "district": [
          1
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HNS",
          "id": 289,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska narodna stranka - liberalni demokrati"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1256,
        "gov_id": "1256",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Zahvaljujem potpredsjedni\u010de.\nPo\u0161tovani pomo\u0107nik ministra, dr\u017eavni tajni\u010de, kolegice i kolege.\nVrlo kratko, potpore, ako gledamo u neku malo dalju povijest, uvijek smo imali, bio je sinonim za poljoprivredu i brodogradnju. To je bilo ne\u0161to \u0161to je najvi\u0161e uzimalo. To je bilo ono \u0161to smo, dobro i \u2026/Govornik se ne razumije./\u2026 da ali govorimo ovako \u0161to je u narodu, kada je gledao kada je tama, da kolega \u0160uker dobro je i rekao, \u0161to se ti\u010de promete i \u017eeljeznicu. I dan danas, i \u017eeljeznica i iz ovih podataka to vidimo i dalje da je ostala poljoprivreda i \u017eeljeznica i ne\u0161to ono \u0161to nam najvi\u0161e uzima pa\u017enje, sredstava i najvi\u0161e uzima problema.\nBrodogradnja, kada gledamo 2007. je bila gotovo 3 milijarde kuna, do\u0161la je na nekih 500 milijuna i to je donekle, ajmo re\u0107i rije\u0161eno. Nama su problem, i ono \u0161to se navodi ovdje u izvje\u0161\u0107u ta razgrani\u010denja izme\u0111u sektorskih potpora i onih horizontalnih. Zna\u010di sektorskih upravo ono \u0161to smo rekli, \u017eeljeznica, promet, dakle, pojedina\u010dne, sustavi, koji nam o\u010digledno ne daju. Oni su krvna slika funkcioniranja dr\u017eave, dr\u017eavne uprave i kada tu budemo imali najmanji iznos, onda \u0107emo znati da smo ne\u0161to napravili.\nMe\u0111utim, ne bi, naravno da imali smo krizu, naravno i ova statista i ono \u0161to sam rekao u replici, vrlo je te\u0161ko sada raspravljati danas s jednim podatkom, a od idu\u0107e godine ti podaci ne\u0107e biti ti. Razlika od 300 milijuna u izvje\u0161\u0107u nije ba\u0161 mala, bez obzira koliko mi njih abdicirali. Ali, ako govorimo o nekim potporama industrija, netko je nekom tijekom 2016. godine, se potkralo, kad se radilo to izvje\u0161\u0107e ili 2015. za 2014., 300 milijuna kuna je negdje novih iza\u0161lo.\nVidjeti \u0107emo \u0161ta \u0107e idu\u0107e godine biti, a danas smo u 2017. kada govorimo o 2016., koja \u0107e nam do\u0107i sad najavljeno na red. Tako da s te strane isto moramo baratati dobrim podacima. Ono \u0161to redom mo\u017eemo re\u0107i, \u0161to ne mogu biti ni malo zadovoljan, kada govorim i pogotovo u 2015. je kod horizontalnih potpora, potpora za istra\u017eivanje, razvoj i inovacije. Dakle, 2015. 30 milijuna kuna. Ako govorimo o nekoj zemlji znanja, nekoj budu\u0107nosti, ako se nadove\u017eem na ove sektorske potpore koje se bilje\u017ee u milijardama, 30 milijuna kuna, je puno premalo, pogotovo ako jo\u0161 gledamo da je ve\u0107ina toga do\u0161la, gotovo 75% od oslobo\u0111enja odre\u0111enih poreznih olak\u0161ica, svega mislim 8 milijuna da sam vidio u izvje\u0161\u0107u da se pi\u0161e da se ne\u0161to potpomoglo.\nA kad gledamo 2014. i 2013. onda su to iznosi od 112, odnosno, 130 milijuna kuna. Dakle, ne\u0161to su u 2015. dogodilo ili se nije dogodilo i to je rezultiralo i to je ono \u0161to ne smije biti. Tu se moramo okrenuti. Upravo na na\u010din da razmi\u0161ljamo o tim \u0161to ve\u0107im a mo\u017eemo re\u0107i djelatnostima, koji uklju\u010duju eksponencijalni rast, znam, ako govorim o IT industriji, dolazim iz Osijeka i tamo imamo jedan bum, koje ne mo\u017ee nitko uzeti sebi zasluga, niti dr\u017eava, pa niti grad samo.\nDakle, ja dolazim, nego jednostavno, voljom entuzijasta, pogodilo se naravno, da je tamo i sveu\u010dili\u0161te i dobar fakultet je to naraslo preko no\u0107i \u0161to bi se reklo. Ali, dalje treba rasti. I to ne zbog pomo\u0107i nego mo\u017eda ve\u0107 unato\u010d dr\u017eavi. Naravno da su iskoristili gdje su mogli, ali imali smo primjer da jednostavno tim ljudima nismo mogli na\u0107i prostor adekvatan unutar cijelog grada ili da dr\u017eava nekako mo\u017ee pomo\u0107i, da oni do\u0111u u jednu zgradu, da oni imaju dio. Naravno i zbog cijene samih tro\u0161kova. Ali to je ono na koji na\u010din smo mogli te potpore sami usmjeravati. Nadalje, \u0161to se ti\u010de, naravno, tu su i potpore za razvoj \u0161irokopojasnih mre\u017ea.\nTu, smo kad smo govorili infrastrukture, nije infrastruktura samo cesta koju \u0107emo napraviti za podizanje, nego upravo i ovaj dio pogotovo sada oko regionalnih, odnosno, oko IT sektora. \u0160to se ti\u010de, ostalih segmenata mi bilje\u017eimo, barem su bilje\u017eili tih godina dvoznamenkasti rast industrijske proizvodnje. Naravno da i ovaj dio kao jedan od alata je upravo \u2026/Govornik se ne razumije./\u2026 To dakle, ne govorimo o sektorskoj nego upravo o horizontalnoj potpori i da na taj na\u010din treba razmi\u0161ljati.\nJa se mo\u017eda ne sla\u017eem, naravno svi mi imamo, kolega Bunjac je to rekao onako gledaju\u0107i kako ti mali, opet su zakinuti, odnosno idu na \u0161tetu, veliki su dobili na \u0161tetu malih i oni su zakinuti. Ja ne bi uop\u0107e tako gledao projekte. Projekt je onaj koji omogu\u0107ava zapo\u0161ljavanje, dugoro\u010dnost, odr\u017eivosti, pa bez obzira da li to radi neka velika kompanija ili mala. Bitno je \u0161to je cilj, \u0161to stoji iza toga.\nJer ovo \u0161to ste vi spominjali, spor sudski, upravo taj jedan poduzetnik je iz Osijeka koji je otvorio najmoderniju tvornicu za obradu mesa upravo dijelom tih sredstava. 100-tine ljudi tamo radi i ne mo\u017ee mi nitko re\u0107i da to nije dobar projekt. Gdje je sve objedinjeno na jednom prostoru, od proizvodnje, uzgoja, obrade i plasmana i u pravilu sve za izvoz. I jedino tu moramo biti oprezni zbilja jer nije sve ono \u0161to bi rekli Robin Hud, dakle uzmi bogatima, daj siroma\u0161nima. Za\u0161to da bi bogati bili stalno bogatiji.\nMoramo gledati i to da tamo radi brdo stru\u010dnjaka i da napokon sam ja do\u017eivio i da u mom Osijeku osim kolege iz IT sektora dolaze ljudi sa prehrambeno tehnolo\u0161kih fakulteta, elektrotehni\u010dari raditi u Osijeku upravo u toj tvornici, najmodernijom u ovom dijelu Europe. To je meni ponosno. A da moramo naravno paziti da se pravila igre znaju i tu se apsolutno sla\u017eem. Tu ne smije biti \u2026/Govornik se ne razumije./\u2026\nNe smije nam se dogoditi da ne\u0161to izgubimo i ne daj Bo\u017ee neke novce uop\u0107e ne uspijemo alocirati. \u0160to se ti\u010de kolega Paneni\u0107 je spominjao ne\u0161to NUC 2 regije, jer ovdje je klasificirano, ja bi zamolio ako je ikako mogu\u0107e, da ovaj dio podjele na jadransku i kontinentalnu Hrvatsku, da li mo\u017eemo uop\u0107e dobiti u neku ra\u0161\u010dlambu na one na\u0161e mikro regije, poznate, povijesne regije, pa recimo Slavonija i Baranja, pa sjever Hrvatske, sjeverozapadni grad Zagreb i tako dio Dalmacije i gore, Kvarnera, Istre.\nDa jednostavno vidimo, jel znamo kad se to radilo i sad to ne mo\u017eemo \u2026/Govornik se ne razumije./\u2026 do 2020., odnosno 2019. \u0107e nam to do\u0107i na red, da promijenimo te NUC 2 regije, da mo\u017eda idemo opet na 3, kao \u0161to je prvotna ideja bila, \u0161to bi bilo, \u010dak ni 4 ne bi bilo lo\u0161e, pogotovo nama u Slavoniji i Baranji. Me\u0111utim, tu ka\u017eem, tu su neki podjednaki iznosi, a volio bi ba\u0161 vidjeti sada sa odmakom vremena statisti\u010dke pokazatelje, koliko se to pokazalo ispravnim ili ne. Koliko su tu neke olakotne ili otegnute okolnosti vezane uz taj dio. Naravno ako je netko slabije razvijen i da mu se prilika da povu\u010de puno sredstava jer on nema kapacitete to povu\u0107i, mo\u017eda sredstva ostanu nepotro\u0161ena. A istovremeno netko tko je donekle razvijeniji bi mogao sve to apsorbirati. To je bio jedan od modela za\u0161to se uvodilo da se objedini ta regija, ali je li to dobro ili nije, mo\u017eda upravo ovakva izvje\u0161\u0107a \u0107e to pokazat, da se ne mora po \u017eupanijama, iako je to navedeno grad Zagreb, 13 \u017eupanija je gore itd., barem u ovom dijelu \u0161to znamo svi otprilike da nema velikih razlika.\nNadalje, \u0161to se ti\u010de gdje smo mi u Europi, pa to se apsolutno, mislim ne trebaju nam tablice, to znamo, ali lijepo je kad se vidi koliko mi izdvajamo recimo u poljoprivredu, koliko jedna Njema\u010dka, Francuska, \u0160panjolska. Tu smo svi negdje, plus, minus 10, 20%, a da ne govorimo da je to njima u promilima BDP-a nama oko 1, 2%.\nDakle mi jesmo 2,61% prema ovome za ako gledamo, mislim da je to 2014., najve\u0107i dio potpore i to ne mora biti nu\u017eno lo\u0161e ako znamo \u0161to \u017eelimo s time. Mi jesmo slabije razvijeni, mi moramo koristit te instrumente koje nam EU pru\u017ea na temelju i ako ho\u0107ete i fondove za svojevrsno izravnavanja i \u2026/Govornik se ne razumije./\u2026 i \u0161ta god ve\u0107 se to zvalo, dakle mi moramo to iskoristiti. Mi moramo iskoristiti maksimalno da upravo onim horizontalnim dijelom, da ga \u0161to manje sektorski budemo imali potrebe i da \u0161to vi\u0161e koristimo.\nAli hajmo se malo fokusirati i na razvoj, na inovacije, na \u0161irokopojasni Internet, na one gdje sa nekih 50, 100 milijuna mo\u017ee\u0161 napravit drasti\u010dno veliku razliku i posijat to sjeme koje se mo\u017ee razviti, jel' kao \u0161to mi imamo prilike u Osijeku napraviti.\nEvo zaklju\u010dno, sigurno ovakvi podaci su dobri da vidimo gdje, \u0161ta, kako se u kona\u010dnici to tro\u0161i i usporedno mo\u017eemo pregledavati da znamo efekte. Naravno, bilo bi puno bolje kad u\u0111emo u sr\u017e u pojedine projekte koji su neki i navedeni po pojedinim kriterijima da vidimo koliko je taj projekat, odnosno program temeljem kojega su dobila sredstva kad govorimo o horizontalnim donijelo mo\u017eda novih radnih mjesta, dovelo dodatne vrijednosti jer nije problem dr\u017eavi odre\u0107i se dijela svojih sredstava ako zna da \u0107e to dobit na drugi na\u010din i da \u0107e se to sve vratiti.\nTo je zapravo cilj i smisao svega. I evo to bi isto bilo mo\u017eda dobro u daljnjim nekim izvje\u0161\u0107ima vidjeti, ali to vjerojatno kod odre\u0111ena ministarstva.\nZahvaljujem.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160320,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Stjepan \u010curaj",
        "district": [
          1
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HNS",
          "id": 289,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska narodna stranka - liberalni demokrati"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1256,
        "gov_id": "1256",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Zahvaljujem potpredsjedni\u010de.\nPo\u0161tovani pomo\u0107nik ministra, dr\u017eavni tajni\u010de, kolegice i kolege.\nVrlo kratko, potpore, ako gledamo u neku malo dalju povijest, uvijek smo imali, bio je sinonim za poljoprivredu i brodogradnju. To je bilo ne\u0161to \u0161to je najvi\u0161e uzimalo. To je bilo ono \u0161to smo, dobro i \u2026/Govornik se ne razumije./\u2026 da ali govorimo ovako \u0161to je u narodu, kada je gledao kada je tama, da kolega \u0160uker dobro je i rekao, \u0161to se ti\u010de promete i \u017eeljeznicu. I dan danas, i \u017eeljeznica i iz ovih podataka to vidimo i dalje da je ostala poljoprivreda i \u017eeljeznica i ne\u0161to ono \u0161to nam najvi\u0161e uzima pa\u017enje, sredstava i najvi\u0161e uzima problema.\nBrodogradnja, kada gledamo 2007. je bila gotovo 3 milijarde kuna, do\u0161la je na nekih 500 milijuna i to je donekle, ajmo re\u0107i rije\u0161eno. Nama su problem, i ono \u0161to se navodi ovdje u izvje\u0161\u0107u ta razgrani\u010denja izme\u0111u sektorskih potpora i onih horizontalnih. Zna\u010di sektorskih upravo ono \u0161to smo rekli, \u017eeljeznica, promet, dakle, pojedina\u010dne, sustavi, koji nam o\u010digledno ne daju. Oni su krvna slika funkcioniranja dr\u017eave, dr\u017eavne uprave i kada tu budemo imali najmanji iznos, onda \u0107emo znati da smo ne\u0161to napravili.\nMe\u0111utim, ne bi, naravno da imali smo krizu, naravno i ova statista i ono \u0161to sam rekao u replici, vrlo je te\u0161ko sada raspravljati danas s jednim podatkom, a od idu\u0107e godine ti podaci ne\u0107e biti ti. Razlika od 300 milijuna u izvje\u0161\u0107u nije ba\u0161 mala, bez obzira koliko mi njih abdicirali. Ali, ako govorimo o nekim potporama industrija, netko je nekom tijekom 2016. godine, se potkralo, kad se radilo to izvje\u0161\u0107e ili 2015. za 2014., 300 milijuna kuna je negdje novih iza\u0161lo.\nVidjeti \u0107emo \u0161ta \u0107e idu\u0107e godine biti, a danas smo u 2017. kada govorimo o 2016., koja \u0107e nam do\u0107i sad najavljeno na red. Tako da s te strane isto moramo baratati dobrim podacima. Ono \u0161to redom mo\u017eemo re\u0107i, \u0161to ne mogu biti ni malo zadovoljan, kada govorim i pogotovo u 2015. je kod horizontalnih potpora, potpora za istra\u017eivanje, razvoj i inovacije. Dakle, 2015. 30 milijuna kuna. Ako govorimo o nekoj zemlji znanja, nekoj budu\u0107nosti, ako se nadove\u017eem na ove sektorske potpore koje se bilje\u017ee u milijardama, 30 milijuna kuna, je puno premalo, pogotovo ako jo\u0161 gledamo da je ve\u0107ina toga do\u0161la, gotovo 75% od oslobo\u0111enja odre\u0111enih poreznih olak\u0161ica, svega mislim 8 milijuna da sam vidio u izvje\u0161\u0107u da se pi\u0161e da se ne\u0161to potpomoglo.\nA kad gledamo 2014. i 2013. onda su to iznosi od 112, odnosno, 130 milijuna kuna. Dakle, ne\u0161to su u 2015. dogodilo ili se nije dogodilo i to je rezultiralo i to je ono \u0161to ne smije biti. Tu se moramo okrenuti. Upravo na na\u010din da razmi\u0161ljamo o tim \u0161to ve\u0107im a mo\u017eemo re\u0107i djelatnostima, koji uklju\u010duju eksponencijalni rast, znam, ako govorim o IT industriji, dolazim iz Osijeka i tamo imamo jedan bum, koje ne mo\u017ee nitko uzeti sebi zasluga, niti dr\u017eava, pa niti grad samo.\nDakle, ja dolazim, nego jednostavno, voljom entuzijasta, pogodilo se naravno, da je tamo i sveu\u010dili\u0161te i dobar fakultet je to naraslo preko no\u0107i \u0161to bi se reklo. Ali, dalje treba rasti. I to ne zbog pomo\u0107i nego mo\u017eda ve\u0107 unato\u010d dr\u017eavi. Naravno da su iskoristili gdje su mogli, ali imali smo primjer da jednostavno tim ljudima nismo mogli na\u0107i prostor adekvatan unutar cijelog grada ili da dr\u017eava nekako mo\u017ee pomo\u0107i, da oni do\u0111u u jednu zgradu, da oni imaju dio. Naravno i zbog cijene samih tro\u0161kova. Ali to je ono na koji na\u010din smo mogli te potpore sami usmjeravati. Nadalje, \u0161to se ti\u010de, naravno, tu su i potpore za razvoj \u0161irokopojasnih mre\u017ea.\nTu, smo kad smo govorili infrastrukture, nije infrastruktura samo cesta koju \u0107emo napraviti za podizanje, nego upravo i ovaj dio pogotovo sada oko regionalnih, odnosno, oko IT sektora. \u0160to se ti\u010de, ostalih segmenata mi bilje\u017eimo, barem su bilje\u017eili tih godina dvoznamenkasti rast industrijske proizvodnje. Naravno da i ovaj dio kao jedan od alata je upravo \u2026/Govornik se ne razumije./\u2026 To dakle, ne govorimo o sektorskoj nego upravo o horizontalnoj potpori i da na taj na\u010din treba razmi\u0161ljati.\nJa se mo\u017eda ne sla\u017eem, naravno svi mi imamo, kolega Bunjac je to rekao onako gledaju\u0107i kako ti mali, opet su zakinuti, odnosno idu na \u0161tetu, veliki su dobili na \u0161tetu malih i oni su zakinuti. Ja ne bi uop\u0107e tako gledao projekte. Projekt je onaj koji omogu\u0107ava zapo\u0161ljavanje, dugoro\u010dnost, odr\u017eivosti, pa bez obzira da li to radi neka velika kompanija ili mala. Bitno je \u0161to je cilj, \u0161to stoji iza toga.\nJer ovo \u0161to ste vi spominjali, spor sudski, upravo taj jedan poduzetnik je iz Osijeka koji je otvorio najmoderniju tvornicu za obradu mesa upravo dijelom tih sredstava. 100-tine ljudi tamo radi i ne mo\u017ee mi nitko re\u0107i da to nije dobar projekt. Gdje je sve objedinjeno na jednom prostoru, od proizvodnje, uzgoja, obrade i plasmana i u pravilu sve za izvoz. I jedino tu moramo biti oprezni zbilja jer nije sve ono \u0161to bi rekli Robin Hud, dakle uzmi bogatima, daj siroma\u0161nima. Za\u0161to da bi bogati bili stalno bogatiji.\nMoramo gledati i to da tamo radi brdo stru\u010dnjaka i da napokon sam ja do\u017eivio i da u mom Osijeku osim kolege iz IT sektora dolaze ljudi sa prehrambeno tehnolo\u0161kih fakulteta, elektrotehni\u010dari raditi u Osijeku upravo u toj tvornici, najmodernijom u ovom dijelu Europe. To je meni ponosno. A da moramo naravno paziti da se pravila igre znaju i tu se apsolutno sla\u017eem. Tu ne smije biti \u2026/Govornik se ne razumije./\u2026\nNe smije nam se dogoditi da ne\u0161to izgubimo i ne daj Bo\u017ee neke novce uop\u0107e ne uspijemo alocirati. \u0160to se ti\u010de kolega Paneni\u0107 je spominjao ne\u0161to NUC 2 regije, jer ovdje je klasificirano, ja bi zamolio ako je ikako mogu\u0107e, da ovaj dio podjele na jadransku i kontinentalnu Hrvatsku, da li mo\u017eemo uop\u0107e dobiti u neku ra\u0161\u010dlambu na one na\u0161e mikro regije, poznate, povijesne regije, pa recimo Slavonija i Baranja, pa sjever Hrvatske, sjeverozapadni grad Zagreb i tako dio Dalmacije i gore, Kvarnera, Istre.\nDa jednostavno vidimo, jel znamo kad se to radilo i sad to ne mo\u017eemo \u2026/Govornik se ne razumije./\u2026 do 2020., odnosno 2019. \u0107e nam to do\u0107i na red, da promijenimo te NUC 2 regije, da mo\u017eda idemo opet na 3, kao \u0161to je prvotna ideja bila, \u0161to bi bilo, \u010dak ni 4 ne bi bilo lo\u0161e, pogotovo nama u Slavoniji i Baranji. Me\u0111utim, tu ka\u017eem, tu su neki podjednaki iznosi, a volio bi ba\u0161 vidjeti sada sa odmakom vremena statisti\u010dke pokazatelje, koliko se to pokazalo ispravnim ili ne. Koliko su tu neke olakotne ili otegnute okolnosti vezane uz taj dio. Naravno ako je netko slabije razvijen i da mu se prilika da povu\u010de puno sredstava jer on nema kapacitete to povu\u0107i, mo\u017eda sredstva ostanu nepotro\u0161ena. A istovremeno netko tko je donekle razvijeniji bi mogao sve to apsorbirati. To je bio jedan od modela za\u0161to se uvodilo da se objedini ta regija, ali je li to dobro ili nije, mo\u017eda upravo ovakva izvje\u0161\u0107a \u0107e to pokazat, da se ne mora po \u017eupanijama, iako je to navedeno grad Zagreb, 13 \u017eupanija je gore itd., barem u ovom dijelu \u0161to znamo svi otprilike da nema velikih razlika.\nNadalje, \u0161to se ti\u010de gdje smo mi u Europi, pa to se apsolutno, mislim ne trebaju nam tablice, to znamo, ali lijepo je kad se vidi koliko mi izdvajamo recimo u poljoprivredu, koliko jedna Njema\u010dka, Francuska, \u0160panjolska. Tu smo svi negdje, plus, minus 10, 20%, a da ne govorimo da je to njima u promilima BDP-a nama oko 1, 2%.\nDakle mi jesmo 2,61% prema ovome za ako gledamo, mislim da je to 2014., najve\u0107i dio potpore i to ne mora biti nu\u017eno lo\u0161e ako znamo \u0161to \u017eelimo s time. Mi jesmo slabije razvijeni, mi moramo koristit te instrumente koje nam EU pru\u017ea na temelju i ako ho\u0107ete i fondove za svojevrsno izravnavanja i \u2026/Govornik se ne razumije./\u2026 i \u0161ta god ve\u0107 se to zvalo, dakle mi moramo to iskoristiti. Mi moramo iskoristiti maksimalno da upravo onim horizontalnim dijelom, da ga \u0161to manje sektorski budemo imali potrebe i da \u0161to vi\u0161e koristimo.\nAli hajmo se malo fokusirati i na razvoj, na inovacije, na \u0161irokopojasni Internet, na one gdje sa nekih 50, 100 milijuna mo\u017ee\u0161 napravit drasti\u010dno veliku razliku i posijat to sjeme koje se mo\u017ee razviti, jel' kao \u0161to mi imamo prilike u Osijeku napraviti.\nEvo zaklju\u010dno, sigurno ovakvi podaci su dobri da vidimo gdje, \u0161ta, kako se u kona\u010dnici to tro\u0161i i usporedno mo\u017eemo pregledavati da znamo efekte. Naravno, bilo bi puno bolje kad u\u0111emo u sr\u017e u pojedine projekte koji su neki i navedeni po pojedinim kriterijima da vidimo koliko je taj projekat, odnosno program temeljem kojega su dobila sredstva kad govorimo o horizontalnim donijelo mo\u017eda novih radnih mjesta, dovelo dodatne vrijednosti jer nije problem dr\u017eavi odre\u0107i se dijela svojih sredstava ako zna da \u0107e to dobit na drugi na\u010din i da \u0107e se to sve vratiti.\nTo je zapravo cilj i smisao svega. I evo to bi isto bilo mo\u017eda dobro u daljnjim nekim izvje\u0161\u0107ima vidjeti, ali to vjerojatno kod odre\u0111ena ministarstva.\nZahvaljujem.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160228,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa.\nImamo jednu repliku uva\u017eenog zastupnika Ivana \u0160ukera.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160242,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa.\nImamo jednu repliku uva\u017eenog zastupnika Ivana \u0160ukera.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160333,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Sabina Glasovac",
        "district": [
          8
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDP",
          "id": 268,
          "is_coalition": false,
          "name": "Socijaldemokratska partija Hrvatske"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1387,
        "gov_id": "1387",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "232.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160310,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "232 nije povrije\u0111en.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160324,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Ivan \u0160uker",
        "district": [
          5
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1269,
        "gov_id": null,
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa gospodine potpredsjedni\u010de.\nPa kolega \u0106uraj, va\u0161a rasprava i va\u0161ih prethodnika me je ponukala na repliku. Vrlo \u010desto u ovoj sabornici mi koristimo neke teme za politi\u010dko prepucavanje, me\u0111utim potpore su definitivno najsna\u017eniji instrument jednoj Vladi za provo\u0111enje gospodarske politike.\nAli raspravljat o potporama sa tri godine zaostatka kad se ve\u0107 kreira prora\u010dun za 2018. mi raspravljamo o \u010detrnaestoj umjesto da u ovom trenutku raspravljamo o 2016. i da vidimo koji su efekti tih potpora. Onda bi to bilo to i onda ne bi bilo politikantstva, ne bi bilo prepucavanja.\nDakle, na kraju krajeva ako netko u svojoj politici odlu\u010di da za taj sektor da toliku i toliku potporu to je njegova politi\u010dka odluka i njegovo politi\u010dko pravo. Ali treba vidjeti koji je u kona\u010dnici efekat toga svega skupa. Vrlo \u010desto se ovdje na ra\u010dun na\u0161ih seljaka volimo, poljoprivrednih proizvo\u0111a\u010da prepucavati u ovom Saboru.\nMe\u0111utim, da li si ikad postavljamo pitanje kako to da netko u Belgiji, Nizozemskoj, negdje drugdje Danskoj koje su daleko razvijenije, imaju daleko ve\u0107e tro\u0161kove su u stanju proizvesti kilu svinjetine jeftinije nego \u0161to to radi na\u0161 poljoprivrednik ili proizvest litru mlijeka nego \u0161to to radi hrvatski poljoprivrednik.\nA znate li vi di je bio najve\u0107i rat, oko kojih potpora kad se pregovaralo za ulazak u EU i koliko \u0107ete imati nekakvih nasada? Pa upravo u tom segmentu poljoprivrede, a da ne govorim kakvi su strogi zahtjevi Europske komisije bili za program restrukturiranja brodogradnje.\nDakle, potpore su daleko vi\u0161e i daleko zna\u010dajnije od sitnog politikantskog prepucavanja. Ali ka\u017eem, kad po\u010dnem o njima raspravljati sukladno na\u0161em Zakonu o fiskalnoj odgovornosti, Zakonu o prora\u010dunu onda \u0107emo o njima razmi\u0161ljati i raspravljati na sasvim druga\u010diji na\u010din jer \u0107emo vidjeti koji je efekat tih potpora.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160347,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Ivan \u0160uker",
        "district": [
          5
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1269,
        "gov_id": null,
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa gospodine potpredsjedni\u010de.\nPa kolega \u0106uraj, va\u0161a rasprava i va\u0161ih prethodnika me je ponukala na repliku. Vrlo \u010desto u ovoj sabornici mi koristimo neke teme za politi\u010dko prepucavanje, me\u0111utim potpore su definitivno najsna\u017eniji instrument jednoj Vladi za provo\u0111enje gospodarske politike.\nAli raspravljat o potporama sa tri godine zaostatka kad se ve\u0107 kreira prora\u010dun za 2018. mi raspravljamo o \u010detrnaestoj umjesto da u ovom trenutku raspravljamo o 2016. i da vidimo koji su efekti tih potpora. Onda bi to bilo to i onda ne bi bilo politikantstva, ne bi bilo prepucavanja.\nDakle, na kraju krajeva ako netko u svojoj politici odlu\u010di da za taj sektor da toliku i toliku potporu to je njegova politi\u010dka odluka i njegovo politi\u010dko pravo. Ali treba vidjeti koji je u kona\u010dnici efekat toga svega skupa. Vrlo \u010desto se ovdje na ra\u010dun na\u0161ih seljaka volimo, poljoprivrednih proizvo\u0111a\u010da prepucavati u ovom Saboru.\nMe\u0111utim, da li si ikad postavljamo pitanje kako to da netko u Belgiji, Nizozemskoj, negdje drugdje Danskoj koje su daleko razvijenije, imaju daleko ve\u0107e tro\u0161kove su u stanju proizvesti kilu svinjetine jeftinije nego \u0161to to radi na\u0161 poljoprivrednik ili proizvest litru mlijeka nego \u0161to to radi hrvatski poljoprivrednik.\nA znate li vi di je bio najve\u0107i rat, oko kojih potpora kad se pregovaralo za ulazak u EU i koliko \u0107ete imati nekakvih nasada? Pa upravo u tom segmentu poljoprivrede, a da ne govorim kakvi su strogi zahtjevi Europske komisije bili za program restrukturiranja brodogradnje.\nDakle, potpore su daleko vi\u0161e i daleko zna\u010dajnije od sitnog politikantskog prepucavanja. Ali ka\u017eem, kad po\u010dnem o njima raspravljati sukladno na\u0161em Zakonu o fiskalnoj odgovornosti, Zakonu o prora\u010dunu onda \u0107emo o njima razmi\u0161ljati i raspravljati na sasvim druga\u010diji na\u010din jer \u0107emo vidjeti koji je efekat tih potpora.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160258,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala.\nOdgovor uva\u017eenog zastupnika \u010curaja.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160359,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala.\nOdgovor uva\u017eenog zastupnika \u010curaja.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160272,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Sabina Glasovac",
        "district": [
          8
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDP",
          "id": 268,
          "is_coalition": false,
          "name": "Socijaldemokratska partija Hrvatske"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1387,
        "gov_id": "1387",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "S time da gospodin Bernardi\u0107\u2026\n\u2026/Upadica predsjednik: Ja vas molim./\u2026\n\u2026nije imao priliku odgovoriti na pitanje.\nJa vas molim da upozorite gospodina premijera ako ve\u0107 nema po\u0161tovanja prema gospodinu Bernardi\u0107u ni prema gospodinu Marasu a onda da ima po\u0161tovanja prema hrvatskim gra\u0111anima i saborskim zastupnicima i kada se u ovom \u2026\n\u2026/Upadica predsjednik: Kolegice Glasovac mo\u017eete zavr\u0161iti molim vas?/\u2026\n\u2026 Visokom domu da se pona\u0161a prema pravilima.\n\u2026/Upadica predsjednik: Kolegice Glasovac mo\u017eete zavr\u0161iti?/\u2026\nHvala lijepo.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160337,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Dakle ja sam upozorio predsjednika Vlade da ne mo\u017ee odgovarati drugom zastupniku kada mu je pitanje postavio drugi zastupnik a sada vas upozoravam, dakle krivo ste rekli, krivi \u010dlanak ste spomenuli, dakle uop\u0107e se niste pripremili za ovu povredu Poslovnika, nego ste ju zloupotrijebili, pa vas molim da to ne radite.\nA sada bi molio kolegu Marasa da on odgovori predsjedniku Vlade.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160349,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Stjepan \u010curaj",
        "district": [
          1
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HNS",
          "id": 289,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska narodna stranka - liberalni demokrati"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1256,
        "gov_id": "1256",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Evo zahvaljujem. Dapa\u010de, sla\u017eem se sa vama kolega \u0160uker, svi smo svjesni da je ovo daleko ve\u0107 vrijeme pro\u0161lo da o tome pri\u010damo, da mo\u017eemo samo uputiti i neke nomotehni\u010dke prijedloge, ne\u0161to \u0161to mo\u017ee biti ali su\u0161tinski nas je vrijeme pregazilo.\nPotpore upravo to sam i rekao i to je i dobra i konstatacija, one odr\u017eavaju politiku jedne Vlade, jedne dr\u017eave i one trebaju biti smjer gdje idemo, a jo\u0161 vi\u0161e gdje \u017eelimo biti. Zato jesam spominjao one dijelove gdje su mo\u017eda najsitnije, pogotovo od strane Ministarstva znanosti, za inovacije, za \u0161irenje \u0161irokopojasnog interneta. Trebamo si odrediti \u0161to nam je strategija i sukladno tome raditi. Da li je to malo i srednje poduzetni\u0161tvo, kako programi, kako sve ostalo.\nNaravno ne smijemo poljoprivredu zaboraviti. Pa ljudi moji, ja dolazim iz Slavonije i Baranje, ako ne\u0161to tamo imamo, imamo zemlje, imamo velikih potencijala, ali to puno previ\u0161e je puta re\u010deno, a vrlo malo se je ne\u0161to pomaklo. Naravno ti pomaci ne idu preko no\u0107i, ali hajmo iskoristiti ovakve stvari i idemo iskoristiti te prakse drugih kako negdje mo\u017ee a kod nas ne. To mi nitko ne mo\u017ee re\u0107i da ne\u0161to se ne mo\u017ee napraviti, nego to mi treba netko objasniti.\nEvo zahvaljujem.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160288,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Stjepan \u010curaj",
        "district": [
          1
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HNS",
          "id": 289,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska narodna stranka - liberalni demokrati"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1256,
        "gov_id": "1256",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Evo zahvaljujem. Dapa\u010de, sla\u017eem se sa vama kolega \u0160uker, svi smo svjesni da je ovo daleko ve\u0107 vrijeme pro\u0161lo da o tome pri\u010damo, da mo\u017eemo samo uputiti i neke nomotehni\u010dke prijedloge, ne\u0161to \u0161to mo\u017ee biti ali su\u0161tinski nas je vrijeme pregazilo.\nPotpore upravo to sam i rekao i to je i dobra i konstatacija, one odr\u017eavaju politiku jedne Vlade, jedne dr\u017eave i one trebaju biti smjer gdje idemo, a jo\u0161 vi\u0161e gdje \u017eelimo biti. Zato jesam spominjao one dijelove gdje su mo\u017eda najsitnije, pogotovo od strane Ministarstva znanosti, za inovacije, za \u0161irenje \u0161irokopojasnog interneta. Trebamo si odrediti \u0161to nam je strategija i sukladno tome raditi. Da li je to malo i srednje poduzetni\u0161tvo, kako programi, kako sve ostalo.\nNaravno ne smijemo poljoprivredu zaboraviti. Pa ljudi moji, ja dolazim iz Slavonije i Baranje, ako ne\u0161to tamo imamo, imamo zemlje, imamo velikih potencijala, ali to puno previ\u0161e je puta re\u010deno, a vrlo malo se je ne\u0161to pomaklo. Naravno ti pomaci ne idu preko no\u0107i, ali hajmo iskoristiti ovakve stvari i idemo iskoristiti te prakse drugih kako negdje mo\u017ee a kod nas ne. To mi nitko ne mo\u017ee re\u0107i da ne\u0161to se ne mo\u017ee napraviti, nego to mi treba netko objasniti.\nEvo zahvaljujem.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160370,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Maras",
        "district": [
          10
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDP",
          "id": 268,
          "is_coalition": false,
          "name": "Socijaldemokratska partija Hrvatske"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1325,
        "gov_id": "1325",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa.\nGospodine Plenkovi\u0107, kada vas \u010dovjek slu\u0161a, pita se gdje vi to \u017eivite.\nGdje vi to \u017eivite a govorite i o optici, pa bi rekao da vi na svijet gledate ru\u017ei\u010dastim nao\u010dalama, zna\u010di ne normalnim nao\u010dalama gdje bi realno vidjeli \u0161ta se de\u0161ava u Hrvatskoj, nego u ru\u017ei\u010dastim nao\u010dalama.\nLjudi odlaze iz Hrvatske, da li odlaze zato \u0161to su zadovoljni vama, zato \u0161to je dobro? Ko odlazi iz Hrvatske zato \u0161ta mu je dobro? Ko odlazi? Vrlo malo ljudi odlazi za karijerom, ve\u0107ina odlazi iz nu\u017ede.\nPogledajte malo, i va\u0161im zastupnicima je neugodno slu\u0161ati va\u0161e odgovore. Gledaju ljudi u pod, evo gledajte gospodina Prgometa, gleda u pod cijelo vrijeme. Cijelo vrijeme gleda u pod.\nOva Vlada gospodine Prgomet, i gospodine Plenkovi\u0107 je lo\u0161ija od Karamarkove Vlade. Ovo je jedna od najte\u017eih stvari koje sam rekao u ovom Saboru. Ova Vlada i vi gospodine Plenkovi\u0107 lo\u0161iji ste od Karamarka. Rezultati su vam puno lo\u0161iji, to se mo\u017ee izmjeriti. I ja vas molim, nemojte se smijati, jer ljudima je dosta va\u0161eg smijanja, pona\u0161anja na na\u010din da se ne do\u017eivljavaju problemi svakodnevni na\u0161ih gra\u0111ana.\nPreko stotinu tisu\u0107a ljudi je oti\u0161lo iz Hrvatske u proteklih godinu dana. Ako je to vama smije\u0161no, ako je to smije\u0161no ljudima iz HDZ-a, koji se samozadovoljno smiju i hiho\u0107e, meni nije. Ja mislim da bi vi sa svojim potezom, \u0161to prije date ostavku, to \u0107e \u0161teta biti manja.\nA ja \u0107u se boriti gospodine Plenkovi\u0107, da mojem sinu, Skejo i Bujanec ne budu uzori. Neka Skejo i Bujanec budu uzori va\u0161em sinu.\nHvala vam lijepo.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160362,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala.\nSljede\u0107a \u0107e u ime Kluba zastupnika HDZ-a govoriti po\u0161tovana zastupnica Marijana Bali\u0107.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160380,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala.\nSljede\u0107a \u0107e u ime Kluba zastupnika HDZ-a govoriti po\u0161tovana zastupnica Marijana Bali\u0107.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160301,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "\u010cetvrto pitanje, kolega Sini\u0161a Hajda\u0161 Dono\u010di\u0107, pitanje postavlja isto tako predsjedniku Vlade.\nIzvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160372,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Marijana Bali\u0107",
        "district": [
          3
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1392,
        "gov_id": "1392",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa po\u0161tovani potpredsjedni\u010de Hrvatskog sabora, po\u0161tovani pomo\u0107ni\u010de ministra i dr\u017eavni tajni\u010de, uva\u017eene kolegice i kolege.\nNa samom po\u010detku \u017eelim naglasiti kako \u0107e Klub zastupnika Hrvatske demokratske zajednice podr\u017eati predmetna izvje\u0161\u0107a koja sadr\u017ee \u010ditav niz broj\u010danih pokazatelja, te su vrlo iscrpna i kvalitetna. Kao \u0161to smo ve\u0107 \u010duli u uvodnom izlaganju pred nama su Godi\u0161nja izvje\u0161\u0107a o dr\u017eavnim potporama za 2014. i petnaestu godinu koje je Ministarstvo financija izradilo sukladno Zakonu o dr\u017eavnim potporama.\nU svom izlaganju naglasak \u0107u staviti na recentniju 2015. godinu, a ujedno dati kod pojedinih pokazatelja komparativnu usporedbu sa predmetnim godinama. Slijedom toga imamo u 2015. godini u Republici Hrvatskoj ukupno je dodijeljeno 9 milijardi i 892 milijuna kuna potpora \u0161to je pove\u0107anje za 944 milijuna, odnosno 10,6 posto u odnosu na 2014. godinu, te je udio navedenih potpora u bruto dru\u0161tvenom proizvodu iznosio 2,96%. Kada je rije\u010d u udjelu potpora u rashodima dr\u017eava on je u 2015. godini iznosio 8,34%, te i ovdje dolazimo do porasta u odnosu na iznos u 2014. godini kada je on iznosio 7,2%.\nPotpore po zaposlenima iznosile su 7292 kune \u0161to je tako\u0111er do\u0161lo do pove\u0107anja za 9,4% u odnosu na 2014. godinu, dok su potpore po stanovniku RH iznosile 2300 kuna i predstavljaju pove\u0107anje od 10,6% u odnosu na 2014. godinu. Kada je rije\u010d o raspodjeli izme\u0111u industrije i usluga, te poljoprivrede i ribarstva mo\u017eemo re\u0107i kako je u 2015. godini gotovo jednak udio oti\u0161ao na jedan odnosno drugi sektor.\nDakle, na industriju i usluge iznosile su 5 milijardi i 14 milijuna kuna, te je ovdje primjetno smanjenje za 13,2% u odnosu na 2014. godinu i ono \u010dini ukupno 50,7% ukupno dodijeljenih potpora. Dok su potpore Sektoru poljoprivrede i ribarstva iznosile 4 milijarde 878 milijuna kuna, te je do\u0161lo do pove\u0107anja za 53,7% u odnosu na 2014. godinu.\nU ukupno dodijeljenim potporama Sektor potpora imaju udio od 55,9%, odnosno dodijeljene su u iznosu od 2 milijarde 801 milijun kuna \u0161to je smanjenje za 34,5% u odnosu na 2014. godinu. Dok se na horizontalne potpore uklju\u010duju\u0107i regionalne potpore i potpore na lokalnoj razini odnosi udio od 44,1%.\nUnutar sektorskih potpora najvi\u0161e potpora odnosi se na usluge za javno radio-televizijsko emitiranje, zatim na potpore Sektoru prometa, Sektoru brodogradnje za sanaciju, restrukturiranje poduzetnika u te\u0161ko\u0107ama, te naposljetku za Sektor turizma.\nOd ukupnog iznosa horizontalnih potpora u 2015. godini od iznosa od 2 milijarde i 212 milijuna kuna \u0161to je vi\u0161e za 48% u odnosu na 2014. godinu. Na horizontalne potpore u u\u017eem smislu odnosi se 1 milijarda 497 milijuna kuna. Na regionalne potpore 625 milijuna kuna, te na potpore na lokalnoj razini 89 milijuna kuna. U strukturi horizontalnih potpora u u\u017eem smislu najvi\u0161e je dodijeljeno za za\u0161titu okoli\u0161a i u\u0161tedu energije, zatim za zapo\u0161ljavanje, za kulturu malim i srednjim poduzetnicima za usavr\u0161avanje, za istra\u017eivanje i razvoj i inovacije, te naposljetku za razvoj \u0161irokopojasnih mre\u017ea.\nPotpore male vrijednosti odnosno de minimis potpore u 2015. godini iznose 531 milijun kuna \u0161to je za 2,8% vi\u0161e u odnosu na 2014. godinu, a najvi\u0161im dijelom su dodijeljene putem subvencija s udjelom od 58,2% kroz porezno oslobo\u0111enje i izuze\u0107a 17%, kroz kapitalna ulaganja 10,5%, putem jamstva 6,1% dok se ostalih 8,2% odnosi na neposredne subvencije kamata, sni\u017eavanje oslobo\u0111enja olak\u0161ica i oprost pla\u0107anja doprinosa, te na povoljnije zajmove.\nUkupno dodijeljene potpore, bez potpora za poljoprivredu i ribarstvo u 2015. godini prikazane su i sukladno podjeli dodijeljenih potpora prema karti regionalnih potpora, odnosno NUC2 regija u Republici Hrvatskoj. U statisti\u010dkoj regiji Jadranska Hrvatska dodijeljeno je ukupno 2 milijarde 478 milijuna kuna potpora od \u010dega se na horizontalne potpore odnosi 684 milijuna kuna, dok se na posebne sektore odnosi 1 milijarda 793 milijuna kuna. Dok je u kontinentalnoj Hrvatskoj ukupno dodijeljeno 2 milijarde 535 milijuna kuna gdje se na horizontalne potpore odnosi 1 milijarda 527 milijuna kuna, a ne sektorske potpore milijarda i 8 milijuna kuna.\nSlijedom svega navedenoga dr\u017eimo, odnosno suglasni smo sa preporukom da se kod, da je nu\u017eno kod dodjele dr\u017eavnih potpora dati ve\u0107i naglasak, odnosno sve vi\u0161e usmjeravati i onako ograni\u010dena prora\u010dunska sredstva, tzv. dobre potpore horizontalnog karaktera jer one pridonose stvaranju jednakih uvjeta privre\u0111ivanja za sve poduzetnike, a manje u sektorske potrebe, te se pri tome kako je i re\u010deno mora voditi ra\u010duna o smjernicama politike, dr\u017eavnih potpora u Republici Hrvatskoj.\nHvala lijepo.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160392,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Marijana Bali\u0107",
        "district": [
          3
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1392,
        "gov_id": "1392",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa po\u0161tovani potpredsjedni\u010de Hrvatskog sabora, po\u0161tovani pomo\u0107ni\u010de ministra i dr\u017eavni tajni\u010de, uva\u017eene kolegice i kolege.\nNa samom po\u010detku \u017eelim naglasiti kako \u0107e Klub zastupnika Hrvatske demokratske zajednice podr\u017eati predmetna izvje\u0161\u0107a koja sadr\u017ee \u010ditav niz broj\u010danih pokazatelja, te su vrlo iscrpna i kvalitetna. Kao \u0161to smo ve\u0107 \u010duli u uvodnom izlaganju pred nama su Godi\u0161nja izvje\u0161\u0107a o dr\u017eavnim potporama za 2014. i petnaestu godinu koje je Ministarstvo financija izradilo sukladno Zakonu o dr\u017eavnim potporama.\nU svom izlaganju naglasak \u0107u staviti na recentniju 2015. godinu, a ujedno dati kod pojedinih pokazatelja komparativnu usporedbu sa predmetnim godinama. Slijedom toga imamo u 2015. godini u Republici Hrvatskoj ukupno je dodijeljeno 9 milijardi i 892 milijuna kuna potpora \u0161to je pove\u0107anje za 944 milijuna, odnosno 10,6 posto u odnosu na 2014. godinu, te je udio navedenih potpora u bruto dru\u0161tvenom proizvodu iznosio 2,96%. Kada je rije\u010d u udjelu potpora u rashodima dr\u017eava on je u 2015. godini iznosio 8,34%, te i ovdje dolazimo do porasta u odnosu na iznos u 2014. godini kada je on iznosio 7,2%.\nPotpore po zaposlenima iznosile su 7292 kune \u0161to je tako\u0111er do\u0161lo do pove\u0107anja za 9,4% u odnosu na 2014. godinu, dok su potpore po stanovniku RH iznosile 2300 kuna i predstavljaju pove\u0107anje od 10,6% u odnosu na 2014. godinu. Kada je rije\u010d o raspodjeli izme\u0111u industrije i usluga, te poljoprivrede i ribarstva mo\u017eemo re\u0107i kako je u 2015. godini gotovo jednak udio oti\u0161ao na jedan odnosno drugi sektor.\nDakle, na industriju i usluge iznosile su 5 milijardi i 14 milijuna kuna, te je ovdje primjetno smanjenje za 13,2% u odnosu na 2014. godinu i ono \u010dini ukupno 50,7% ukupno dodijeljenih potpora. Dok su potpore Sektoru poljoprivrede i ribarstva iznosile 4 milijarde 878 milijuna kuna, te je do\u0161lo do pove\u0107anja za 53,7% u odnosu na 2014. godinu.\nU ukupno dodijeljenim potporama Sektor potpora imaju udio od 55,9%, odnosno dodijeljene su u iznosu od 2 milijarde 801 milijun kuna \u0161to je smanjenje za 34,5% u odnosu na 2014. godinu. Dok se na horizontalne potpore uklju\u010duju\u0107i regionalne potpore i potpore na lokalnoj razini odnosi udio od 44,1%.\nUnutar sektorskih potpora najvi\u0161e potpora odnosi se na usluge za javno radio-televizijsko emitiranje, zatim na potpore Sektoru prometa, Sektoru brodogradnje za sanaciju, restrukturiranje poduzetnika u te\u0161ko\u0107ama, te naposljetku za Sektor turizma.\nOd ukupnog iznosa horizontalnih potpora u 2015. godini od iznosa od 2 milijarde i 212 milijuna kuna \u0161to je vi\u0161e za 48% u odnosu na 2014. godinu. Na horizontalne potpore u u\u017eem smislu odnosi se 1 milijarda 497 milijuna kuna. Na regionalne potpore 625 milijuna kuna, te na potpore na lokalnoj razini 89 milijuna kuna. U strukturi horizontalnih potpora u u\u017eem smislu najvi\u0161e je dodijeljeno za za\u0161titu okoli\u0161a i u\u0161tedu energije, zatim za zapo\u0161ljavanje, za kulturu malim i srednjim poduzetnicima za usavr\u0161avanje, za istra\u017eivanje i razvoj i inovacije, te naposljetku za razvoj \u0161irokopojasnih mre\u017ea.\nPotpore male vrijednosti odnosno de minimis potpore u 2015. godini iznose 531 milijun kuna \u0161to je za 2,8% vi\u0161e u odnosu na 2014. godinu, a najvi\u0161im dijelom su dodijeljene putem subvencija s udjelom od 58,2% kroz porezno oslobo\u0111enje i izuze\u0107a 17%, kroz kapitalna ulaganja 10,5%, putem jamstva 6,1% dok se ostalih 8,2% odnosi na neposredne subvencije kamata, sni\u017eavanje oslobo\u0111enja olak\u0161ica i oprost pla\u0107anja doprinosa, te na povoljnije zajmove.\nUkupno dodijeljene potpore, bez potpora za poljoprivredu i ribarstvo u 2015. godini prikazane su i sukladno podjeli dodijeljenih potpora prema karti regionalnih potpora, odnosno NUC2 regija u Republici Hrvatskoj. U statisti\u010dkoj regiji Jadranska Hrvatska dodijeljeno je ukupno 2 milijarde 478 milijuna kuna potpora od \u010dega se na horizontalne potpore odnosi 684 milijuna kuna, dok se na posebne sektore odnosi 1 milijarda 793 milijuna kuna. Dok je u kontinentalnoj Hrvatskoj ukupno dodijeljeno 2 milijarde 535 milijuna kuna gdje se na horizontalne potpore odnosi 1 milijarda 527 milijuna kuna, a ne sektorske potpore milijarda i 8 milijuna kuna.\nSlijedom svega navedenoga dr\u017eimo, odnosno suglasni smo sa preporukom da se kod, da je nu\u017eno kod dodjele dr\u017eavnih potpora dati ve\u0107i naglasak, odnosno sve vi\u0161e usmjeravati i onako ograni\u010dena prora\u010dunska sredstva, tzv. dobre potpore horizontalnog karaktera jer one pridonose stvaranju jednakih uvjeta privre\u0111ivanja za sve poduzetnike, a manje u sektorske potrebe, te se pri tome kako je i re\u010deno mora voditi ra\u010duna o smjernicama politike, dr\u017eavnih potpora u Republici Hrvatskoj.\nHvala lijepo.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160315,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala.\nU ime kluba SDP-a govorit \u0107e sada uva\u017eeni zastupnik Branko Gr\u010di\u0107, izvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160329,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala.\nU ime kluba SDP-a govorit \u0107e sada uva\u017eeni zastupnik Branko Gr\u010di\u0107, izvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160402,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Sini\u0161a Hajda\u0161 Don\u010di\u0107",
        "district": [
          6
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDP",
          "id": 268,
          "is_coalition": false,
          "name": "Socijaldemokratska partija Hrvatske"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1358,
        "gov_id": "1358",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepo.\nPo\u0161tovani predsjedni\u010de Vlade, u re\u0107i \u0107u europskom mainstreamu, sve vi\u0161e razgovora o Europi u nekoliko brzina, u nekoliko formata. Sjedne strane imamo, re\u0107i \u0107u dr\u017eave osniva\u010dice EU-a pa plus Austrija, koje se zala\u017eu za solidarnost, za neku zajedni\u010dku politiku, za neke zajedni\u010dke ciljeve, dok sa druge strane imamo neke novije \u010dlanice koje su kasnije u\u0161le u EU i koje su zapravo na valovima ksenofobije i populizma, ubiru glasove svojih bira\u010da i otvoreno, re\u0107i \u0107u, vode protueuropsku politiku.\nDakle moje pitanje vama, gdje je ovdje Hrvatska? Da li se Hrvatska u va\u0161em poimanju vanjske politike ili europske politike nalazi uz zemlje ve\u0107 stare Europe, zemlje koje po\u010divaju na solidarnosti ili vi vi\u0161e tangirate prema Ma\u0111arskoj i Poljskoj?\nHvala.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160383,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Branko Gr\u010di\u0107",
        "district": [
          4
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDP",
          "id": 268,
          "is_coalition": false,
          "name": "Socijaldemokratska partija Hrvatske"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1371,
        "gov_id": "1371",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Po\u0161tovani gospodine potpredsjedni\u010de Sabora, kolegice i kolege, evo samo nekoliko rije\u010di na ovu temu.\nMi \u0107emo podr\u017eati ova izvje\u0161\u0107a o dr\u017eavnim potporama, to nije sporno. Ono \u0161to je va\u017eno da taj proces dodjele potpora u ovim razli\u010ditim segmentima kako ove vertikalne, sektorske, tako i horizontalne potpore ide u nekom dobrom smjeru, a dobar smjer je odre\u0111en na na\u010din da se horizontalne potpore na neki na\u010din umno\u017ee, odnosno da budu dominantne, a da se sektorske smanjuju.\nOno \u0161to ide u prilog tome jest svakako smanjenje potpora za brodogradnju, jer su programi restrukturiranja prakti\u010dki zavr\u0161eni ili su pri kraju i tu dr\u017eava ne\u0107e vi\u0161e izdvajati zna\u010dajnije nove. I s druge strane naravno imate ovaj dio koji se odnosi na poljoprivredu o \u010demu je danas bilo puno rije\u010di koji rast raste, izme\u0111u ostalog i zbog \u010dinjenice da se EU uklju\u010dila ovih zadnjih par godina kao netko tko sufinancira izravna pla\u0107anja u poljoprivredi, prije svega kao potpora dohotku poljoprivrednika.\nOnaj dio koji je neizostavan to je potpora i u prometu, odr\u017eanje dakle nekih linija prije svega u pomorskom prometu ili nekim drugim segmentima kao \u0161to je \u017eeljezni\u010dki promet bez \u010dega ta pri\u010da uop\u0107e ne bi bila mogu\u0107a. Mi znamo u kakvom je stanju \u017eeljezni\u010dki sektor, a odre\u0111ene linije zbog na\u0161ih gra\u0111ana, zbog na\u0161eg stanovni\u0161tva i dalje treba odr\u017eavati i omogu\u0107iti minimum nekakvih prijevoznih usluga.\nI tu su naravno i u\u010denici koji imaju nekakav poseban tretman gdje smo evo i u vrijeme na\u0161e Vlade uveli odre\u0111eno sufinanciranje prijevoza u\u010denika, da bi na odre\u0111eni na\u010din pomogli da se \u0161koluju, da se mladi ljudi \u0161koluju i da budu zapravo ravnopravni u smislu dostupnosti prije svega srednjih \u0161kola.\nOno \u0161to mogu re\u0107i jo\u0161 jedan pravac vrlo va\u017ean generalno koji bi se trebao doga\u0111ati u tom dijelu potpora, a to je da nacionalna sredstva se sve vi\u0161e kombiniraju i supstituiraju sa EU sredstvima, posebno u dijelu ekologije, okoli\u0161a, dakle, subvencija, vezanih za obnovljive izvore energije, energetsku efikasnost i ono \u0161to je posebno bitno za nekakvi budu\u0107i razvoj Hrvatske, a gdje jo\u0161 uvijek zna\u010dajno zaostajemo. To su investicije i sufinanciranje i istra\u017eivanje razvoja.\nNa\u017ealost, tu su jo\u0161 potpore relativno male. A ono \u0161to bi trebala biti preporuka Vladi, da se dalje razvija taj sustav i da se nalaze nove metode i modeli, kako poduprijeti investicije u istra\u017eivanju i razvoj, kako bi ova na\u0161a industrija koja je malo bila \u017eivnula, ovih zadnjih nekoliko godina i posebno se izvozno usmjerila, kako bi mogla dalje odr\u017eavati svoju konkurentnost i naravno, unaprje\u0111ivati i pove\u0107avati izvoz hrvatskih proizvoda u inozemstvo.\nOno \u0161to jeste problem u ovom trenutku jest i ne\u0161to o \u010demu sam i ju\u010der govorio javno, jest upravo apsorpcija tih EU sredstava u kombinaciji dakle, sa nacionalnim sredstvima, a kao potpora kroz razli\u010dite programe, posebno za program konkurentnosti, najve\u0107i program u strukturi EU fondova, gdje stvari idu presporo, dakle, apsorpcija tih fondova je premala. Jedini zapravo ozbiljni iskorak je napravljen u dijelu poljoprivrede i uvjetno re\u010deno ruralnog razvoja jer isplate sredstava u tom dijelu mo\u017eemo isklju\u010divo zahvaliti dobroj pregovara\u010dkoj poziciji koju smo imali prije 3 godine, 4.\nDakle, 2014. godine, kad smo ispregovarali da se iz fonda za ruralni razvoj mogu isplatiti dijelom sredstva za izravna pla\u0107anja poljoprivrednicima, odnosno, za potporu dohotku na\u0161ih poljoprivrednika. I zato je tu taj postotak relativno dobar. U svim drugim segmentima na\u017ealost, jako jako lo\u0161e. Ono \u0161to mene \u017ealosti jeste da ova Vlada prestala javno objavljivati tablice tzv. financijskog pregleda kori\u0161tenja EU fondova, koje smo mi kao Vlada kontinuirano, mjese\u010dno obnavljali i one su bile dostupne na stranicama Ministarstva regionalnog razvoja, odnosno na posebnoj stranici koja se zove strukturnifondovi.hr.\nJavnost mora znati kakva je situacija. Nema skrivanja informacija, nema skrivanja podataka, jer na taj na\u010din zapravo omogu\u0107avate jedan, da tako ka\u017eem uvjetno pritisak javnosti koja vas dodatno stimulira da jo\u0161 bolje radite i da ta sredstva ubrzanije, efikasnije apsorbirate. I to je ne\u0161to \u0161to Vlada mora vratiti u praksu. Dakle, nakon \u0161to je otpo\u010dela ova financijska perspektiva, mi te podatke nemamo javno dostupne, ja ih barem nisam mogao nigdje na\u0107i, pa sam postavio zastupni\u010dko pitanje, da vidimo koliko je trenutno apsorpcija, koliko je isplata sredstava po pojedinim programima, stare i nove financijske perspektive.\nPa sam prije 7 dana dobio vrlo zanimljive podatke, koji govore, da je isplata negdje u 2015. bila oko 350 milijuna. Zna\u010di govorimo doslovno o refundaciji ra\u010duna i o avansima za taj dio europskih fondova, gdje je bilo, ka\u017eem 350 milijuna, a to se u 16 godini popelo na 650 milijuna, a onda je u prvoj polovici ove godine, ispla\u0107eno samo 118 milijuna eura.\nNije dobro. To je moja poruka bila. Dakle, Vlada mora ne\u0161to napraviti. Ja sam ju\u010der i vrlo jasno poru\u010dio, da treba napraviti odre\u0111eni interventni tim. Dakle, nikakva povjerenstva, niti je dovoljno samo Ministarstvo regionalnog razvoja tu i EU fondova. Ve\u0107 treba jedan nacionalni interventni tim, koji \u0107e na dnevnoj bazi pratiti \u0161to se doga\u0111a u svim fazama. A to zna\u010di, od pripremi projekata do ugovaranja, pa do realizacije projekata na terenu, pomo\u0107i onima koji to rade u pripremi i onima koji to rade u provedbi projekata. Jer ta pomo\u0107 je nu\u017ena, dnevno.\nNeki projekti su zaustavljani, neki se realiziraju sporije od onoga \u0161to je predvi\u0111eno. I postoji realna opasnost. Dakle, ovo nije opozicijsko zanovijetanje, ovo govorim isklju\u010divo iz vlastitog iskustva, vo\u0111enje jednog takvog sektora 4 godine u Vladi. Dakle, govorim o tome da postoji realna opasnost da zna\u010dajan dio novca koji nam stoji na raspolaganju ili ostane u Bruxellesu ili ga vratimo u EU prora\u010dun.\nI to ve\u0107 po\u010detkom idu\u0107e godine, jer istje\u010de onaj famozni period M+3 za 2014. godinu. I toga moramo biti svjesni. Jer pravi \u0161ok \u0107e biti u trenutku ako ta brojka dostigne nekoliko stotina milijuna eura, \u0161to uop\u0107e nije nemogu\u0107e, vjerujte mi. Uz ovakvu usporednu apsorpciju, nije nemogu\u0107e da se to dogodi. Jer, kad sam preuzeo ministarstvo 2012. godine u prvoj polovici, mi smo zatekli, 40 milijuna eura, tada de komitenta, dakle, opoziva sredstava za 2007. godinu, jer je isteklo tako\u0111er tih M+3 upravo krajem 2011. godine.\n40 milijuna eura, od nekih cirka 130 koliko je bilo na raspolaganju godi\u0161nji iznos. To je ogroman postotak. Ako taj postotak uzmete sada pribli\u017eno na milijardu i 500 milijuna koliko je sad raspolo\u017eivo godi\u0161nje, onda se zaista radi o 100 milijuna eura. Ako se to objavi, u po\u010detnim mjesecima idu\u0107e godine, to \u0107e biti pravi \u0161ok za Hrvatsku. Mo\u017ee ispasti da \u0107e vi\u0161e biti de komitent ili opoziv sredstava nego \u0161to upla\u0107ujemo u prora\u010dun EU. Dakle, jo\u0161 toliko \u0107emo izgubiti ne kori\u0161tenje tih sredstava. Zato ovako jasno sada \u017eelim upozoriti jednostavno da se svi trgnu u svim strukturama, u svim segmentima Vlade, koji sudjeluju u toj pri\u010di, ali ne samo Vlade. Sada su tu jo\u0161 puno vi\u0161e odgovorni i gradovi, op\u0107ine i \u017eupanije i neka specifi\u010dna podru\u010dja kao \u0161to su urbane aglomeracije od Zagreba, Splita, Rijeke, Osijeka itd., pa do onih najmanje razvijenih krajeva kojima treba posebna pomo\u0107 da bi to napravili na dobar na\u010din, a i za te krajeve imamo poseban program, dakle Petrinja, Knin, Benkovac, Beli Manastir i Vukovar.\nUpozoravam na to malo se o tome pri\u010da da ovi podaci redovito dolaze u javnost kao \u0161to smo ih mi plasirali vjerojatno bi se o njima vi\u0161e pri\u010dalo i morat \u0107emo o tome ozbiljno ovdje razgovarati sa najboljom namjerom.\nIskreno, meni je \u017eao i boli me ako \u0107emo taj novac iskoristiti u malom postupku. Budimo objektivni uvijek u po\u010detnom razdoblju je apsorpcija manja, me\u0111utim mi smo sada na polovici financijske perspektive tri i pol godine je pro\u0161lo, vi\u0161e od tri i pol godine nema vi\u0161e igre.\nOno \u0161to stoji na stranicama EU otprilike milijardu i 600 milijuna eura ugovorenih i samo oko 180 milijuna ispla\u0107enih ili 1,3%. Evo u ovom trenutku tamo pi\u0161e da je abdejtirano, ja bi ipak tu se korigirao malo i rekao bi da sigurno Ministarstvo financija ima malo povoljnije podatke, ali ne bitno, maksimalno do 3% ispla\u0107enih sredstava koji su pokriveni ra\u010dunima, to je vrlo bitno isto da razumijemo jer imate i avanse.\nDobijete avans prema pravilima EU, ali ga morate utro\u0161iti. Kako? Kroz projekte. Zna\u010di jedino \u0161to ide izravno jesu izravna pla\u0107anja u poljoprivredi koji se jednostavno distribuiraju i podijele poljoprivrednicima prema kriterijima o kojima smo evo i u dana\u0161njoj raspravi slu\u0161ali koji se po\u0161tuju ili ne po\u0161tuju ili ne po\u0161tuju ali se taj novac podijeli, to je lako distribuirati. Ali kada su projekti u pitanju, e tu pri\u010da ide puno, puno te\u017ee.\n\u017dao mi je \u0161to to sada pri\u010damo evo o ozbiljnoj pri\u010di u ovim kasnim satima petka gdje je vjerojatno jako mali broj ljudi to slu\u0161a, a kao \u0161to vidite i na\u0161ih kolega ovdje nema pa svi skupa tu ne\u0107emo previ\u0161e profitirati. Ali evo tu su neki ljudi koji su odgovorni i u stranci i strankama koje su na vlasti pa pretpostavljam da \u0107e mo\u017eda i unutar svojih stranaka postaviti ova ozbiljna pitanja i pitati gdje smo mi to sada, a nismo u dobroj poziciji.\nEvo, to je moja poruka bila u kontekstu ove teme jer o samoj temi nema se \u0161ta puno pri\u010dati. Izvje\u0161\u0107e je tu, brojke su tu, a ka\u017eem pri\u010da ide u povoljnom smjeru u smislu strukture, veli\u010dine ukupnih potpora, a to je sve vi\u0161e na tragu nekakvih EU trendova i po\u017eeljnosti. Dakle supstitucija sektorskih sa horizontalnim potporama, ali je ova komponenta koja nam dolazi izvana, sa strane i koja je besplatna i bespovratna ona je tako\u0111er va\u017ena i ona predstavlja jedan od klju\u010deva, ne\u0107u re\u0107i klju\u010d, ali jedan od bitnih klju\u010deva budu\u0107eg razvoja Hrvatske jer je rije\u010d o 10,7 milijardi eura novaca bez izravnih potpora u poljoprivredi. To je ogroman novac, to je ogroman potencijal za Hrvatsku i moramo to u \u0161to ve\u0107oj mjeri potro\u0161iti.\nI jo\u0161 \u0107u se samo osvrnuti jednom jedinom re\u010denicom, obi\u010dno ju\u010der su me pitali pitanje, a koliko ste vi to napravili u tom segmentu. Jesmo digli smo pri\u010du, mi smo taj dekomintment od 40 milijuna eura u prvoj godini koje smo zatekli sveli prakti\u010dki na nulu do kraja razdoblja i kona\u010dne tablice koje jesu raspolo\u017eive na stranicama strukturni fondovi.hr za IPA-u i strukturne fondove iz 2013. godine govore da smo mi na\u0161a vlada uspjela ugovoriti 108% raspolo\u017eivih sredstava, rije\u010d je faziranim tzv. projektima koji se dijelom financiraju iz nove financijske perspektive, a da je stvarno povu\u010deni novac, ispla\u0107eni temeljem ra\u010duna 87,4% \u0161to nije u samom vrhu europskih zemalja, ali nije tako ni lo\u0161e na kraju s obzirom na te\u0161ki proces razvoja sustava koji je upravljao tim fondovima.\nAli upozoravam, to su daleko manja sredstva od onoga \u0161to nam sada stoji na raspolaganju i sada trebamo sedam, osam puta ve\u0107i napor da tako veliki fond novca zaista i potro\u0161imo. A za to trebaju ljudi, za to treba struka, za to ne treba mijenjati na\u010delnike sektora koji dobro rade posao, a na\u017ealost su promijenjeni i treba zadr\u017eati ljude u sustavu, treba dovesti nove, brzo ih osposobiti itd., itd. dakle gomila stvari koje treba u tom segmentu napraviti.\nHvala vam lijepa.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160411,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Branko Gr\u010di\u0107",
        "district": [
          4
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDP",
          "id": 268,
          "is_coalition": false,
          "name": "Socijaldemokratska partija Hrvatske"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1371,
        "gov_id": "1371",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Po\u0161tovani gospodine potpredsjedni\u010de Sabora, kolegice i kolege, evo samo nekoliko rije\u010di na ovu temu.\nMi \u0107emo podr\u017eati ova izvje\u0161\u0107a o dr\u017eavnim potporama, to nije sporno. Ono \u0161to je va\u017eno da taj proces dodjele potpora u ovim razli\u010ditim segmentima kako ove vertikalne, sektorske, tako i horizontalne potpore ide u nekom dobrom smjeru, a dobar smjer je odre\u0111en na na\u010din da se horizontalne potpore na neki na\u010din umno\u017ee, odnosno da budu dominantne, a da se sektorske smanjuju.\nOno \u0161to ide u prilog tome jest svakako smanjenje potpora za brodogradnju, jer su programi restrukturiranja prakti\u010dki zavr\u0161eni ili su pri kraju i tu dr\u017eava ne\u0107e vi\u0161e izdvajati zna\u010dajnije nove. I s druge strane naravno imate ovaj dio koji se odnosi na poljoprivredu o \u010demu je danas bilo puno rije\u010di koji rast raste, izme\u0111u ostalog i zbog \u010dinjenice da se EU uklju\u010dila ovih zadnjih par godina kao netko tko sufinancira izravna pla\u0107anja u poljoprivredi, prije svega kao potpora dohotku poljoprivrednika.\nOnaj dio koji je neizostavan to je potpora i u prometu, odr\u017eanje dakle nekih linija prije svega u pomorskom prometu ili nekim drugim segmentima kao \u0161to je \u017eeljezni\u010dki promet bez \u010dega ta pri\u010da uop\u0107e ne bi bila mogu\u0107a. Mi znamo u kakvom je stanju \u017eeljezni\u010dki sektor, a odre\u0111ene linije zbog na\u0161ih gra\u0111ana, zbog na\u0161eg stanovni\u0161tva i dalje treba odr\u017eavati i omogu\u0107iti minimum nekakvih prijevoznih usluga.\nI tu su naravno i u\u010denici koji imaju nekakav poseban tretman gdje smo evo i u vrijeme na\u0161e Vlade uveli odre\u0111eno sufinanciranje prijevoza u\u010denika, da bi na odre\u0111eni na\u010din pomogli da se \u0161koluju, da se mladi ljudi \u0161koluju i da budu zapravo ravnopravni u smislu dostupnosti prije svega srednjih \u0161kola.\nOno \u0161to mogu re\u0107i jo\u0161 jedan pravac vrlo va\u017ean generalno koji bi se trebao doga\u0111ati u tom dijelu potpora, a to je da nacionalna sredstva se sve vi\u0161e kombiniraju i supstituiraju sa EU sredstvima, posebno u dijelu ekologije, okoli\u0161a, dakle, subvencija, vezanih za obnovljive izvore energije, energetsku efikasnost i ono \u0161to je posebno bitno za nekakvi budu\u0107i razvoj Hrvatske, a gdje jo\u0161 uvijek zna\u010dajno zaostajemo. To su investicije i sufinanciranje i istra\u017eivanje razvoja.\nNa\u017ealost, tu su jo\u0161 potpore relativno male. A ono \u0161to bi trebala biti preporuka Vladi, da se dalje razvija taj sustav i da se nalaze nove metode i modeli, kako poduprijeti investicije u istra\u017eivanju i razvoj, kako bi ova na\u0161a industrija koja je malo bila \u017eivnula, ovih zadnjih nekoliko godina i posebno se izvozno usmjerila, kako bi mogla dalje odr\u017eavati svoju konkurentnost i naravno, unaprje\u0111ivati i pove\u0107avati izvoz hrvatskih proizvoda u inozemstvo.\nOno \u0161to jeste problem u ovom trenutku jest i ne\u0161to o \u010demu sam i ju\u010der govorio javno, jest upravo apsorpcija tih EU sredstava u kombinaciji dakle, sa nacionalnim sredstvima, a kao potpora kroz razli\u010dite programe, posebno za program konkurentnosti, najve\u0107i program u strukturi EU fondova, gdje stvari idu presporo, dakle, apsorpcija tih fondova je premala. Jedini zapravo ozbiljni iskorak je napravljen u dijelu poljoprivrede i uvjetno re\u010deno ruralnog razvoja jer isplate sredstava u tom dijelu mo\u017eemo isklju\u010divo zahvaliti dobroj pregovara\u010dkoj poziciji koju smo imali prije 3 godine, 4.\nDakle, 2014. godine, kad smo ispregovarali da se iz fonda za ruralni razvoj mogu isplatiti dijelom sredstva za izravna pla\u0107anja poljoprivrednicima, odnosno, za potporu dohotku na\u0161ih poljoprivrednika. I zato je tu taj postotak relativno dobar. U svim drugim segmentima na\u017ealost, jako jako lo\u0161e. Ono \u0161to mene \u017ealosti jeste da ova Vlada prestala javno objavljivati tablice tzv. financijskog pregleda kori\u0161tenja EU fondova, koje smo mi kao Vlada kontinuirano, mjese\u010dno obnavljali i one su bile dostupne na stranicama Ministarstva regionalnog razvoja, odnosno na posebnoj stranici koja se zove strukturnifondovi.hr.\nJavnost mora znati kakva je situacija. Nema skrivanja informacija, nema skrivanja podataka, jer na taj na\u010din zapravo omogu\u0107avate jedan, da tako ka\u017eem uvjetno pritisak javnosti koja vas dodatno stimulira da jo\u0161 bolje radite i da ta sredstva ubrzanije, efikasnije apsorbirate. I to je ne\u0161to \u0161to Vlada mora vratiti u praksu. Dakle, nakon \u0161to je otpo\u010dela ova financijska perspektiva, mi te podatke nemamo javno dostupne, ja ih barem nisam mogao nigdje na\u0107i, pa sam postavio zastupni\u010dko pitanje, da vidimo koliko je trenutno apsorpcija, koliko je isplata sredstava po pojedinim programima, stare i nove financijske perspektive.\nPa sam prije 7 dana dobio vrlo zanimljive podatke, koji govore, da je isplata negdje u 2015. bila oko 350 milijuna. Zna\u010di govorimo doslovno o refundaciji ra\u010duna i o avansima za taj dio europskih fondova, gdje je bilo, ka\u017eem 350 milijuna, a to se u 16 godini popelo na 650 milijuna, a onda je u prvoj polovici ove godine, ispla\u0107eno samo 118 milijuna eura.\nNije dobro. To je moja poruka bila. Dakle, Vlada mora ne\u0161to napraviti. Ja sam ju\u010der i vrlo jasno poru\u010dio, da treba napraviti odre\u0111eni interventni tim. Dakle, nikakva povjerenstva, niti je dovoljno samo Ministarstvo regionalnog razvoja tu i EU fondova. Ve\u0107 treba jedan nacionalni interventni tim, koji \u0107e na dnevnoj bazi pratiti \u0161to se doga\u0111a u svim fazama. A to zna\u010di, od pripremi projekata do ugovaranja, pa do realizacije projekata na terenu, pomo\u0107i onima koji to rade u pripremi i onima koji to rade u provedbi projekata. Jer ta pomo\u0107 je nu\u017ena, dnevno.\nNeki projekti su zaustavljani, neki se realiziraju sporije od onoga \u0161to je predvi\u0111eno. I postoji realna opasnost. Dakle, ovo nije opozicijsko zanovijetanje, ovo govorim isklju\u010divo iz vlastitog iskustva, vo\u0111enje jednog takvog sektora 4 godine u Vladi. Dakle, govorim o tome da postoji realna opasnost da zna\u010dajan dio novca koji nam stoji na raspolaganju ili ostane u Bruxellesu ili ga vratimo u EU prora\u010dun.\nI to ve\u0107 po\u010detkom idu\u0107e godine, jer istje\u010de onaj famozni period M+3 za 2014. godinu. I toga moramo biti svjesni. Jer pravi \u0161ok \u0107e biti u trenutku ako ta brojka dostigne nekoliko stotina milijuna eura, \u0161to uop\u0107e nije nemogu\u0107e, vjerujte mi. Uz ovakvu usporednu apsorpciju, nije nemogu\u0107e da se to dogodi. Jer, kad sam preuzeo ministarstvo 2012. godine u prvoj polovici, mi smo zatekli, 40 milijuna eura, tada de komitenta, dakle, opoziva sredstava za 2007. godinu, jer je isteklo tako\u0111er tih M+3 upravo krajem 2011. godine.\n40 milijuna eura, od nekih cirka 130 koliko je bilo na raspolaganju godi\u0161nji iznos. To je ogroman postotak. Ako taj postotak uzmete sada pribli\u017eno na milijardu i 500 milijuna koliko je sad raspolo\u017eivo godi\u0161nje, onda se zaista radi o 100 milijuna eura. Ako se to objavi, u po\u010detnim mjesecima idu\u0107e godine, to \u0107e biti pravi \u0161ok za Hrvatsku. Mo\u017ee ispasti da \u0107e vi\u0161e biti de komitent ili opoziv sredstava nego \u0161to upla\u0107ujemo u prora\u010dun EU. Dakle, jo\u0161 toliko \u0107emo izgubiti ne kori\u0161tenje tih sredstava. Zato ovako jasno sada \u017eelim upozoriti jednostavno da se svi trgnu u svim strukturama, u svim segmentima Vlade, koji sudjeluju u toj pri\u010di, ali ne samo Vlade. Sada su tu jo\u0161 puno vi\u0161e odgovorni i gradovi, op\u0107ine i \u017eupanije i neka specifi\u010dna podru\u010dja kao \u0161to su urbane aglomeracije od Zagreba, Splita, Rijeke, Osijeka itd., pa do onih najmanje razvijenih krajeva kojima treba posebna pomo\u0107 da bi to napravili na dobar na\u010din, a i za te krajeve imamo poseban program, dakle Petrinja, Knin, Benkovac, Beli Manastir i Vukovar.\nUpozoravam na to malo se o tome pri\u010da da ovi podaci redovito dolaze u javnost kao \u0161to smo ih mi plasirali vjerojatno bi se o njima vi\u0161e pri\u010dalo i morat \u0107emo o tome ozbiljno ovdje razgovarati sa najboljom namjerom.\nIskreno, meni je \u017eao i boli me ako \u0107emo taj novac iskoristiti u malom postupku. Budimo objektivni uvijek u po\u010detnom razdoblju je apsorpcija manja, me\u0111utim mi smo sada na polovici financijske perspektive tri i pol godine je pro\u0161lo, vi\u0161e od tri i pol godine nema vi\u0161e igre.\nOno \u0161to stoji na stranicama EU otprilike milijardu i 600 milijuna eura ugovorenih i samo oko 180 milijuna ispla\u0107enih ili 1,3%. Evo u ovom trenutku tamo pi\u0161e da je abdejtirano, ja bi ipak tu se korigirao malo i rekao bi da sigurno Ministarstvo financija ima malo povoljnije podatke, ali ne bitno, maksimalno do 3% ispla\u0107enih sredstava koji su pokriveni ra\u010dunima, to je vrlo bitno isto da razumijemo jer imate i avanse.\nDobijete avans prema pravilima EU, ali ga morate utro\u0161iti. Kako? Kroz projekte. Zna\u010di jedino \u0161to ide izravno jesu izravna pla\u0107anja u poljoprivredi koji se jednostavno distribuiraju i podijele poljoprivrednicima prema kriterijima o kojima smo evo i u dana\u0161njoj raspravi slu\u0161ali koji se po\u0161tuju ili ne po\u0161tuju ili ne po\u0161tuju ali se taj novac podijeli, to je lako distribuirati. Ali kada su projekti u pitanju, e tu pri\u010da ide puno, puno te\u017ee.\n\u017dao mi je \u0161to to sada pri\u010damo evo o ozbiljnoj pri\u010di u ovim kasnim satima petka gdje je vjerojatno jako mali broj ljudi to slu\u0161a, a kao \u0161to vidite i na\u0161ih kolega ovdje nema pa svi skupa tu ne\u0107emo previ\u0161e profitirati. Ali evo tu su neki ljudi koji su odgovorni i u stranci i strankama koje su na vlasti pa pretpostavljam da \u0107e mo\u017eda i unutar svojih stranaka postaviti ova ozbiljna pitanja i pitati gdje smo mi to sada, a nismo u dobroj poziciji.\nEvo, to je moja poruka bila u kontekstu ove teme jer o samoj temi nema se \u0161ta puno pri\u010dati. Izvje\u0161\u0107e je tu, brojke su tu, a ka\u017eem pri\u010da ide u povoljnom smjeru u smislu strukture, veli\u010dine ukupnih potpora, a to je sve vi\u0161e na tragu nekakvih EU trendova i po\u017eeljnosti. Dakle supstitucija sektorskih sa horizontalnim potporama, ali je ova komponenta koja nam dolazi izvana, sa strane i koja je besplatna i bespovratna ona je tako\u0111er va\u017ena i ona predstavlja jedan od klju\u010deva, ne\u0107u re\u0107i klju\u010d, ali jedan od bitnih klju\u010deva budu\u0107eg razvoja Hrvatske jer je rije\u010d o 10,7 milijardi eura novaca bez izravnih potpora u poljoprivredi. To je ogroman novac, to je ogroman potencijal za Hrvatsku i moramo to u \u0161to ve\u0107oj mjeri potro\u0161iti.\nI jo\u0161 \u0107u se samo osvrnuti jednom jedinom re\u010denicom, obi\u010dno ju\u010der su me pitali pitanje, a koliko ste vi to napravili u tom segmentu. Jesmo digli smo pri\u010du, mi smo taj dekomintment od 40 milijuna eura u prvoj godini koje smo zatekli sveli prakti\u010dki na nulu do kraja razdoblja i kona\u010dne tablice koje jesu raspolo\u017eive na stranicama strukturni fondovi.hr za IPA-u i strukturne fondove iz 2013. godine govore da smo mi na\u0161a vlada uspjela ugovoriti 108% raspolo\u017eivih sredstava, rije\u010d je faziranim tzv. projektima koji se dijelom financiraju iz nove financijske perspektive, a da je stvarno povu\u010deni novac, ispla\u0107eni temeljem ra\u010duna 87,4% \u0161to nije u samom vrhu europskih zemalja, ali nije tako ni lo\u0161e na kraju s obzirom na te\u0161ki proces razvoja sustava koji je upravljao tim fondovima.\nAli upozoravam, to su daleko manja sredstva od onoga \u0161to nam sada stoji na raspolaganju i sada trebamo sedam, osam puta ve\u0107i napor da tako veliki fond novca zaista i potro\u0161imo. A za to trebaju ljudi, za to treba struka, za to ne treba mijenjati na\u010delnike sektora koji dobro rade posao, a na\u017ealost su promijenjeni i treba zadr\u017eati ljude u sustavu, treba dovesti nove, brzo ih osposobiti itd., itd. dakle gomila stvari koje treba u tom segmentu napraviti.\nHvala vam lijepa.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160342,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Odgovor predsjednika Vlade.\nIzvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160394,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa.\nImamo dvije replike. Prva je uva\u017eenog zastupnika Ivana \u0160ukera.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160354,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa.\nImamo dvije replike. Prva je uva\u017eenog zastupnika Ivana \u0160ukera.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160421,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Plenkovi\u0107 Andrej",
        "district": null,
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1425,
        "gov_id": null,
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Pa evo budu\u0107i da \u0107u ja jo\u0161 tri godine biti premijer, a ovi ljudi ministri, re\u0107i \u0107u vam gdje vidim Hrvatsku u Europi, to govorim stalno, to govorim kontinuirano na sastancima Europskog vije\u0107a, to govorim u Saboru ovdje prakti\u010dki dan ili dva nakon \u0161to se vratim sa tih sastanaka i mislim da je ta praksa korisna za senzibiliziranje javnosti o zastupnika u klju\u010dnim europskim temama.\nMislim da \u0107e tek nakon ovog mandata puni efekti onoga \u0161to radim, smisleno, namjerno i sa ciljem, biti jasni. Vjerojatno ste u tim svim nastupima mogli prepoznati gdje ja osobno i moja Vlada vidi Hrvatsku. Hrvatsku vidimo u okviru onih koji su najdublje integrirani europski procesi.\nI stoga kao netko tko je, pa ulo\u017eio dobrih dvadesetak godina svog profesionalnog i politi\u010dkog \u017eivota, vjeruju\u0107i da je taj proces dobar za Hrvatsku, a mislim apsolutno da jest, kanim pozicionirati Hrvatsku zajedno sa svim ostalima koji to rade, a to radite i vi kao saborski zastupnici, upravo me\u0111u one dr\u017eave koje \u0107e biti onoga \u0161to se zove core Europe.\n\u0160tite\u0107i nacionalne interese, razumijevaju\u0107i promijenjeni globalni kontekst, vjeruju\u0107i da su odgovori na globalna pitanja lak\u0161i i jednostavniji za zemlje poput na\u0161e, ukoliko smo dio europskoga projekta.\nDva su primjera i dva izazova koje \u0107e biti pred nama. O jednom ste \u010duli, kratku referencu i u govoru predsjednika komisije Junckera, na njegovom izvje\u0161\u0107u o stanju unije na redovitoj rujanskoj sjednici Europskog parlamenta gdje nas je potaknuo da nastavimo ispunjavati tehni\u010dke kriterija za ulazak u Schengen na kojeg smo se obvezali i \u0161to \u0107emo napraviti.\nDrugi na\u0161 cilj na kojeg smo tako\u0111er rekli da i to u okviru pristupnog ugovora je priklju\u010divanje euro zoni. I HNB i hrvatska Vlada i Ministarstvo financija rade temeljite analize koje \u0107e biti predstavljene slijede\u0107ih tjedana, mjesec, dva dana, gdje \u0107emo napraviti jedan hodogram aktivnosti priprema kako bismo ispunili kriterije i za RM2 i u kona\u010dnici za prihva\u0107anje euro zone.\nTo su dva temeljna cilja, me\u0111utim aspekti poja\u010danje suradnje koja postoji na razini EU-a su puno \u0161iri i puno ve\u0107i. Ono \u0161to je najva\u017enije, da nakon ovog nesretnog i po mom dubokom uvjerenju pogre\u0161nog Brexita, zauzmemo jo\u0161 aktivniju i jo\u0161 agilniju poziciju u okviru europskog projekta.\nNaravno da neki od na\u0161ih susjeda, kao \u0161to su zemlje srednje i isto\u010dne Europe, po pitanju recimo migracija koja je jedno, mo\u017eemo re\u0107i kulturolo\u0161ko, sociolo\u0161ko pitanje, s obzirom na strukturu dru\u0161tva i stanovni\u0161tva ne gledaju jednako pa i na pitanja solidarnosti koje ste spomenuli u va\u0161em pitanju. Hrvatska svoje obveze u tom procesu je preuzela, ispunjava ih i nastoji dati doprinos da se i onaj veliki val kojem smo bili svjedoci izbjegli\u010dko-migrantski prije otprilike dvije godine rije\u0161i na na\u010din koji je i pravi\u010dan i pravedan uzimaju\u0107i u obzir gospodarsku snagu pojedinih dr\u017eava \u010dlanica.\nPrema tome, hrvatska Vlada vjerujem i ovaj Sabor \u017eeli da budemo me\u0111u onima koji su dio centra europske politike i centra europske mo\u0107i.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160405,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Ivan \u0160uker",
        "district": [
          5
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1269,
        "gov_id": null,
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Pa kolega Gr\u010di\u0107, osvrnut \u0107u se na ovaj va\u0161 zadnji dio rasprave, me\u0111utim ipak sam od vas o\u010dekivao ne\u0161to drugo s obzirom na iskustvo i sve, ali mi u ovom Domu nikako da progovorimo o temi koja je najbitnija, a to je koji je efekat ovih potpora. Koji je efekat tih potpora?\nMi sada raspravljamo o 2014., da li je ta vlada postigla egekat koji je htjela s tim potporama? To je klju\u010d svega, to je element za promjenu ekonomske politike. A ovo o \u010demu ste vi govorili, to je tema po meni samo se dva puta o tome raspravlja, a to je kada se donosi prora\u010dun i kada se podnosi izvje\u0161\u0107e o izvr\u0161enju prora\u010duna, onda tamo ima jedna pozicija gdje su sredstva povu\u010dena iz EU i onda o tome mo\u017eemo raspravljati i onda nema politike i politikantstva.\nVi se sje\u0107ate da kod rebalansa prora\u010duna u nekim godinama te pozicije su smanjivane prakti\u010dki za 50%. I dobro je u raspravi upozoriti na neke stvari jesu dobre, nisu, ali kada raspravljamo ovako sa nekakvim odmakom onda po meni je klju\u010dna stvar da li smo mi sa potporama postigli ono \u0161to ho\u0107emo ili \u0161to ne\u0107emo.\nNiko ovdje javno ne\u0107e re\u0107i da H\u017d na svoju zara\u0111enu kunu bez negdje dvije, dvije i pol kune iz dr\u017eavnog prora\u010duna na tu svoju kunu ne mogu uop\u0107e egzistirati.\nA kada raspravljamo o H\u017d-u o nekim linijama onda \u0107e vam svi re\u0107i da te linije moraju postojati, ali te linije netko mora platiti.\nDakle imate potpore koje su da odr\u017eite ne\u0161to, a imate potpore koje su generator gospodarskog razvoja i mi to u Hrvatskoj imamo i mi od toga ne mo\u017eemo pobje\u0107i jer to je na\u0161e povijesno naslje\u0111e.\nPogledajte koliko smo mi dali za brodogradnju u proteklih 15 godina, dakle bila je jedna i druga politi\u010dka opcija, skoro 28 milijardi ke\u0161a. A gdje nam je danas brodogradnja? Prakti\u010dki nemate ni u tragovima.\nHo\u0107emo o poljoprivredi, ho\u0107emo o H\u017d-u, a to je ta efikasnost tih potpora.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160431,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala vam.\nOdgovor kolega Hajda\u0161 Don\u010di\u0107.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160414,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Ivan \u0160uker",
        "district": [
          5
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1269,
        "gov_id": null,
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Pa kolega Gr\u010di\u0107, osvrnut \u0107u se na ovaj va\u0161 zadnji dio rasprave, me\u0111utim ipak sam od vas o\u010dekivao ne\u0161to drugo s obzirom na iskustvo i sve, ali mi u ovom Domu nikako da progovorimo o temi koja je najbitnija, a to je koji je efekat ovih potpora. Koji je efekat tih potpora?\nMi sada raspravljamo o 2014., da li je ta vlada postigla egekat koji je htjela s tim potporama? To je klju\u010d svega, to je element za promjenu ekonomske politike. A ovo o \u010demu ste vi govorili, to je tema po meni samo se dva puta o tome raspravlja, a to je kada se donosi prora\u010dun i kada se podnosi izvje\u0161\u0107e o izvr\u0161enju prora\u010duna, onda tamo ima jedna pozicija gdje su sredstva povu\u010dena iz EU i onda o tome mo\u017eemo raspravljati i onda nema politike i politikantstva.\nVi se sje\u0107ate da kod rebalansa prora\u010duna u nekim godinama te pozicije su smanjivane prakti\u010dki za 50%. I dobro je u raspravi upozoriti na neke stvari jesu dobre, nisu, ali kada raspravljamo ovako sa nekakvim odmakom onda po meni je klju\u010dna stvar da li smo mi sa potporama postigli ono \u0161to ho\u0107emo ili \u0161to ne\u0107emo.\nNiko ovdje javno ne\u0107e re\u0107i da H\u017d na svoju zara\u0111enu kunu bez negdje dvije, dvije i pol kune iz dr\u017eavnog prora\u010duna na tu svoju kunu ne mogu uop\u0107e egzistirati.\nA kada raspravljamo o H\u017d-u o nekim linijama onda \u0107e vam svi re\u0107i da te linije moraju postojati, ali te linije netko mora platiti.\nDakle imate potpore koje su da odr\u017eite ne\u0161to, a imate potpore koje su generator gospodarskog razvoja i mi to u Hrvatskoj imamo i mi od toga ne mo\u017eemo pobje\u0107i jer to je na\u0161e povijesno naslje\u0111e.\nPogledajte koliko smo mi dali za brodogradnju u proteklih 15 godina, dakle bila je jedna i druga politi\u010dka opcija, skoro 28 milijardi ke\u0161a. A gdje nam je danas brodogradnja? Prakti\u010dki nemate ni u tragovima.\nHo\u0107emo o poljoprivredi, ho\u0107emo o H\u017d-u, a to je ta efikasnost tih potpora.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160366,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala.\nEvo sada \u0107emo \u010duti odgovor uva\u017eenog zastupnika Gr\u010di\u0107a.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160442,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala.\nEvo sada \u0107emo \u010duti odgovor uva\u017eenog zastupnika Gr\u010di\u0107a.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160376,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Sini\u0161a Hajda\u0161 Don\u010di\u0107",
        "district": [
          6
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDP",
          "id": 268,
          "is_coalition": false,
          "name": "Socijaldemokratska partija Hrvatske"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1358,
        "gov_id": "1358",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Dugogodi\u0161nji diplomata i europski politi\u010dar, to je \u010dinjeni\u010dno stanje. Ali moj osobni dojam je da vi i predsjednica kao sukreatorica vanjske politike, a u zadnje vrijeme i glasnogovornica ma\u0111arskog premijera vi\u0161e Hrvatsku gurate prema rubu Europe, prema nekoj novoj Vojnoj krajini po\u0161to je hrvatska povijest uvijek reverzibilna. Ovaj puta Vojnog krajini prema Rusiji. I bojim se da \u0107e gra\u0111ani Republike Hrvatske od svega toga imati jednu obi\u010dnu uspravnicu, znate o \u010demu mislim. Hvala.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160424,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Branko Gr\u010di\u0107",
        "district": [
          4
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDP",
          "id": 268,
          "is_coalition": false,
          "name": "Socijaldemokratska partija Hrvatske"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1371,
        "gov_id": "1371",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa.\nDakle nesporno je da su te potpore bile nu\u017ene. Vi govorite o brodogradnji u mnogim zemljama EU ona je nestala, u Hrvatskoj je dio, dio brodogradnje i to ve\u0107i dio opstao. Kako ona danas funkcionira? Promjenjivo. Mo\u017eda na sjeveru Hrvatske bolje, na jugu malo lo\u0161ije tako da nismo mo\u017eda ni mi sretni sa ukupnim efektom te pri\u010de, ali egzistira, zapo\u0161ljava ljude, rade se neki brodovi zna\u010di ima efekta.\n\u0160to se ti\u010de prometa, kako bi ljudi dolazili na otoke da nema subvencija, karata za trajekte koji povezuju na\u0161e otoke sa kopnom? Ovo ste vi lijepo rekli za \u017eeljeznice je vrlo sli\u010dna stvar dakle ljudi koriste odre\u0111ene linije gdje su drugi oblici prijevoza manje zastupljeni ili su puno skuplji i to je ono \u0161to jednostavno treba.\nOno \u0161to je posebno va\u017ean dio potpora, to je potpora malom poduzetni\u0161tvu, potpora za istra\u017eivanje i razvoj, ekolo\u0161ke potpore, energetska efikasnost itd., itd. zna\u010di jednostavno to je ta struktura koja \u0107e se i dalje razvijati.\n\u0160ta sam htio re\u0107i, da vi ka\u017eete dobro, vidjet \u0107e se u prora\u010dunu koliko je novca i\u0161lo. Vidite ja sam jako dobro ovih dana analizirao \u010dak i prora\u010dun, pomogao mi je ministar Mari\u0107 ju\u010der, prekju\u010der kada je objavio izvje\u0161\u0107e o prvih \u0161est mjeseci i u ovih 4,5 milijarde kuna koje su ispla\u0107ene u prvoj polovici godine, a vezane su za EU 70 ako ne i vi\u0161e posto se odnosi na isplate poljoprivredi koje idu upravo u prvoj polovici godine. A jedan vrlo simboli\u010dni iznos koji se poklapa sa onih 118 milijuna eura koje sam malo prije spomenuo, odnosi se na sve ostale tzv. strukturne fondove i kohezijski i regionalni i ESF i sve ostalo i apsolutno pokazuje da imamo krizu u tom dijelu.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160450,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Branko Gr\u010di\u0107",
        "district": [
          4
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDP",
          "id": 268,
          "is_coalition": false,
          "name": "Socijaldemokratska partija Hrvatske"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1371,
        "gov_id": "1371",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa.\nDakle nesporno je da su te potpore bile nu\u017ene. Vi govorite o brodogradnji u mnogim zemljama EU ona je nestala, u Hrvatskoj je dio, dio brodogradnje i to ve\u0107i dio opstao. Kako ona danas funkcionira? Promjenjivo. Mo\u017eda na sjeveru Hrvatske bolje, na jugu malo lo\u0161ije tako da nismo mo\u017eda ni mi sretni sa ukupnim efektom te pri\u010de, ali egzistira, zapo\u0161ljava ljude, rade se neki brodovi zna\u010di ima efekta.\n\u0160to se ti\u010de prometa, kako bi ljudi dolazili na otoke da nema subvencija, karata za trajekte koji povezuju na\u0161e otoke sa kopnom? Ovo ste vi lijepo rekli za \u017eeljeznice je vrlo sli\u010dna stvar dakle ljudi koriste odre\u0111ene linije gdje su drugi oblici prijevoza manje zastupljeni ili su puno skuplji i to je ono \u0161to jednostavno treba.\nOno \u0161to je posebno va\u017ean dio potpora, to je potpora malom poduzetni\u0161tvu, potpora za istra\u017eivanje i razvoj, ekolo\u0161ke potpore, energetska efikasnost itd., itd. zna\u010di jednostavno to je ta struktura koja \u0107e se i dalje razvijati.\n\u0160ta sam htio re\u0107i, da vi ka\u017eete dobro, vidjet \u0107e se u prora\u010dunu koliko je novca i\u0161lo. Vidite ja sam jako dobro ovih dana analizirao \u010dak i prora\u010dun, pomogao mi je ministar Mari\u0107 ju\u010der, prekju\u010der kada je objavio izvje\u0161\u0107e o prvih \u0161est mjeseci i u ovih 4,5 milijarde kuna koje su ispla\u0107ene u prvoj polovici godine, a vezane su za EU 70 ako ne i vi\u0161e posto se odnosi na isplate poljoprivredi koje idu upravo u prvoj polovici godine. A jedan vrlo simboli\u010dni iznos koji se poklapa sa onih 118 milijuna eura koje sam malo prije spomenuo, odnosi se na sve ostale tzv. strukturne fondove i kohezijski i regionalni i ESF i sve ostalo i apsolutno pokazuje da imamo krizu u tom dijelu.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160387,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Peta je na redu uva\u017eena kolegica Dragana Jeckov koja svoje pitanje postavlja ministrici znanosti i obrazovanja Bla\u017eenki Divjak.\nIzvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160434,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Dragana Jeckov",
        "district": [
          11
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDSS",
          "id": 315,
          "is_coalition": false,
          "name": "Samostalna demokratska srpska stranka"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1356,
        "gov_id": "1356",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Zahvaljujem.\nUva\u017eena ministrice pitanje je za vas sljede\u0107e. Problem registracije \u0161kola u kojima se nastava izvodi na jeziku i pismu Srpske nacionalne manjine na istoku Hrvatske ne re\u0161ava se dugi niz godina.\nUprkos \u010dinjenici da su ispunjeni svi zakonom predvi\u0111eni uslovi, odnosno u skladu sa Zakonom o odgoju i obrazovanju, osnovnoj i srednjoj \u0161koli, te da su jedinice lokalne samouprave Borovo, Negoslavci i Marku\u0161ica jo\u0161 po\u010detkom 2015. godine zatra\u017eili prijenos osniva\u010dkih prava jo\u0161 uvek nemamo nikakvog odgovora iz ministarstva.\nProces prenosa osniva\u010dkih prava se odugovla\u010di a odgovornost se prebacuje izme\u0111u \u017eupanije i ministarstva. Posebno bitnim smatram ista\u0107i da su sve druge nacionalne manjine ovaj problem odavno re\u0161ile. Pitanje za vas je budu\u0107i da se i ova Vlada obvezala operativnim planom za nacionalne manjine re\u0161iti ovaj problem zanima me \u0161to \u0107ete poduzeti kako bismo ga re\u0161ili na obostrano zadovoljstvo. Hvala.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160445,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa.\nSljede\u0107a replika je uva\u017eene zastupnice Grozdane Peri\u0107.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160398,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa.\nSljede\u0107a replika je uva\u017eene zastupnice Grozdane Peri\u0107.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160462,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Ministrica Divjak, izvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160453,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Grozdana Peri\u0107",
        "district": [
          8
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1307,
        "gov_id": "1307",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala potpredsjedni\u010de.\nPa evo u jednom dijelu \u0107emo se mo\u017eda i preklapati jer isto zapravo vrlo sli\u010dno razmi\u0161ljamo. Me\u0111utim ja bih htjela istaknuti da su upravo urbane aglomeracije su vrlo dosta kasno mo\u017eda i formirane, ali evo s obzirom da dolazim iz takve jedne koja je dobila odre\u0111ena sredstva zna\u010dajna za razvoj, moram re\u0107i da i Ministarstvo regionalnog i ostala ministarstva su iznimno radili u ovom periodu kada smo mi mo\u017eda bili vi\u0161e slobodni i mislim da \u0107e u tom dijelu do kraja godine se itekako jedan dio sredstava zna\u010dajnih povu\u0107i.\nA ono \u0161to je zna\u010dajno re\u0107i i u pro\u0161loj godini je bilo po izvr\u0161enju za pro\u0161lu godinu je pove\u0107anje sredstava povla\u010denja od sredstava EU.\nOno \u0161to bi isto tako istaknula kod gospodarskog kretanja i normalno je da razmi\u0161ljamo o tome \u0161to same potpore donose u gospodarskom smislu, treba posebno re\u0107i da veliki dio potpora se odnose na subvencije, ovo \u0161to ste i sami spomenuli, bilo da su to subvencije u prometu, bilo radiotelevizijsko emitiranje i to su A1 subvencije pobrojane po sektoru. A ono \u0161to treba isto tako re\u0107i da samo radiotelevizijsko emitiranje u ukupnim uslugama od op\u0107eg gospodarskog interesa \u010dine skoro \u010dine vi\u0161e od 30%, dakle to je ono \u0161to je vrlo zna\u010dajno istaknuti.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160470,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Grozdana Peri\u0107",
        "district": [
          8
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1307,
        "gov_id": "1307",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala potpredsjedni\u010de.\nPa evo u jednom dijelu \u0107emo se mo\u017eda i preklapati jer isto zapravo vrlo sli\u010dno razmi\u0161ljamo. Me\u0111utim ja bih htjela istaknuti da su upravo urbane aglomeracije su vrlo dosta kasno mo\u017eda i formirane, ali evo s obzirom da dolazim iz takve jedne koja je dobila odre\u0111ena sredstva zna\u010dajna za razvoj, moram re\u0107i da i Ministarstvo regionalnog i ostala ministarstva su iznimno radili u ovom periodu kada smo mi mo\u017eda bili vi\u0161e slobodni i mislim da \u0107e u tom dijelu do kraja godine se itekako jedan dio sredstava zna\u010dajnih povu\u0107i.\nA ono \u0161to je zna\u010dajno re\u0107i i u pro\u0161loj godini je bilo po izvr\u0161enju za pro\u0161lu godinu je pove\u0107anje sredstava povla\u010denja od sredstava EU.\nOno \u0161to bi isto tako istaknula kod gospodarskog kretanja i normalno je da razmi\u0161ljamo o tome \u0161to same potpore donose u gospodarskom smislu, treba posebno re\u0107i da veliki dio potpora se odnose na subvencije, ovo \u0161to ste i sami spomenuli, bilo da su to subvencije u prometu, bilo radiotelevizijsko emitiranje i to su A1 subvencije pobrojane po sektoru. A ono \u0161to treba isto tako re\u0107i da samo radiotelevizijsko emitiranje u ukupnim uslugama od op\u0107eg gospodarskog interesa \u010dine skoro \u010dine vi\u0161e od 30%, dakle to je ono \u0161to je vrlo zna\u010dajno istaknuti.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160407,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala.\nOdgovor uva\u017eenog zastupnika Gr\u010di\u0107a.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160479,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala.\nOdgovor uva\u017eenog zastupnika Gr\u010di\u0107a.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160417,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Branko Gr\u010di\u0107",
        "district": [
          4
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDP",
          "id": 268,
          "is_coalition": false,
          "name": "Socijaldemokratska partija Hrvatske"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1371,
        "gov_id": "1371",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa.\nKolegice u pravu ste, aglomeracija je ne\u0161to \u0161to je trebalo najprije uspostaviti u ovom procesu pripreme i to je prakti\u010dki pilot projekt mogao bih re\u0107i EU, zna\u010di ovo je prva financijska perspektiva da uop\u0107e takav program za urbane sredine postoji kao takav i trebalo je zaista jednu ozbiljniju pripremu u tom segmentu napraviti.\nSve je va\u017eno ali taj segment je negdje maksimalno do 5% ukupnih sredstava Fonda za regionalni razvoj, zna\u010di samo Fonda za regionalni razvoj \u0161to zna\u010di da je u ukupnoj strukturi 1,5 mo\u017eda 2% maksimalno sredstava.\nDakle postoji puno drugih segmenata u kojima treba puno br\u017ee raditi i puno aktivnije djelovati ka\u017eem prije svega na pripremi projekata. Jer ja trude\u0107i se koliko god ovih zadnjih mjeseci ili godinu dana nisam \u010duo da je pokrenut natje\u010daj ili ugovoren neki veliki projekt u Hrvatskoj nakon \u0161to smo mi to uradili u dva, tri velika slu\u010daja tih Zra\u010dna luka Dubrovnik, tima pruga Dugo Selo-Kri\u017eevci, tipa \u010ciovski most, tipa obilaznica Ka\u0161tela dakle sve projekti koji su financirani iz eu fondova ili recimo Vodoopskrba Osijek 550 milijuna kuna, Vodoopskrba Vukovar 350 milijuna kuna, Vodoopskrba Pore\u010d, pa Slavonski Brod, pa \u017dupanja, pa \u010cakovec dakle ogromne projekte smo mi ugovarali, a ja sada vidim samo neke manje izme\u0111u 20, 30, 40 milijuna kuna \u0161to na\u017ealost nije dovoljno da ovako veliki novac apsorbiramo. Na to ja upozoravam i tu treba dati dodatni impuls, tu treba nova snaga i puno vi\u0161e ljudi koji \u0107e na tome raditi.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160487,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala uva\u017eena zastupnica Jeckov, izvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160473,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Branko Gr\u010di\u0107",
        "district": [
          4
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDP",
          "id": 268,
          "is_coalition": false,
          "name": "Socijaldemokratska partija Hrvatske"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1371,
        "gov_id": "1371",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa.\nKolegice u pravu ste, aglomeracija je ne\u0161to \u0161to je trebalo najprije uspostaviti u ovom procesu pripreme i to je prakti\u010dki pilot projekt mogao bih re\u0107i EU, zna\u010di ovo je prva financijska perspektiva da uop\u0107e takav program za urbane sredine postoji kao takav i trebalo je zaista jednu ozbiljniju pripremu u tom segmentu napraviti.\nSve je va\u017eno ali taj segment je negdje maksimalno do 5% ukupnih sredstava Fonda za regionalni razvoj, zna\u010di samo Fonda za regionalni razvoj \u0161to zna\u010di da je u ukupnoj strukturi 1,5 mo\u017eda 2% maksimalno sredstava.\nDakle postoji puno drugih segmenata u kojima treba puno br\u017ee raditi i puno aktivnije djelovati ka\u017eem prije svega na pripremi projekata. Jer ja trude\u0107i se koliko god ovih zadnjih mjeseci ili godinu dana nisam \u010duo da je pokrenut natje\u010daj ili ugovoren neki veliki projekt u Hrvatskoj nakon \u0161to smo mi to uradili u dva, tri velika slu\u010daja tih Zra\u010dna luka Dubrovnik, tima pruga Dugo Selo-Kri\u017eevci, tipa \u010ciovski most, tipa obilaznica Ka\u0161tela dakle sve projekti koji su financirani iz eu fondova ili recimo Vodoopskrba Osijek 550 milijuna kuna, Vodoopskrba Vukovar 350 milijuna kuna, Vodoopskrba Pore\u010d, pa Slavonski Brod, pa \u017dupanja, pa \u010cakovec dakle ogromne projekte smo mi ugovarali, a ja sada vidim samo neke manje izme\u0111u 20, 30, 40 milijuna kuna \u0161to na\u017ealost nije dovoljno da ovako veliki novac apsorbiramo. Na to ja upozoravam i tu treba dati dodatni impuls, tu treba nova snaga i puno vi\u0161e ljudi koji \u0107e na tome raditi.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160426,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Dragana Jeckov",
        "district": [
          11
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDSS",
          "id": 315,
          "is_coalition": false,
          "name": "Samostalna demokratska srpska stranka"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1356,
        "gov_id": "1356",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Zahvaljujem na odgovoru. Nisam zadovoljna.\nNaime, nikako ne mo\u017eemo govoriti o odvojenim \u0161kolama i ne bih da se na takav na\u010din i govori. Samo dakle o mogu\u0107nosti da se obrazuju u\u010denici onako, je li kao \u0161to to zakon predvi\u0111a. Mi zapravo \u017eelimo samo jednu implementaciju zakona.\nOvdje imamo jednu karakteristi\u010dnu situaciju, zato \u0161to se radio o \u010dinjenici da imamo roditelje, koji su na po\u010detku \u0161kolovanja djece jasno izjavom dali do znanja po kojem modelu \u017eele da se \u0161koluju. Dalje, imamo \u0161kole, dakle infrastruktura postoji imamo nastavni kadar, sve je tu osim prijenosa osniva\u010dkih prava.\nOno \u0161to mi zapravo tra\u017eimo to je upravo, to, to je upravo primjena zakona o odgoju i obrazovanju i u skladnu sa \u010dl.96. spomenutog zakona. Osim toga, tako\u0111er veoma va\u017eno da vam ka\u017eem, ta postoji u tim \u0161kolama, na zahtjev roditelja, se organizira i nastava na hrvatskom jeziku, onako kako je to opet ka\u017eem zakon omogu\u0107ava.\nOd vas o\u010dekujemo samo promptno djelovanje, u tom smislu, da se zakon po\u010dne primjenjivati.\nZahvaljujem.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160482,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa.\nI sada \u0107e par zavr\u0161nih rije\u010di re\u0107i u ime predlagatelja uva\u017eeni dr\u017eavni tajnik \u017deljko Tufek\u010di\u0107.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160437,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa.\nI sada \u0107e par zavr\u0161nih rije\u010di re\u0107i u ime predlagatelja uva\u017eeni dr\u017eavni tajnik \u017deljko Tufek\u010di\u0107.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160496,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Prelazimo na 6. pitanje, uva\u017eeni kolega Mato \u010ci\u010dak, pitanje postavlja ministru financija, Zdravku Mari\u0107u.\nIzvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160489,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa.\nTime zaklju\u010dujem raspravu o ovoj to\u010dci, glasovat \u0107emo kada se steknu uvjeti.\nMi \u0107emo nastaviti sa radom u utorak 19. rujna u 9,30 sa to\u010dkom Izvje\u0161\u0107e o obavljenoj reviziji u\u010dinkovitosti sustava javne nabave u trgova\u010dkim dru\u0161tvima.\n\u017delim vam ugodan vikend.\nSJEDNICA PREKINUTA U 16,35 SATI.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160510,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Mato \u010ci\u010dak",
        "district": [
          5
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1255,
        "gov_id": "1255",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Po\u0161tovani predsjedni\u010de Hrvatskog sabora, po\u0161tovani predsjedni\u010de Vlade Republike Hrvatske, po\u0161tovane ministrice i ministri, uva\u017eene kolege i kolegice.\nPitanje upu\u0107ujem ministru financija Zdravku Mari\u0107u. Hrvatski sabor je koncem pro\u0161le godine je prihvatio paket od ukupno 16 zakona, temeljem kojih je provedena cjelovita i sveobuhvatna porezna reforma. 9 mjeseci je pro\u0161lo, od stupanja na snagu cjelovite porezne reforme, s kojim smo rasteretili poduzetnike, osigurali najve\u0107em broju ljudi ve\u0107i dohodak, a pri tom odr\u017eali stabilnost dr\u017eavnog prora\u010duna i javnih financija.\nPrihodi u turizmu, pove\u0107ali su se za 7% u odnosu na pro\u0161logodi\u0161nje razdoblje. Po\u0161tovani ministre kakva su daljnja o\u010dekivanja i rezultati porezne reforme, koje mjere se pripremaju i kakva su predvi\u0111anja za idu\u0107u godinu?",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160498,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Reiner",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1291,
        "gov_id": "1291",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa.\nTime zaklju\u010dujem raspravu o ovoj to\u010dci, glasovat \u0107emo kada se steknu uvjeti.\nMi \u0107emo nastaviti sa radom u utorak 19. rujna u 9,30 sa to\u010dkom Izvje\u0161\u0107e o obavljenoj reviziji u\u010dinkovitosti sustava javne nabave u trgova\u010dkim dru\u0161tvima.\n\u017delim vam ugodan vikend.\nSJEDNICA PREKINUTA U 16,35 SATI.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160457,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Prelazimo sada na glasovanje po raspravljenim to\u010dkama.\nPrvo je Godi\u0161nje izvje\u0161\u0107e o dr\u017eavnim potporama za 2014. godinu.\nPodnositelj akta je Vlada RH, rasprava je zaklju\u010dena.\nSukladno prijedlogu mati\u010dnog saborskog radnog tijela, dajem na glasovanje slijede\u0107i zaklju\u010dak.\nPrihva\u0107a se Godi\u0161nje izvje\u0161\u0107e o dr\u017eavnim potporama za 2014. godinu.\nMolim glasujmo.\nUtvr\u0111ujem da je ve\u0107inom glasova, 111 za, 2 suzdr\u017eana i 10 protiv donesen zaklju\u010dak kako ga je predlo\u017eio mati\u010dni saborski odbor.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160467,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Izvolite ministre financija.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160504,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Godi\u0161nje izvje\u0161\u0107e o dr\u017eavnim potporama za 2015. godinu.\nPodnositelj akta je Vlada RH, rasprava je zaklju\u010dena.\nSukladno prijedlogu mati\u010dnog saborskog radnog tijela, dajem na glasovanje slijede\u0107i zaklju\u010dak.\nPrvo je Godi\u0161nje izvje\u0161\u0107e o dr\u017eavnim potporama za 2015. godinu.\nMolim glasujmo.\nUtvr\u0111ujem da je sa 109 glasova za, 2 suzdr\u017eana i 10 protiv donesen zaklju\u010dak kako ga je predlo\u017eio mati\u010dni saborski odbor.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160517,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala.\nKolega \u010ci\u010dak, nema komentara.\nHvala vam lijepa, pa prelazimo na 7 pitanje, to je uva\u017eeni kolega Ante Babi\u0107 koji svoje pitanje postavlja ministrici demografije, obitelji i mladih i socijalne politike, Nadi Murgani\u0107.\nIzvolite kolega Babi\u0107.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160518,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Ante Ba\u010di\u0107",
        "district": [
          4
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1391,
        "gov_id": null,
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepo po\u0161tovani predsjedni\u010de Hrvatskog sabora, po\u0161tovana ministrice.\nUsporednim podacima iz 2014. i 2015. vidljiv je zapravo pad osoba u riziku od siroma\u0161tva, no taj broj je jo\u0161 uvijek veliki i tra\u017ei ozbiljne mjere, kako bi se smanjilo. Siroma\u0161tvo definitivno nikako ne smije biti sudbina hrvatskog naroda i hrvatskih gra\u0111ana. Va\u0161e ministarstvo Ministarstvo demografije, obitelji mladih i socijalne politike u posljednje tri godine provodi projekat osiguranja prehrane za djecu osnovnih \u0161kola u riziku od siroma\u0161tva putem Projekta FEAD odnosno Europskog fonda za najpotrebitije.\nTaj projekat u pro\u0161losti je pratilo podosta komunikacijskih \u0161umova, ali i odre\u0111enih administrativnih pote\u0161ko\u0107a kao i tra\u017eenja posrednika u dozna\u010davanju sredstava \u0161kolama, gdje to nije bilo potrebno.\nVlada je svjesna negativnih demografskih kretanja pa je pove\u0107avala rodiljne naknade, zatim uvodi ove subvencionirane stambene kredite, radi na izmjeni novih mjera koje idu u smjeru ulaganja u djecu, a ovim kontinuiranim programom poma\u017ee roditeljima i njihovim ku\u0107nim bud\u017eetima tako da se i ovaj projekat mo\u017ee gledati u tom smjeru.\nDemografija je sigurno uva\u017eavaju\u0107i i reformu zdravstva i javne uprave, a i ovdje \u0161kolstva sigurno reforma svih reformi i drago mi je \u0161to je Vlada svjesna ove \u010dinjenice i u svom radu joj daje prioritet.\nZbog velikog broja u\u010denika, a i \u0161kola, a i informacije \u0161kolama pitam vas, jeli ministarstvo olak\u0161alo prijavu ovog projekta i jednako postupanje prema svim korisnicima iako je \u0161kolska godina zapo\u010dela i \u0161to je sa financiranjem obroka podijeljenih prije potpisivanja ovog ugovora?",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160527,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala.\nHvala kolega Babi\u0107u.\nMinistrice izvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160537,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Nada Murgani\u0107",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "is_coalition": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1455,
        "gov_id": null,
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Zahvaljujem po\u0161tovani predsjedni\u010de Hrvatskog sabora.\nZastupnici i zastupnice, po\u0161tovanje. Zahvaljujem kolegi zastupniku na pitanju.\nDa, upravu ste potpuno Vlada kroz svoje programe i kroz financiranje iz dr\u017eavnog prora\u010duna i koriste\u0107i europske fondove pa i druga sredstva koja dolaze putem humanitarnih organizacija \u010dini sve na ubla\u017eavanju i spre\u010davanju rizika od siroma\u0161tva odnosno ubla\u017eavanju siroma\u0161tva na\u0161ih gra\u0111ana, a sve ove mjere koje ste spomenuli uklju\u010duju i ekonomsko ja\u010danje na\u0161ih obitelji, a samim time i djece.\nOvo \u0161to je zaista ovih dana aktualno i zadnje va\u0161e pitanje je ustvari i ciljano je vezano za FEAD za Fond europske pomo\u0107i za najpotrebitije, to su sredstva s kojima su itekako ozna\u010dena supotpora Strategiji borbe protiv siroma\u0161tva u razdoblju od 2014.-2020. godine i kao \u0161to ste reli ovo je tre\u0107a godina kada \u0107e se kroz sredstva FEAD-a osiguravati prehrana za \u0161kolsku djecu koja su u riziku od siroma\u0161tva.\nNaime, o \u010demu se radi i sami ste rekli i javnost je bila upoznata s time da je bilo puno administrativnih, kompliciranih prepreka koje su na neki na\u010din ote\u017eavale kori\u0161tenje ovih zna\u010dajnih sredstava i na to su upu\u0107ivali i ravnatelji odnosno provoditelji obroka, organiziranja obroka pa i sami roditelji koji su bili suo\u010deni sa prikupljanjem dokumentacije koja ba\u0161 i poneki puta nije bila neophodna.\nU sastancima sa \u0161kolama i sa \u017eupanijama detektirali smo probleme i i\u0161li smo na rje\u0161enje koje je dovelo do toga da \u0107emo od ove godine kontrolu i obra\u010dun utro\u0161enih sredstava vr\u0161iti jedini\u010dno po cijeni obroka, a ne po utro\u0161ku pojedinih namirnica, a roditelji \u0107e biti sprije\u010deni odnosno ne\u0107e biti potrebno da skupljaju dokumentaciju o dokazivanju svoga socijalnog statusa ve\u0107 \u0107e to se vjerovati preporuke \u0161kole odnosno \u017eupanija.\nZastoja u obra\u010dunu i pla\u0107anju obroka ne\u0107e biti iz razloga \u0161to se uvijek u sljede\u0107em mjesecu za onaj mjesec unazad priznaju i obra\u010dunavaju fakture odnosno pla\u0107aju fakture, a natje\u010daj je otvoren od 4. rujna pa sve do 31.3. sljede\u0107e godine \u0161to zna\u010di da je omotnica financijska dostatna za sve one koji su se uklju\u010dili ve\u0107 sada po\u010detkom \u0161kolske godine u organiziranje besplatnog obroka, a i za one koji \u0107e se tokom godine jo\u0161 priklju\u010diti.\nI ono \u0161to \u017eelimo re\u0107i da \u0107e sva djeca biti obuhva\u0107ena besplatnim obrokom za koje se smatra da je to potrebno. Oni koji su zaista siroma\u0161ni oni su obuhva\u0107eni ve\u0107 sredstvima iz dr\u017eavnog prora\u010duna, \u0161kole \u0107e preporu\u010diti ove druge. Biti \u0107e obuhva\u0107ene sve \u017eupanije jer ove tri \u017eupanije kojima je indeks razvijenosti 125 biti \u0107e za organizirana prehrana iz sredstava Zaklade Hrvatska za djecu.\nMislim da je to jedan zna\u010dajan iskorak prema pojednostavljenju, biti \u0107e i radionice po \u017eupanijama organizirane, na web stranicama su podaci, dostupne su informacije i preko tiskovina i ako se prati ovaj Sabor, a sigurno uvijek da i ovo je poticajni poziv da se svi uklju\u010de.\nHvala.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160550,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala.\nKolega Babi\u0107 izvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160566,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Ante Ba\u010di\u0107",
        "district": [
          4
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1391,
        "gov_id": null,
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa po\u0161tovani predsjedni\u010de Hrvatskog sabora.\nPo\u0161tovana ministrice, hvala vam na ovim informacijama. Zbog upita \u0161kola koje dolaze nama kao zastupnicima drago mi je da ste to ponovili opetovano ovdje u Hrvatskom saboru.\nNo, \u017eelja mi je da ministarstvo ne tro\u0161i vlastita sredstva za ove obroke ve\u0107 da se maksimalno koriste sredstva iz FEAD odnosno Europskog fonda za najpotrebitije i vi ste na kraju spomenuli Zakladu Hrvatska za djecu \u0161to je jako dobro, ja sam to zaboravio u svom uvodnom izlaganju re\u0107i, ne samo za osiguranje obroka za djecu u \u0161kolama ve\u0107 da se i Zaklada Hrvatska za djecu malo vi\u0161e pobrine i za obitelji sa vi\u0161e djece.\nHvala vam lijepa.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160586,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala kolegi Babi\u0107u.\nA sada je na redu zastupnik Ante Ba\u010di\u0107 koji pitanje postavlja ministru obrane Damiru Krsti\u010devi\u0107u.\nIzvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160604,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Ante Ba\u010di\u0107",
        "district": [
          4
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1391,
        "gov_id": null,
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Po\u0161tovani predsjedni\u010de Sabora, predsjedni\u010de Vlade, ministri, kolegice i kolege.\nMoje pitanje je za potpredsjednika Vlade i ministra obrane generala Krsti\u010devi\u0107a. Evo nedavno smo nakon 15 godina donijeli upravo Strategiju nacionalne sigurnosti koja definira sveobuhvatni nacionalni koncept sigurnosti a u zadnje vrijeme smo i svjedoci da je Hrvatska vojska najspremnija pomo\u0107i gra\u0111anima upravo u borbi sa elementarnim nepogodama i svim ovim izvanrednim doga\u0111anjima koji su bili u zadnje vrijeme.\nZanima me je li to sama provedba ve\u0107 Strategije nacionalne sigurnosti na neki na\u010din Zakona o sustavu domovinske sigurnosti \u010dije dono\u0161enje o\u010dekujemo u ovom zasjedanju Hrvatskoga sabora a koji \u0107e formalno biti uspostavljen sustav domovinske sigurnosti?\nI je li to ujedno i rezultat va\u0161eg novog operativnog razmje\u0161taja postrojbi Hrvatske vojske i napora ove Vlade koja je zaustavila pad i pove\u0107ala upravo obrambeni prora\u010dun?\nHvala.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160622,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala.\nPotpredsjednik Vlade, Krsti\u010devi\u0107, izvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160646,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Krsti\u010devi\u0107 Damir",
        "district": null,
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1419,
        "gov_id": null,
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala na pitanju.\nPo\u0161tovani predsjedni\u010de Sabora, gospodo saborske zastupnice i zastupnici, pa evo ja bih se zahvalio prije svega svima vama, ovaj Sabor nakon 15 godina, vi svi skupa, smo donijeli Strategiju nacionalne sigurnosti RH i upravo ova Strategija nacionalne sigurnosti prepoznaje nove ugroze, nove rizike i ono \u0161to je najva\u017enije prepoznaje potrebu za uvezivanje svih sastavnica sustava i vojske i policije i sigurnosnog obavje\u0161tajnog sustava i Gorske slu\u017ebe spa\u0161avanja, vatrogastva.\nI ono \u0161to je jako bitno, mi smo zaklju\u010dili da u Hrvatskoj treba nam partnerstvo za sigurnost, iz tog partnerstva za sigurnost treba proiza\u0107i sustav Domovinske sigurnosti koji treba biti djelotvoran, efikasan, racionalan. Upravo zbog toga i mi u Hrvatskoj vojsci smo promijenili dio operativnog rasporeda, napravili smo novi operativni raspored, vidjeli ste da smo dovukli vojsku u Sinj. I upravo to dovo\u0111enje vojske u Sinj se pokazalo jako dobro, vojska je bila brza, mogla je reagirati.\nZnate da smo imali najte\u017eu protupo\u017earnu sezonu tako da ste vidjeli da je vojska u kontinuitetu od Tu\u010depa, Podgore, pa zatim Splita, \u017drnovice, Zadra, Benkovca reagirala pravovremeno.\nI ono \u0161to je najva\u017enije, vidjeli ste i sada ovo zadnje i oko Zadra da su pripadnici Hrvatske vojske vrlo brzo reagirali, do\u0161li su na teren, pomogli su ljudima u Zadru, u Bibinjama, Suko\u0161anu. Vidjeli ste da smo oti\u0161li u Nin tako\u0111er na vrijeme, da smo tamo i od amfibije pomogli tako\u0111er, iza toga vidjeli ste da smo izgradili pontonski pje\u0161a\u010dki most, da smo tako\u0111er, poma\u017eemo sa strojevima, ra\u0161\u010di\u0161\u0107avamo naplavine, poma\u017eemo tako\u0111er u Zadru da bi se taj pro\u010di\u0161\u010diva\u0107 \u0161to prije stavio u funkciju.\nI ono \u0161to je tako\u0111er vrlo bitno, evo i sino\u0107 smo imali poziv od Istarske \u017eupanije, na\u0161i vojnici su ve\u0107 jutros tako\u0111er na izvi\u0111anju u Istarskoj \u017eupaniji. Ako bude potrebe u odnosu tako\u0111er na ki\u0161e i sve ostalo tako\u0111er da pomognemo. To je ona zada\u0107a na\u0161eg vojnika biti pravovremeno, imati potrebne sposobnosti, pomagati na\u0161im ljudima.\nI ja bih se stvarno jo\u0161 jednom sa ove saborske govornice zahvalio hrvatskim vojnicima, do\u010dasnicima i \u010dasnicima, mislim da rade sjajan posao. Ja bih se tako\u0111er zahvalio ovoj Vladi, Plenkovi\u0107evoj Vladi \u0161to je kona\u010dno nakon 6 godina pada pove\u0107ala u prvoj godini mandata obrambeni prora\u010dun 10%. Vidite da sljede\u0107e godine \u017eelimo ga pove\u0107ati jo\u0161 10%. Sve je to upravo u funkciji razvoja novih sposobnosti koje su potrebne da Hrvatska vojska mo\u017ee biti jo\u0161 bolja, br\u017ea, spremnija odgovoriti na sve ove ugroze i rizike.\nI ono \u0161to je najva\u017enije, na\u0161a zada\u0107a je sigurnost. Bez sigurnosti vidjeli smo svi skupa, bez sigurnog dru\u0161tva nema razvoja i zada\u0107a je svih nas jo\u0161 jednom sigurnost cijele Hrvatske i sigurnost svih na\u0161ih ljudi u Hrvatskoj.\nI mislim da Hrvatska vojska je vrlo bitan elemenat sustava domovinske sigurnosti jasno i zahvalnost i policiji i vatrogascima i svim ljudima koji u tome sudjeluju.\nHvala.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160668,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Izvolite kolega Ba\u010di\u0107.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160690,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Ante Ba\u010di\u0107",
        "district": [
          4
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1391,
        "gov_id": null,
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala potpredsjedni\u010de Vlade i ministre.\nSamo bih ovim putem \u017eelio \u010destitati vama i svim pripadnicima na\u0161ih Oru\u017eanih snaga na vrhunskoj intervenciji iako u ovim te\u0161kim situacijama moramo pohvaliti i bilo je lijepo vidjeti taj su\u017eivot i suradnju vojske i sa civilnim slu\u017ebama ali posebice i sa svim gra\u0111anima, zato jo\u0161 jednom \u010destitam i samo tako dalje.\nHvala.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160712,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Zahvaljujem se.\nIdu\u0107a na redu je uva\u017eena Sabina Glasovac koja pitanje postavlja predsjedniku Vlade, izvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160735,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Sabina Glasovac",
        "district": [
          8
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDP",
          "id": 268,
          "is_coalition": false,
          "name": "Socijaldemokratska partija Hrvatske"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1387,
        "gov_id": "1387",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepo gospodine predsjedni\u010de.\nPo\u0161tovani premijeru, u svakim izborima manje-vi\u0161e svaka stranka obe\u0107ava da kada preuzme odgovornost za Hrvatsku \u0107e zapo\u0161ljavati stru\u010dne, profesionalne ljude, da \u0107e se truditi smanjiti administraciju i da \u0107e na neki na\u010din isto tako broj du\u017enosnika svesti na \u0161to je mogu\u0107e manju mjeru. Jer \u010dinjenica jest da Hrvatska nije ba\u0161 toliko bogata dr\u017eava da si mo\u017ee priu\u0161titi svakojake luksuze.\nMinistarstvo obrazovanja jedno je od ministarstava koje je pod lupom javnosti po mnogo \u010demu, ve\u0107inom zbog toga \u0161to se u dvije godine tamo ni\u0161ta nije na hrvatsku \u017ealost doga\u0111alo, nikakvih pomaka bilo nije. Pa se stjecao dojam da se tamo ni\u0161ta ne radi.\nMoje pitanje vama glasi, ja se danas ne\u0107u baviti tom temom ali \u0107u se baviti ne\u010dim drugim. Je li vam poznata \u010dinjenica da je Ministarstvo znanosti i obrazovanja rekorder u hrvatskoj Vladi po broju pomo\u0107nika i dr\u017eavnih tajnika? Znate li da u Ministarstvu znanosti i obrazovanja postoji \u010dak 10 dr\u017eavnih tajnika i pomo\u0107nika ministara? \u0160to oni to\u010dno rade ako uzmemo u obzir \u010dinjenicu da je opseg posla isti a da smo mi za vrijeme na\u017ee Vlade imali 5 pomo\u0107nika ministara i 1 zamjenika?\nI posljednje koliko hrvatski gra\u0111ani mjese\u010dno pla\u0107aju te ljude za koje evo ja bih voljela znati \u0161to to\u010dno rade i koliko \u0107e ih jo\u0161 pla\u0107ati godinu dana nakon \u0161to napuste svoje du\u017enosti jer \u0107e imati pravo na 6 mjeseci pune i 6 mjeseci pola pla\u0107e?\nHvala vam lijepo unaprijed na odgovoru.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160759,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala.\nPredsjednik Vlade, izvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160782,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Plenkovi\u0107 Andrej",
        "district": null,
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1425,
        "gov_id": null,
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepa.\nUva\u017eena zastupnice Glasovac, Ministarstvo znanosti i obrazovanja ima 4 dr\u017eavna tajnika i 5 pomo\u0107nika ministara. Svako od njih ima vrlo precizno i jasno definirane zada\u0107e, vi znate da je to jedan veliki i va\u017ean resor koji je nerijetko i predmet va\u0161eg interesa i tijekom nastupa u Hrvatskom sabora pa i aktualnoga sata.\nAko znate da postoje 3 velika podru\u010dja koja su oduvijek dio tog sustava, jedan je osnovno\u0161kolsko i srednjo\u0161kolsko obrazovanje, drugi je visoko obrazovanje i tre\u0107i je znanost i kada tome pridodamo ambiciju ministrice Divjak koja je \u017eeljela anga\u017eirati i donedavnog ravnatelja Instituta Ru\u0111er Bo\u0161kovi\u0107, koji je pokazao u svom radu da je vrlo vje\u0161t, spretan u povla\u010denju europskih sredstava, te mu je dala zada\u0107u da bude upravo onaj motor i pokreta\u010d za privla\u010denje i kori\u0161tenje vi\u0161e europskih sredstava u domeni znanosti i obrazovanja, onda je tu odgovor zbog \u010dega imamo 4 dr\u017eavna tajnika.\n\u0160to se ti\u010de pomo\u0107nika, tu je stvar uobi\u010dajena, oni pokrivaju normalna svoja funkcionalna podru\u010dja kako je bilo i ranije, nema ih ni\u0161ta vi\u0161e danas nego \u0161to ih je bilo u vrijeme ranijega ministra.\n\u0160to se ti\u010de njihovih pla\u0107a, one su poznate, u krajnjoj liniji mo\u017eete ih vidjeti u imovinskim karticama svih du\u017enosnika, a zbrajati njihove pla\u0107e pred hrvatskom javno\u0161\u0107u i Hrvatskim saborom, mislim da nema nekog posebnog smisla.\nHvala.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160803,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala.\nIzvolite kolegice Glasovac.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160822,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Sabina Glasovac",
        "district": [
          8
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDP",
          "id": 268,
          "is_coalition": false,
          "name": "Socijaldemokratska partija Hrvatske"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1387,
        "gov_id": "1387",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Pa da samo sam i\u0161la provjeriti, 6 je pomo\u0107nika kako sam rekla, ne 5, i 4 su dr\u017eavna tajnika, 10.\n4 su uprave uvijek bile i ostale, ni\u0161ta novo u odnosu na prethodni Vladu, ali o\u010dekivan odgovor, ali ja \u0107u vam pomo\u0107i.\nZna\u010di dr\u017eavni du\u017enosnici u Ministarstvu znanosti i obrazovanja, na\u0161e gra\u0111ane ko\u0161taju mjese\u010dno 300 tisu\u0107a kuna. 300 tisu\u0107a kuna. Zamislite koliko je ra\u010dunala za \u0161kole, koliko je to papira za printanje koje u\u010ditelji moraju nositi doma, koliko je to sitnih radova na \u0161kolama gdje proki\u0161njavaju prostori.\nAli dobro, mi smo se odlu\u010dili i\u0107i drugim putem. A za\u0161to? Zato \u0161to gra\u0111ani moraju pla\u0107ati \u010dinjenicu da vi morate u Ministarstvu znanosti i obrazovanja podmiriti dvije zara\u0107ene strane. Morali ste ostaviti pomo\u0107nike i dr\u017eavne tajnike koji su bili pomo\u0107nici \u0160ustera i Bari\u0161i\u0107a, a ministrica u njih nema povjerenja, pa imenuje svoje.\nI sad taj paralelni sustav i dvorske spletke moraju pla\u0107ati hrvatski gra\u0111ani. Ali ovo na\u017ealost nije jedini slu\u010daj. Imamo mi u Ministarstvu poljoprivrede situaciju gdje recimo u vrlo kratkom roku do na\u010delni\u010dkih mjesta napreduju HDZ-ovi donatori, recimo donator pod rednim brojem 191.\nPa onda imamo situaciju da u Agenciju za poljoprivredu isto gomilamo administraciju. Na\u017ealost, na\u017ealost gospodine premijeru, o\u010dito je va\u0161a misija da zapo\u0161ljavate strana\u010dke \u010dlanove i simpatizere, unaprje\u0111ujete HDZ-ove donatore, imenujete gomilu pomo\u0107nika i dr\u017eavnih tajnika tamo gdje morate arbitrirati, ne mo\u017eete povu\u0107i crtu i jasno re\u0107i i dati ministrici da radi ono \u0161to treba raditi.\nU Hrvatskoj na\u017ealost ne cvijeta zapo\u0161ljavanje, gra\u0111ani su o\u010dajni, mladi odlaze, o\u010dito zapo\u0161ljavanje cvijeta, \u0161to bi reklo ono \u201ecveta cve\u0107e samo u va\u0161e preduze\u0107e.\u201c",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160839,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala vam.\nZastupnik Davor Ivo Stier, pod brojem 10, postavlja pitanje ministrici vanjskih i europskih poslova, Mariji Pej\u010dinovi\u0107 Buri\u0107.\nIzvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160856,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Davor Ivo Stier",
        "district": [
          7
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1282,
        "gov_id": null,
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala gospodine predsjedni\u010de.\nGospo\u0111o potpredsjednice, u srijedu je predsjednik Europske komisije Jean Claude Juncker imao vrlo va\u017ean govor za Europu, za Hrvatsku, za nas pogotovo jer je u svom govoru slao vrlo jasnu poruku da Hrvatska zaslu\u017euje \u010dlanstvo u Schengenu, da o\u010dekuje i od drugih dr\u017eava \u010dlanica EU-a da ne blokiraj taj na\u0161 put prema schengenskome prostoru.\nU tom kontekstu kako vidite sada perspektivu na\u0161eg ulaska u Schengen, naravno rad Ministarstva vanjskih i europskih poslova u tome je va\u017ean zajedno sa radom MUP-a?",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160873,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala.\nIzvolite ministrice.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160889,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Marija Pej\u010dinovi\u0107 Buri\u0107",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "is_coalition": null,
          "name": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1460,
        "gov_id": null,
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala lijepo gospodine predsjedni\u010de Hrvatskog sabora, gospo\u0111e i gospodo zastupnice i zastupnici.\nKolega Stier, mislim da je jako dobro da ste izvukli mo\u017eda za Hrvatsku najva\u017eniju poruku govora o stanju EU-a koju je izrekao u srijedu predsjednik Europske komisije gospodin Juncker i koliko je to va\u017ena poruka govori \u010dinjenica da je to govor o stanju EU-a u kojem se izvla\u010de prioriteti EU-a, dakle ne samo prioriteti koji su oni prioriteti, pojedina\u010dnih dr\u017eava \u010dlanica.\nTako da takva poruka, sa takve razine i na takav na\u010din, kako je to formulirao gospodin Juncker, mislim da nedvojbeno \u0161alje poruku da je Schengen va\u017ean i ulazak u Schengen svih \u010dlanica EU-a, da je ulazak u Schengen i brzi ulazak u Schengen va\u017ean za sve one koje su spremne, sada su to tehni\u010dki svakako Bugarska i Rumunjska, Hrvatska sa svime \u0161to radi na tom planu, spomenuli ste dva resora, dakle MUP i svakako Ministarstvo vanjskih i europskih poslova je spremno, mi ve\u0107 sudjelujemo u jednoj razini razmjene schengenskih podataka.\nDakle, ovo je kako je i re\u010deno u jednom podnaslovu tog govora, veliki vjetar u le\u0111a Hrvatskoj i hrvatskoj ambiciji da bude ono \u0161to je upravo predsjednik hrvatske Vlade govorio. \u010clanica matice europskog projekta, dakle u ova dva projekat u koja jo\u0161 moramo u\u0107i, a to je schengenski prostor i zona eura, sigurno u ovom trenutku je prvi na redu, i onaj na kome se najvi\u0161e do sad napravili, ulazak u Schengen.\nVjerujemo da nije neva\u017eno spomenuti za\u0161to je ulazak u Schengen va\u017ean. Potpredsjednik Vlade Krsti\u010devi\u0107 je apostrofirao mo\u017eda najva\u017eniju preokupaciju dana\u0161nje Europe i svijeta, a to je pitanje sigurnosti.\nDakle, ulazak u Schengenski prostor je na prvom mjestu ulazak u ve\u0107u zonu sigurnosti. U vremenu radikalizma, terorizma i svih ugroza od krijum\u010darenja najrazli\u010ditijih vrsta mislimo da je sigurnost ono \u0161to preokupira i hrvatske gra\u0111ane, gra\u0111ane Europe i gra\u0111ane svijeta.\nDakle, ulazak u ovu zonu je za Hrvatsku sigurno jedna od najva\u017enijih \u010dinjenica. Nije neva\u017eno re\u0107i isto tako da \u010dinjenica da ne participiramo u tom prostoru postavlja izazove za Hrvatsku, jer je u isto vrijeme va\u017ena i prohodnost unutarnjih granica EU.\nPredsjednik hrvatske Vlade je malo prije govorio o tome \u0161to bi za na\u0161 turizam zna\u010dilo, odnosno \u0161to bi bilo i kakvi bi bili rezultati. Ne bi sigurno bili onakvi kakve sad imamo, a to je da imamo najbolju turisti\u010dku sezonu do sada, da nije postignut dogovor upravo tijekom primjene novih schengenskih pravila izme\u0111u predsjednika hrvatske Vlade, predsjednika Vlade Slovenije i u svakako veliku asistenciju gospodina Junckera i Tuska, da se primjenjuju druga\u010dije vrste kontrola, odnosno one vrste kontrola koje su prikladne pravoj unutarnjoj Schengenskoj granici.\nDakle, u tom smislu mislim da nije potrebno dalje obrazlagati. Za Hrvatsku je od iznimnog zna\u010daja da sljede\u0107e godine zavr\u0161i ovaj proces tehni\u010dkih pripremi i to \u0107e svakako bit gotovo i MUP \u0107e bit za to spreman i bit \u0107e i Ministarstvo vanjskih poslova u dijelu vizne politike. A \u0161to se iti\u010de lobiranja naravno to smo radili i prije, radit \u0107emo dalje.\nOva velika i va\u017ena poruka svakako daje odli\u010dan okvir i vjetar u le\u0111a da se schengenski, ulazak Hrvatske u Schengen dogodi u mandatu ove Komisije i svakako u mandatu ove Vlade.\nHvala vam lijepo.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160906,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gordan Jandrokovi\u0107",
        "district": [
          2
        ],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "HDZ",
          "id": 274,
          "is_coalition": true,
          "name": "Hrvatska demokratska zajednica"
        },
        "type": "mp",
        "id": 1364,
        "gov_id": "1364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "quote_id": null,
        "content": "Hvala i vama.\nKolega Stier, izvolite.",
        "session": {
          "name": "5",
          "orgs": [
            {
              "acronym": "sabor",
              "is_coalition": false,
              "id": 199,
              "name": "Sabor"
            }
          ],
          "date": "27. 10. 2017",
          "org": {
            "acronym": "sabor",
            "is_coalition": false,
            "id": 199,
            "name": "Sabor"
          },
          "date_ts": "2017-10-27T13:18:00",
          "updated_at": "9. 7. 2018",
          "in_review": false,
          "id": 137
        },
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 160920,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    }
  ],
  "pages": 46,
  "page": 1
}
