{
  "status": "submitted",
  "created_for": "19.04.2021",
  "classification": "zakon",
  "tags": [
    "Odbor za finance",
    "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
    "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
    "Komisija za peticije, \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti",
    "Mandatno-volilna komisija",
    "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
    "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
    "Odbor za zadeve Evropske unije",
    "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
    "Komisija za poslovnik",
    "Skupni odbor",
    "Kvorum",
    "Eviden\u010dni sklep",
    "Vsi odbori",
    "Odbor za zunanjo politiko",
    "Odbor za pravosodje",
    "Odbor za gospodarstvo",
    "Komisija za peticije ter za \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti",
    "Odbor za finance in monetarno politiko",
    "Odbor za obrambo",
    "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
    "Odbor za zdravstvo",
    "imenovanja",
    "fb",
    "social",
    "tw",
    "Proceduralna glasovanja",
    "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
    "Poslanska vpra\u0161anja",
    "Komisija za nadzor javnih financ",
    "Interpelacija",
    "Odbor za kulturo",
    "Preiskovalna komisija o ugotavljanju odgovornosti nosilcev javnih funkcij",
    "Preiskovalna komisija o ugovljanju zlorab in negospodarnega ravnanja v DUTB",
    "Ustavna obto\u017eba"
  ],
  "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih",
  "abstract": "<p class=\"MsoNormal\">S spremembami zakona se med drugim:</p><ul><li>omogo\u010da podalj\u0161anje o\u010detovskega\ndopusta v primeru dvoj\u010dkov (za dodatnih deset dni),</li><li>pravica do star\u0161evskega dopusta podeljuje\ntudi posvojiteljem, rejnikom in sorodnikom,</li><li>z letom 2021 dviga najni\u017eje\nstar\u0161evsko nadomestilo na vi\u0161ino usklajenega osnovnega zneska minimalnega dohodka, ki trenutno\nzna\u0161a 402,18 EUR neto,</li><li>z letom 2021 dviga vi\u0161ina pomo\u010di\nob rojstvu otroka (na 350 EUR).</li></ul><p class=\"MsoListParagraphCxSpLast\"><o:p></o:p></p>",
  "session": {
    "name": "",
    "date_ts": "",
    "date": "",
    "orgs": "",
    "id": "",
    "in_review": ""
  },
  "result": "enacted",
  "icon": null,
  "votes": [
    {
      "abstain": 11,
      "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Amandma: K 8. \u010dlenu 13.12.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
      "start_time": "2019-12-18T20:20:28",
      "is_outlier": false,
      "agenda_items": [],
      "session_id": 889,
      "absent": 4,
      "documents": [],
      "for": 75,
      "against": 0,
      "motion_id": 4040,
      "has_outliers": false,
      "result": true
    },
    {
      "abstain": 11,
      "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Amandma: K 9. \u010dlenu 13.12.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
      "start_time": "2019-12-18T20:20:59",
      "is_outlier": false,
      "agenda_items": [],
      "session_id": 889,
      "absent": 4,
      "documents": [],
      "for": 75,
      "against": 0,
      "motion_id": 4039,
      "has_outliers": false,
      "result": true
    },
    {
      "abstain": 18,
      "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Amandma: K 10. \u010dlenu 13.12.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
      "start_time": "2019-12-18T20:21:28",
      "is_outlier": false,
      "agenda_items": [],
      "session_id": 889,
      "absent": 5,
      "documents": [],
      "for": 44,
      "against": 23,
      "motion_id": 4038,
      "has_outliers": false,
      "result": true
    },
    {
      "abstain": 6,
      "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Amandma: K 12. \u010dlenu 13.12.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
      "start_time": "2019-12-18T20:25:12",
      "is_outlier": false,
      "agenda_items": [],
      "session_id": 889,
      "absent": 4,
      "documents": [],
      "for": 42,
      "against": 38,
      "motion_id": 4037,
      "has_outliers": false,
      "result": true
    },
    {
      "abstain": 4,
      "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Amandma: K 17. \u010dlenu 13.12.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
      "start_time": "2019-12-18T20:26:00",
      "is_outlier": false,
      "agenda_items": [],
      "session_id": 889,
      "absent": 4,
      "documents": [],
      "for": 44,
      "against": 38,
      "motion_id": 4036,
      "has_outliers": false,
      "result": true
    },
    {
      "abstain": 5,
      "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Amandma: K 21. \u010dlenu 13.12.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
      "start_time": "2019-12-18T20:27:32",
      "is_outlier": false,
      "agenda_items": [],
      "session_id": 889,
      "absent": 4,
      "documents": [],
      "for": 38,
      "against": 43,
      "motion_id": 4035,
      "has_outliers": false,
      "result": false
    },
    {
      "abstain": 4,
      "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Amandma: K 21. \u010dlenu 13.12.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
      "start_time": "2019-12-18T20:28:07",
      "is_outlier": false,
      "agenda_items": [],
      "session_id": 889,
      "absent": 5,
      "documents": [],
      "for": 44,
      "against": 37,
      "motion_id": 4034,
      "has_outliers": false,
      "result": true
    },
    {
      "abstain": 4,
      "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Amandma: K 22. \u010dlenu 13.12.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
      "start_time": "2019-12-18T20:28:38",
      "is_outlier": false,
      "agenda_items": [],
      "session_id": 889,
      "absent": 4,
      "documents": [],
      "for": 38,
      "against": 44,
      "motion_id": 4033,
      "has_outliers": false,
      "result": false
    },
    {
      "abstain": 11,
      "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Amandma: K 23. \u010dlenu 13.12.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
      "start_time": "2019-12-18T20:29:10",
      "is_outlier": false,
      "agenda_items": [],
      "session_id": 889,
      "absent": 5,
      "documents": [],
      "for": 43,
      "against": 31,
      "motion_id": 4032,
      "has_outliers": false,
      "result": true
    },
    {
      "abstain": 33,
      "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Glasovanje o zakonu v celoti",
      "start_time": "2019-12-18T20:33:12",
      "is_outlier": false,
      "agenda_items": [],
      "session_id": 889,
      "absent": 5,
      "documents": [],
      "for": 51,
      "against": 1,
      "motion_id": 4031,
      "has_outliers": true,
      "result": true
    }
  ],
  "extra_abstract": null,
  "has_discussion": false,
  "created_at": "19.12.2019",
  "abstractVisible": true,
  "epa": "884-VIII"
}
