{
  "results" : {
    "ZL": {
      "organization": {
        "acronym": "koal",
        "is_coalition": false,
        "id": 144,
        "name": "Koalicija"
      },
      "votes": [{
        "text": "Priporo\u010dilo v zvezi z ukrepi Vlade Republike Slovenije glede migrantske problematike - Eviden\u010dni sklep o prelo\u017eitvi 8.5.2017",
        "id_parladata": 7138,
        "maximum": "2.08333333333",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-09T01:12:48"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "34.4827586207",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "40.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "13.7931034483",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "4.25531914894",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "50.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "14.2857142857",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "4.34782608696",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "25.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "3.57142857143",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "100.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "100.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "17.3913043478",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "21.7391304348",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "2.27272727273",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "46.1538461538",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "20.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "7.69230769231",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "26.9230769231",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "6.81818181818",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "30.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "66.6666666667",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "10.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "15.3846153846",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "4.54545454545",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "10.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "7.69230769231",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "2.38095238095",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "8.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "16.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "16.6666666667",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "9.09090909091",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "66.6666666667",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "24.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "2.17391304348",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "16.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }]
    },
    "NSI": {
      "organization": {
        "acronym": "koal",
        "is_coalition": false,
        "id": 144,
        "name": "Koalicija"
      },
      "votes": [{
        "text": "Priporo\u010dilo v zvezi z ukrepi Vlade Republike Slovenije glede migrantske problematike - Eviden\u010dni sklep o prelo\u017eitvi 8.5.2017",
        "id_parladata": 7138,
        "maximum": "2.08333333333",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-09T01:12:48"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "34.4827586207",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "40.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "13.7931034483",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "4.25531914894",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "50.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "14.2857142857",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "4.34782608696",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "25.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "3.57142857143",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "100.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "100.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "17.3913043478",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "21.7391304348",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "2.27272727273",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "46.1538461538",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "20.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "7.69230769231",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "26.9230769231",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "6.81818181818",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "30.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "66.6666666667",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "10.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "15.3846153846",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "4.54545454545",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "10.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "7.69230769231",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "2.38095238095",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "8.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "16.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "16.6666666667",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "9.09090909091",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "66.6666666667",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "24.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "2.17391304348",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "16.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }]
    },
    "SDS": {
      "organization": {
        "acronym": "koal",
        "is_coalition": false,
        "id": 144,
        "name": "Koalicija"
      },
      "votes": [{
        "text": "Priporo\u010dilo v zvezi z ukrepi Vlade Republike Slovenije glede migrantske problematike - Eviden\u010dni sklep o prelo\u017eitvi 8.5.2017",
        "id_parladata": 7138,
        "maximum": "2.08333333333",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-09T01:12:48"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "34.4827586207",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "40.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "13.7931034483",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "4.25531914894",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "50.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "14.2857142857",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "4.34782608696",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "25.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "3.57142857143",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "100.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "100.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "17.3913043478",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "21.7391304348",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "2.27272727273",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "46.1538461538",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "20.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "7.69230769231",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "26.9230769231",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "6.81818181818",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "30.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "66.6666666667",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "10.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "15.3846153846",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "4.54545454545",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "10.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "7.69230769231",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "2.38095238095",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "8.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "16.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "16.6666666667",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "9.09090909091",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "66.6666666667",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "24.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "2.17391304348",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "16.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }]
    },
    "koal": {
      "organization": {
        "acronym": "koal",
        "is_coalition": false,
        "id": 144,
        "name": "Koalicija"
      },
      "votes": [{
        "text": "Priporo\u010dilo v zvezi z ukrepi Vlade Republike Slovenije glede migrantske problematike - Eviden\u010dni sklep o prelo\u017eitvi 8.5.2017",
        "id_parladata": 7138,
        "maximum": "2.08333333333",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-09T01:12:48"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "34.4827586207",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "40.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "13.7931034483",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "4.25531914894",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "50.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "14.2857142857",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "4.34782608696",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "25.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "3.57142857143",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "100.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "100.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "17.3913043478",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "21.7391304348",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "2.27272727273",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "46.1538461538",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "20.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "7.69230769231",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "26.9230769231",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "6.81818181818",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "30.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "66.6666666667",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "10.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "15.3846153846",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "4.54545454545",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "10.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "7.69230769231",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "2.38095238095",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "8.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "16.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "16.6666666667",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "9.09090909091",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "66.6666666667",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "24.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "2.17391304348",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "16.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }]
    },
    "PS NP": {
      "organization": {
        "acronym": "koal",
        "is_coalition": false,
        "id": 144,
        "name": "Koalicija"
      },
      "votes": [{
        "text": "Priporo\u010dilo v zvezi z ukrepi Vlade Republike Slovenije glede migrantske problematike - Eviden\u010dni sklep o prelo\u017eitvi 8.5.2017",
        "id_parladata": 7138,
        "maximum": "2.08333333333",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-09T01:12:48"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "34.4827586207",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "40.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "13.7931034483",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "4.25531914894",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "50.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "14.2857142857",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "4.34782608696",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "25.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "3.57142857143",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "100.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "100.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "17.3913043478",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "21.7391304348",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "2.27272727273",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "46.1538461538",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "20.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "7.69230769231",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "26.9230769231",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "6.81818181818",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "30.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "66.6666666667",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "10.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "15.3846153846",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "4.54545454545",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "10.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "7.69230769231",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "2.38095238095",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "8.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "16.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "16.6666666667",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "9.09090909091",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "66.6666666667",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "24.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "2.17391304348",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "16.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }]
    },
    "DeSUS": {
      "organization": {
        "acronym": "koal",
        "is_coalition": false,
        "id": 144,
        "name": "Koalicija"
      },
      "votes": [{
        "text": "Priporo\u010dilo v zvezi z ukrepi Vlade Republike Slovenije glede migrantske problematike - Eviden\u010dni sklep o prelo\u017eitvi 8.5.2017",
        "id_parladata": 7138,
        "maximum": "2.08333333333",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-09T01:12:48"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "34.4827586207",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "40.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "13.7931034483",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "4.25531914894",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "50.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "14.2857142857",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "4.34782608696",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "25.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "3.57142857143",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "100.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "100.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "17.3913043478",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "21.7391304348",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "2.27272727273",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "46.1538461538",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "20.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "7.69230769231",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "26.9230769231",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "6.81818181818",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "30.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "66.6666666667",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "10.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "15.3846153846",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "4.54545454545",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "10.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "7.69230769231",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "2.38095238095",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "8.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "16.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "16.6666666667",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "9.09090909091",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "66.6666666667",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "24.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "2.17391304348",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "16.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }]
    },
    "IMNS": {
      "organization": {
        "acronym": "koal",
        "is_coalition": false,
        "id": 144,
        "name": "Koalicija"
      },
      "votes": [{
        "text": "Priporo\u010dilo v zvezi z ukrepi Vlade Republike Slovenije glede migrantske problematike - Eviden\u010dni sklep o prelo\u017eitvi 8.5.2017",
        "id_parladata": 7138,
        "maximum": "2.08333333333",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-09T01:12:48"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "34.4827586207",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "40.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "13.7931034483",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "4.25531914894",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "50.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "14.2857142857",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "4.34782608696",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "25.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "3.57142857143",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "100.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "100.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "17.3913043478",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "21.7391304348",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "2.27272727273",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "46.1538461538",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "20.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "7.69230769231",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "26.9230769231",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "6.81818181818",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "30.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "66.6666666667",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "10.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "15.3846153846",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "4.54545454545",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "10.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "7.69230769231",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "2.38095238095",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "8.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "16.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "16.6666666667",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "9.09090909091",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "66.6666666667",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "24.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "2.17391304348",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "16.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }]
    },
    "DZ": {
      "organization": "dz",
      "votes": [{
        "text": "Amandma: K 3. \u010dlenu (Zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o nadzoru dr\u017eavne meje) 17.1.2017 (SMC, DeSUS, SD)",
        "id_parladata": 6764,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"],
        "result": true,
        "date": null
      }, {
        "text": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2017 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 11.11.2016 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
        "id_parladata": 6810,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": false,
        "date": null
      }, {
        "text": "Eviden\u010dni sklep da se tretja obravnava (Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o nadzoru dr\u017eavne meje v okviru rednega postopka) opravi na isti seji 23.1.2017",
        "id_parladata": 6762,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": null
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za notranje zadeve mag. Vesne Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi s pripravami Republike Slovenije na morebiten nov migrantski val.)",
        "id_parladata": 6658,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": null
      }, {
        "text": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2017 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 11.11.2016 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke] (pod \u0161tevilko 6)",
        "id_parladata": 4683,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": false,
        "date": null
      }, {
        "text": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2017 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 11.11.2016 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke] (pod \u0161tevilko 4)",
        "id_parladata": 4687,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": false,
        "date": null
      }, {
        "text": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2017 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 11.11.2016 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke] (pod \u0161tevilko 8)",
        "id_parladata": 4679,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": false,
        "date": null
      }, {
        "text": "Zakon o lekarni\u0161ki dejavnosti - Amandma: K 39. \u010dlenu 6.12.2016 [ZL - Poslanska skupina Zdru\u017eena levica]",
        "id_parladata": 6677,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Odbor za zdravstvo"],
        "result": false,
        "date": null
      }, {
        "text": "Zakon o pomo\u010di za re\u0161evanje in prestrukturiranje gospodarskih dru\u017eb in zadrug v te\u017eavah - Amandma: K 27. \u010dlenu 8.12.2016 [SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra]",
        "id_parladata": 6664,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Odbor za gospodarstvo"],
        "result": true,
        "date": null
      }, {
        "text": "Zakon o lekarni\u0161ki dejavnosti - Amandma: K 52. \u010dlenu 6.12.2016 [ZL - Poslanska skupina Zdru\u017eena levica]",
        "id_parladata": 6676,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Odbor za zdravstvo"],
        "result": false,
        "date": null
      }, {
        "text": "Glasovanje o Bistvenih ugotovitvah iz Vmesnega poro\u010dila (o kakovosti kurilne vrednosti, zalogah in odkupni ceni premoga pri investiciji blok 6 Termoelektrarne \u0160o\u0161tanj)",
        "id_parladata": 6760,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Preiskovalna komisija za ugotavljanje politi\u010dne odgovornosti nosilcev javnih funkcij pri investiciji"],
        "result": true,
        "date": null
      }, {
        "text": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2017 - Amandma: 2330 Ministrstvo za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano (110302) 11.11.2016 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke] (pod \u0161tevilko 2)",
        "id_parladata": 4695,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"],
        "result": true,
        "date": null
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za gospodarski razvoj in tehnologijo Zdravka Po\u010dival\u0161ka na poslansko vpra\u0161anje Franca Breznika v zvezi s problematiko zunanjih gostinskih teras, namenjenih kadilcem.)",
        "id_parladata": 6651,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": null
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 6685,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": null
      }, {
        "text": "Predlog za imenovanje viceguvernerja, \u010dlana Sveta Banke Slovenije - Glasovanje o sestavi komisije za tajno glasovanje",
        "id_parladata": 6662,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Mandatno-volilna komisija"],
        "result": true,
        "date": null
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade dr. Mira Cerarja na poslansko vpra\u0161anje dr. Bojana Dobov\u0161ka v zvezi z nadzorom nad Banko Slovenije.)",
        "id_parladata": 6661,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": null
      }, {
        "text": "Zakon o lekarni\u0161ki dejavnosti - Amandma: K 39. \u010dlenu 6.12.2016 [ZL - Poslanska skupina Zdru\u017eena levica]",
        "id_parladata": 6679,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Odbor za zdravstvo"],
        "result": false,
        "date": null
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi s spremembami Uredbe o razvrstitvi prepovedanih drog)",
        "id_parladata": 6657,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": null
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi s \u0161kodljivimi dolo\u010dbami Predloga zakona o lekarni\u0161ki dejavnosti.)",
        "id_parladata": 6652,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": null
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade dr. Mira Cerarja na poslansko vpra\u0161anje mag. Branka Grimsa glede dr\u017eavnih arhivov SFRJ, ki se nana\u0161ajo na Republiko Slovenijo)",
        "id_parladata": 6660,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": null
      }, {
        "text": "(Glasovanje o predlogu priporo\u010dila Vladi Republike Slovenije v zvezi s cenzuro na javnem zavodu Radiotelevizija Slovenija)",
        "id_parladata": 6761,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Odbor za kulturo"],
        "result": true,
        "date": null
      }, {
        "text": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2017 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 11.11.2016 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke] (pod \u0161tevilko 7)",
        "id_parladata": 4681,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": false,
        "date": null
      }, {
        "text": "Amandma: K 22. \u010dlenu (Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o nadzoru dr\u017eavne meje v okviru rednega postopka) 17.1.2017 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
        "id_parladata": 6763,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"],
        "result": false,
        "date": null
      }, {
        "text": "Zakon o pomo\u010di za re\u0161evanje in prestrukturiranje gospodarskih dru\u017eb in zadrug v te\u017eavah - Amandma: K 3. \u010dlenu 8.12.2016 [SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra]",
        "id_parladata": 6667,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Odbor za gospodarstvo"],
        "result": true,
        "date": null
      }, {
        "text": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2017 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 14.10.2016 [Bon Klanj\u0161\u010dek Mirjam] (pod \u0161tevilko 3)",
        "id_parladata": 4689,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Odbor za finance in monetarno politiko"],
        "result": false,
        "date": null
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za finance mag. Mateje Vrani\u010dar Erman na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi s problematiko seznanjenosti ministrstva o dogajanju v NLB, d.d.)",
        "id_parladata": 6656,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": null
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade dr. Mira Cerarja na poslansko vpra\u0161anje Luke Mesca v zvezi z negativnimi posledicami privatizacij podjetij v dr\u017eavni lasti v lu\u010di zadnjih dogajanj s podjetjem Helios.)",
        "id_parladata": 6659,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": null
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Jelke Godec v zvezi s sklepom Ministrstva za zdravje.)",
        "id_parladata": 6654,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": null
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za finance mag. Mateje Vrani\u010dar Erman na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s \u0161tevilom naznanitev kaznivih ravnanj s strani \u010dlanov upravnega odbora DUTB.)",
        "id_parladata": 6653,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": null
      }, {
        "text": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2017 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 11.11.2016 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke] (pod \u0161tevilko 5)",
        "id_parladata": 4685,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": false,
        "date": null
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za infrastrukturo dr. Petra Ga\u0161per\u0161i\u010da na poslansko vpra\u0161anje dr. Mateja T. Vatovca v zvezi s krizo zra\u010dnega prometa po privatizaciji Aerodroma Ljubljana in Adrie Airways.)",
        "id_parladata": 6655,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": null
      }, {
        "text": "Zakon o pomo\u010di za re\u0161evanje in prestrukturiranje gospodarskih dru\u017eb in zadrug v te\u017eavah - Amandma: K 8. \u010dlenu 8.12.2016 [SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra]",
        "id_parladata": 6666,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Odbor za gospodarstvo"],
        "result": true,
        "date": null
      }, {
        "text": "Zakon o pomo\u010di za re\u0161evanje in prestrukturiranje gospodarskih dru\u017eb in zadrug v te\u017eavah - Amandma: K 24. \u010dlenu 8.12.2016 [SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra]",
        "id_parladata": 6665,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Odbor za gospodarstvo"],
        "result": true,
        "date": null
      }, {
        "text": "Priporo\u010dilo v zvezi z ukrepi Vlade Republike Slovenije glede migrantske problematike - Eviden\u010dni sklep o prelo\u017eitvi 8.5.2017",
        "id_parladata": 7138,
        "maximum": 1.38888888888889,
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-09T01:12:48"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": 28.2051282051282,
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": 35.5263157894737,
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": 35.1351351351351,
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": 1.33333333333333,
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": 0.0,
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": 34.3283582089552,
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": 29.8507462686567,
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": 33.3333333333333,
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": 14.2857142857143,
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": 40.0,
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": 39.7058823529412,
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": 33.8028169014084,
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": 33.8028169014084,
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": 34.2857142857143,
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": 35.2112676056338,
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": 34.7222222222222,
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }]
    },
    "opoz": {
      "organization": {
        "acronym": "koal",
        "is_coalition": false,
        "id": 144,
        "name": "Koalicija"
      },
      "votes": [{
        "text": "Priporo\u010dilo v zvezi z ukrepi Vlade Republike Slovenije glede migrantske problematike - Eviden\u010dni sklep o prelo\u017eitvi 8.5.2017",
        "id_parladata": 7138,
        "maximum": "2.08333333333",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-09T01:12:48"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "34.4827586207",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "40.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "13.7931034483",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "4.25531914894",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "50.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "14.2857142857",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "4.34782608696",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "25.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "3.57142857143",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "100.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "100.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "17.3913043478",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "21.7391304348",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "2.27272727273",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "46.1538461538",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "20.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "7.69230769231",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "26.9230769231",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "6.81818181818",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "30.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "66.6666666667",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "10.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "15.3846153846",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "4.54545454545",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "10.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "7.69230769231",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "2.38095238095",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "8.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "16.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "16.6666666667",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "9.09090909091",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "66.6666666667",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "24.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "2.17391304348",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "16.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }]
    },
    "SMC": {
      "organization": {
        "acronym": "koal",
        "is_coalition": false,
        "id": 144,
        "name": "Koalicija"
      },
      "votes": [{
        "text": "Priporo\u010dilo v zvezi z ukrepi Vlade Republike Slovenije glede migrantske problematike - Eviden\u010dni sklep o prelo\u017eitvi 8.5.2017",
        "id_parladata": 7138,
        "maximum": "2.08333333333",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-09T01:12:48"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "34.4827586207",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "40.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "13.7931034483",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "4.25531914894",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "50.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "14.2857142857",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "4.34782608696",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "25.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "3.57142857143",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "100.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "100.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "17.3913043478",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "21.7391304348",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "2.27272727273",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "46.1538461538",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "20.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "7.69230769231",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "26.9230769231",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "6.81818181818",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "30.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "66.6666666667",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "10.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "15.3846153846",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "4.54545454545",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "10.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "7.69230769231",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "2.38095238095",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "8.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "16.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "16.6666666667",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "9.09090909091",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "66.6666666667",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "24.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "2.17391304348",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "16.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }]
    },
    "SD": {
      "organization": {
        "acronym": "koal",
        "is_coalition": false,
        "id": 144,
        "name": "Koalicija"
      },
      "votes": [{
        "text": "Priporo\u010dilo v zvezi z ukrepi Vlade Republike Slovenije glede migrantske problematike - Eviden\u010dni sklep o prelo\u017eitvi 8.5.2017",
        "id_parladata": 7138,
        "maximum": "2.08333333333",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-09T01:12:48"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "34.4827586207",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o vajeni\u0161tvu - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7139,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T18:01:04"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "40.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "13.7931034483",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper - Ponovno odlo\u010danje",
        "id_parladata": 7140,
        "maximum": "4.25531914894",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:36"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "50.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "14.2857142857",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Brezpredmetno glasovanje",
        "id_parladata": 7141,
        "maximum": "4.34782608696",
        "tag": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T17:14:08"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "25.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "3.57142857143",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Dnevni red v celoti",
        "id_parladata": 7142,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": true,
        "date": "2017-05-08T16:04:46"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "100.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "100.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Proceduralni predlog (prenos to\u010dke na naslednjo sejo) - Jo\u017ee Tanko - nesklep\u010dnost",
        "id_parladata": 7130,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Proceduralna glasovanja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T19:17:18"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "17.3913043478",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7128,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:39:48"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "21.7391304348",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.4.2017",
        "id_parladata": 7129,
        "maximum": "2.27272727273",
        "tag": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-26T16:38:54"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "46.1538461538",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "20.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z mo\u017enostmi za dvig samooskrbe po razprodaji klju\u010dnih podjetij znotraj prehranskih verig.)",
        "id_parladata": 7099,
        "maximum": "7.69230769231",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:57"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "26.9230769231",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "6.81818181818",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "30.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Maje Makovec Bren\u010di\u010d na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z novelo Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja (ZOFVI), ki pove\u010duje  financiranje osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v zasebnih \u0161olah.)",
        "id_parladata": 7100,
        "maximum": "66.6666666667",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:15:13"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "10.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "15.3846153846",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za zdravje Milojke Kolar Celarc na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zdru\u017eevanjem bolni\u0161nic.)",
        "id_parladata": 7101,
        "maximum": "4.54545454545",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:44"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "10.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "7.69230769231",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru generalne sekretarke Vlade mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. Vinka Gorenaka v zvezi z uporabo vladnega letala Falcon 2000 EX dne 28. 1. 2017.)",
        "id_parladata": 7102,
        "maximum": "2.38095238095",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:13:03"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "8.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano mag. Dejana \u017didana na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi s problemom vra\u010dila dela subvencij za zelenjadnice.)",
        "id_parladata": 7103,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:07:29"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "33.3333333333",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "16.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za okolje in prostor Irene Majcen na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z imenovanjem v.d. direktorja Triglavskega narodnega parka.)",
        "id_parladata": 7104,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:06:31"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "16.6666666667",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Antona Per\u0161aka na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z avtonomijo javnega zavoda Slovenska filharmonija.)",
        "id_parladata": 7105,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:49"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "9.09090909091",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "66.6666666667",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "24.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti dr. Anje Kopa\u010d Mrak na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z ukrepanjem centrov za socialno delo v primerih nasilja v dru\u017eini.)",
        "id_parladata": 7106,
        "maximum": "2.17391304348",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:05:07"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "16.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }, {
        "text": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Borisa Koprivnikarja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o financiranju ob\u010din.)",
        "id_parladata": 7107,
        "maximum": "0.0",
        "tag": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
        "result": false,
        "date": "2017-04-25T21:04:21"
      }]
    }
  },
  "all_tags": ["Komisija za nadzor javnih financ", "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora", "Komisija za narodni skupnosti", "Komisija za odnose s Slovenci v zamejstvu in po svetu", "Komisija za poslovnik", "Mandatno-volilna komisija", "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide", "Odbor za finance in monetarno politiko", "Odbor za gospodarstvo", "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor", "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino", "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano", "Odbor za kulturo", "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo", "Odbor za obrambo", "Odbor za pravosodje", "Odbor za zadeve Evropske unije", "Odbor za zdravstvo", "Odbor za zunanjo politiko", "Preiskovalna komisija o ugotavljanju zlorab v slovenskem ban\u010dnem sistemu ter ugotavljanju vzrokov in", "Preiskovalna komisija za ugotavljanje politi\u010dne odgovornosti nosilcev javnih funkcij pri investiciji", "Ustavna komisija", "Proceduralna glasovanja", "Zunanja imenovanja", "Poslanska vpra\u0161anja", "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb", "Preiskovalne komisije", "Komisija za peticije ter za \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti", "Interpelacija", " Preiskovalna komisija za ugotavljanje politi\u010dne odgovornosti nosilcev javnih funkcij pri investicij"]
}
