{"created_at": "06.09.2018", "created_for": "05.09.2018", "data": [{"person": {"is_active": true, "district": [2], "name": "Goran Aleksi\u0107", "gov_id": "1243", "gender": "m", "party": {"acronym": "\u017divi zid, SNAGA", "is_coalition": false, "id": 319, "classification": "pg", "name": "Klub \u017divog zida i SNAGA-e"}, "type": "mp", "id": 1243, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.073248893564724, "vT2": -0.06761980017504134}}, {"person": {"is_active": true, "district": [9], "name": "Tulio Demetlika", "gov_id": "1244", "gender": "m", "party": {"acronym": "IDS, PGS, RI", "is_coalition": false, "id": 310, "classification": "pg", "name": "Klub Istarskog demokratskog sabora, Primorsko-goranskog saveza, Liste za Rijeku"}, "type": "mp", "id": 1244, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.07757853946739131, "vT2": -0.07330843535514608}}, {"person": {"is_active": true, "district": [10], "name": "Slaven Dobrovi\u0107", "gov_id": null, "gender": "m", "party": {"acronym": "Most", "is_coalition": false, "id": 335, "classification": "pg", "name": "Klub Mosta nezavisnih lista"}, "type": "mp", "id": 1245, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.11858912826127599, "vT2": -0.04930617090436899}}, {"person": {"is_active": true, "district": [5], "name": "Darinko Dumbovi\u0107", "gov_id": "1246", "gender": "m", "party": {"acronym": "BM 365, Reformisti, Nezavisni", "is_coalition": false, "id": 334, "classification": "pg", "name": "Klub Stranke rada i solidarnosti, Reformista i nezavisnih zastupnika"}, "type": "mp", "id": 1246, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.025824510530159633, "vT2": -0.09114913519327578}}, {"person": {"is_active": true, "district": [7], "name": "Sa\u0161a \u0110uji\u0107", "gov_id": "1247", "gender": "m", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1247, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.1057738113202194, "vT2": -0.0682102041185519}}, {"person": {"is_active": true, "district": [3], "name": "Pero \u0106osi\u0107", "gov_id": "1248", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1248, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.060713371413237564, "vT2": -0.10497701698623725}}, {"person": {"is_active": true, "district": [2], "name": "Bruna Esih", "gov_id": "1249", "gender": "f", "party": {"acronym": "NHR", "is_coalition": false, "id": 330, "classification": "pg", "name": "Klub Neovisni za Hrvatsku"}, "type": "mp", "id": 1249, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.07853184297079768, "vT2": -0.06001355146642649}}, {"person": {"is_active": true, "district": [3], "name": "Stevo Culej", "gov_id": "1250", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1250, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.06123240905123845, "vT2": -0.10435664787571854}}, {"person": {"is_active": true, "district": [1], "name": "Sonja \u010cikoti\u0107", "gov_id": "1251", "gender": "f", "party": {"acronym": "Most", "is_coalition": false, "id": 335, "classification": "pg", "name": "Klub Mosta nezavisnih lista"}, "type": "mp", "id": 1251, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.057321256752353805, "vT2": -0.10348116145525872}}, {"person": {"is_active": true, "district": [1], "name": "Josip \u0110aki\u0107", "gov_id": "1252", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1252, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.13240248771791935, "vT2": -0.05411984414001467}}, {"person": {"is_active": true, "district": [2], "name": "Igor Dragovan", "gov_id": "1253", "gender": "m", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1253, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.039328171144233925, "vT2": -0.0961595264868079}}, {"person": {"is_active": true, "district": [4], "name": "Goran Dodig", "gov_id": "1254", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDS, HSLS, HDSSB", "is_coalition": false, "id": 333, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokr\u0161\u0107anske stranke, Hrvatske socijalno-liberalne stranke i Hrvatskog demokratskog saveza Slavonije i Baranje"}, "type": "mp", "id": 1254, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.0626624391166692, "vT2": -0.104081584848407}}, {"person": {"is_active": true, "district": [5], "name": "Mato \u010ci\u010dak", "gov_id": "1255", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1255, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.07203348001741576, "vT2": -0.048086671330080114}}, {"person": {"is_active": true, "district": [1], "name": "Stjepan \u010curaj", "gov_id": "1256", "gender": "m", "party": {"acronym": "HNS", "is_coalition": true, "id": 340, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske narodne stranke - liberalnih demokrata"}, "type": "mp", "id": 1256, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.060746595167286886, "vT2": -0.10239337792928863}}, {"person": {"is_active": true, "district": [6], "name": "Branimir Bunjac", "gov_id": "1257", "gender": "m", "party": {"acronym": "\u017divi zid, SNAGA", "is_coalition": false, "id": 319, "classification": "pg", "name": "Klub \u017divog zida i SNAGA-e"}, "type": "mp", "id": 1257, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.09622863302552147, "vT2": -0.057011244819248186}}, {"person": {"is_active": true, "district": [7], "name": "Ivan \u0106eli\u0107", "gov_id": "1258", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1258, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.012790291994771026, "vT2": -0.08753354997132445}}, {"person": {"is_active": true, "district": [8], "name": "Marko Vu\u010deti\u0107", "gov_id": "1259", "gender": "m", "party": {"acronym": "Nezavisni", "is_coalition": false, "id": 413, "classification": "unaligned MP", "name": "Klub nezavisnih"}, "type": "mp", "id": 1259, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.09585550629072269, "vT2": -0.06151305680572814}}, {"person": {"is_active": true, "district": [8], "name": "Hrvoje Zekanovi\u0107", "gov_id": "1260", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1260, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.14038588972196428, "vT2": -0.04416786886599276}}, {"person": {"is_active": true, "district": [1], "name": "Tomislav \u017dagar", "gov_id": "1261", "gender": "m", "party": {"acronym": "Most", "is_coalition": false, "id": 335, "classification": "pg", "name": "Klub Mosta nezavisnih lista"}, "type": "mp", "id": 1261, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.10905041942522306, "vT2": -0.05922680239152285}}, {"person": {"is_active": true, "district": [7], "name": "Mihael Zmajlovi\u0107", "gov_id": "1262", "gender": "m", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1262, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.09649155140665829, "vT2": -0.05969700017580019}}, {"person": {"is_active": true, "district": [2], "name": "Sini\u0161a Varga", "gov_id": "1263", "gender": "m", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1263, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.11662490295665251, "vT2": -0.058609821214102284}}, {"person": {"is_active": true, "district": [3], "name": "Davor Vlaovi\u0107", "gov_id": "1264", "gender": "m", "party": {"acronym": "HSS", "is_coalition": false, "id": 337, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske selja\u010dke stranke"}, "type": "mp", "id": 1264, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.05107813514396639, "vT2": -0.1024804360880108}}, {"person": {"is_active": true, "district": [8], "name": "Franko Vidovi\u0107", "gov_id": "1265", "gender": "m", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1265, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.05779400992896245, "vT2": -0.09993760219218144}}, {"person": {"is_active": true, "district": [10], "name": "Ka\u017eimir Varda", "gov_id": "1266", "gender": "m", "party": {"acronym": "BM 365, Reformisti, Nezavisni", "is_coalition": false, "id": 334, "classification": "pg", "name": "Klub Stranke rada i solidarnosti, Reformista i nezavisnih zastupnika"}, "type": "mp", "id": 1266, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.08626355237891714, "vT2": -0.06857565532171209}}, {"person": {"is_active": true, "district": [1], "name": "Miroslav Tu\u0111man", "gov_id": "1267", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1267, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.11880202322498701, "vT2": -0.062499653026685205}}, {"person": {"is_active": true, "district": [6], "name": "Marko Ve\u0161ligaj", "gov_id": "1268", "gender": "m", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1268, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.03954725688884195, "vT2": -0.09842843199176238}}, {"person": {"is_active": true, "district": [5], "name": "Ivan \u0160uker", "gov_id": null, "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1269, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.060864329590057914, "vT2": -0.10492098440620143}}, {"person": {"is_active": true, "district": [1], "name": "Damir Tomi\u0107", "gov_id": "1270", "gender": "m", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1270, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.062166537522418186, "vT2": -0.10521233654210108}}, {"person": {"is_active": true, "district": [6], "name": "Bernarda Topolko", "gov_id": "1271", "gender": "f", "party": {"acronym": "HNS", "is_coalition": true, "id": 340, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske narodne stranke - liberalnih demokrata"}, "type": "mp", "id": 1271, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.1310177311157159, "vT2": -0.04875360354917062}}, {"person": {"is_active": true, "district": [10], "name": "Miro Totgergeli", "gov_id": "1272", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1272, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.0846352384848426, "vT2": -0.049662366162997955}}, {"person": {"is_active": true, "district": [6], "name": "\u017darko Tu\u0161ek", "gov_id": "1273", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1273, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.060155440267166606, "vT2": -0.1041563191882129}}, {"person": {"is_active": true, "district": [9], "name": "Nada Turina-\u0110uri\u0107", "gov_id": "1274", "gender": "f", "party": {"acronym": "GLAS, HSU", "is_coalition": false, "id": 324, "classification": "pg", "name": "Klub Gra\u0111ansko-liberalnog saveza i Hrvatske stranke umirovljenika"}, "type": "mp", "id": 1274, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.11718475520156593, "vT2": -0.04711709080256701}}, {"person": {"is_active": true, "district": [9], "name": "Marin \u0160kibola", "gov_id": "1275", "gender": "m", "party": {"acronym": "Nezavisni", "is_coalition": false, "id": 413, "classification": "unaligned MP", "name": "Klub nezavisnih"}, "type": "mp", "id": 1275, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.062216420599591364, "vT2": -0.10554370339573929}}, {"person": {"is_active": true, "district": [4], "name": "Petar \u0160kori\u0107", "gov_id": "1276", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1276, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.06177762270961302, "vT2": -0.10481724726624503}}, {"person": {"is_active": true, "district": [9], "name": "Giovanni Sponza", "gov_id": "1277", "gender": "m", "party": {"acronym": "IDS, PGS, RI", "is_coalition": false, "id": 310, "classification": "pg", "name": "Klub Istarskog demokratskog sabora, Primorsko-goranskog saveza, Liste za Rijeku"}, "type": "mp", "id": 1277, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.062162503952872795, "vT2": -0.10547521899848432}}, {"person": {"is_active": true, "district": [3], "name": "Marko \u0160imi\u0107", "gov_id": "1278", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1278, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.01809958716109144, "vT2": -0.08384172712847146}}, {"person": {"is_active": true, "district": [8], "name": "Ivan \u0160ipi\u0107", "gov_id": "1279", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1279, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.090804020834516, "vT2": -0.0728370691494424}}, {"person": {"is_active": true, "district": [6], "name": "An\u0111elko Stri\u010dak", "gov_id": "1280", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1280, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.07411434948240667, "vT2": -0.06744403314841109}}, {"person": {"is_active": true, "district": [5], "name": "Stipo \u0160apina", "gov_id": "1281", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1281, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.06799580599877739, "vT2": -0.07255160233310386}}, {"person": {"is_active": true, "district": [7], "name": "Davor Ivo Stier", "gov_id": null, "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1282, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.049849294871100173, "vT2": -0.1009738306430673}}, {"person": {"is_active": true, "district": [5], "name": "Nenad Stazi\u0107", "gov_id": "1283", "gender": "m", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1283, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.032190189922244705, "vT2": -0.09594801066868992}}, {"person": {"is_active": true, "district": [1], "name": "Hrvoje Runti\u0107", "gov_id": "1284", "gender": "m", "party": {"acronym": "Most", "is_coalition": false, "id": 335, "classification": "pg", "name": "Klub Mosta nezavisnih lista"}, "type": "mp", "id": 1284, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.07275081804421868, "vT2": -0.04585118023833739}}, {"person": {"is_active": true, "district": [9], "name": "Ines Strenja-Lini\u0107", "gov_id": "1285", "gender": "f", "party": {"acronym": "Most", "is_coalition": false, "id": 335, "classification": "pg", "name": "Klub Mosta nezavisnih lista"}, "type": "mp", "id": 1285, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.057142013152028735, "vT2": -0.07551059413139506}}, {"person": {"is_active": true, "district": [8], "name": "Ante Sanader", "gov_id": "1286", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1286, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.05430853667641936, "vT2": -0.1010269806345329}}, {"person": {"is_active": true, "district": [7], "name": "Tomislav Saucha", "gov_id": "1287", "gender": "m", "party": {"acronym": "HNS", "is_coalition": true, "id": 340, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske narodne stranke - liberalnih demokrata"}, "type": "mp", "id": 1287, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.03213038823674822, "vT2": -0.0952617214727662}}, {"person": {"is_active": true, "district": [7], "name": "Ivan Vilibor Sin\u010di\u0107", "gov_id": "1288", "gender": "m", "party": {"acronym": "\u017divi zid, SNAGA", "is_coalition": false, "id": 319, "classification": "pg", "name": "Klub \u017divog zida i SNAGA-e"}, "type": "mp", "id": 1288, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.09954768654019881, "vT2": -0.06629050779989148}}, {"person": {"is_active": true, "district": [7], "name": "Marko Sladoljev", "gov_id": "1289", "gender": "m", "party": {"acronym": "Most", "is_coalition": false, "id": 335, "classification": "pg", "name": "Klub Mosta nezavisnih lista"}, "type": "mp", "id": 1289, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.06024093728127203, "vT2": -0.10355848983806677}}, {"person": {"is_active": true, "district": [5], "name": "Tomislav Sokol", "gov_id": "1290", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1290, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.038484709743906845, "vT2": -0.09713833711282376}}, {"person": {"is_active": true, "district": [2], "name": "\u017deljko Reiner", "gov_id": "1291", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1291, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.0575122372427185, "vT2": -0.10449166164900789}}, {"person": {"is_active": true, "district": [11], "name": "Milorad Pupovac", "gov_id": "1292", "gender": "m", "party": {"acronym": "SDSS", "is_coalition": false, "id": 322, "classification": "pg", "name": "Klub Samostalne demokratske srpske stranke"}, "type": "mp", "id": 1292, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.03230362229368341, "vT2": -0.09386943980517928}}, {"person": {"is_active": true, "district": [3], "name": "Zdravko Ronko", "gov_id": "1293", "gender": "m", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1293, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.14240488274446636, "vT2": -0.03684162243936773}}, {"person": {"is_active": true, "district": [4], "name": "Ante Prani\u0107", "gov_id": "1294", "gender": "m", "party": {"acronym": "Most", "is_coalition": false, "id": 335, "classification": "pg", "name": "Klub Mosta nezavisnih lista"}, "type": "mp", "id": 1294, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.08684006338174025, "vT2": -0.06579889295985852}}, {"person": {"is_active": true, "district": [4], "name": "Dragica Ro\u0161\u010di\u0107", "gov_id": "1295", "gender": "f", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1295, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.13173014054610124, "vT2": -0.03196418758525844}}, {"person": {"is_active": true, "district": [6], "name": "Marija Puh", "gov_id": "1296", "gender": "f", "party": {"acronym": "HNS", "is_coalition": true, "id": 340, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske narodne stranke - liberalnih demokrata"}, "type": "mp", "id": 1296, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.09604142299711153, "vT2": -0.06054629167244017}}, {"person": {"is_active": true, "district": [12], "name": "\u017deljko Ragu\u017e", "gov_id": "1297", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1297, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.07907152688834673, "vT2": -0.06956936186307076}}, {"person": {"is_active": true, "district": [11], "name": "Furio Radin", "gov_id": "1298", "gender": "m", "party": {"acronym": "IDS, PGS, RI", "is_coalition": false, "id": 310, "classification": "pg", "name": "Klub Istarskog demokratskog sabora, Primorsko-goranskog saveza, Liste za Rijeku"}, "type": "mp", "id": 1298, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.06163854123538642, "vT2": -0.10516439846913371}}, {"person": {"is_active": true, "district": [1], "name": "Ana-Marija Petin", "gov_id": "1299", "gender": "f", "party": {"acronym": "HSS", "is_coalition": false, "id": 337, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske selja\u010dke stranke"}, "type": "mp", "id": 1299, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.06005417351684332, "vT2": -0.10405554104821634}}, {"person": {"is_active": true, "district": [2], "name": "Alen Prelec", "gov_id": "1300", "gender": "m", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1300, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.1173539189347608, "vT2": -0.05787628335146132}}, {"person": {"is_active": true, "district": [2], "name": "Vesna Pusi\u0107", "gov_id": "1301", "gender": "f", "party": {"acronym": "GLAS, HSU", "is_coalition": false, "id": 324, "classification": "pg", "name": "Klub Gra\u0111ansko-liberalnog saveza i Hrvatske stranke umirovljenika"}, "type": "mp", "id": 1301, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.050266270744040595, "vT2": -0.10160610611048504}}, {"person": {"is_active": true, "district": [5], "name": "Ivan Pernar", "gov_id": "1302", "gender": "m", "party": {"acronym": "\u017divi zid, SNAGA", "is_coalition": false, "id": 319, "classification": "pg", "name": "Klub \u017divog zida i SNAGA-e"}, "type": "mp", "id": 1302, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.12632947399883912, "vT2": -0.04213665282125019}}, {"person": {"is_active": true, "district": [4], "name": "Bo\u017eo Petrov", "gov_id": "1303", "gender": "m", "party": {"acronym": "Most", "is_coalition": false, "id": 335, "classification": "pg", "name": "Klub Mosta nezavisnih lista"}, "type": "mp", "id": 1303, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.0593276215305963, "vT2": -0.10310214710328632}}, {"person": {"is_active": true, "district": [6], "name": "Robert Podolnjak", "gov_id": "1304", "gender": "m", "party": {"acronym": "Most", "is_coalition": false, "id": 335, "classification": "pg", "name": "Klub Mosta nezavisnih lista"}, "type": "mp", "id": 1304, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.1367466326966465, "vT2": -0.05158444759722375}}, {"person": {"is_active": true, "district": [4], "name": "Sanja Putica", "gov_id": "1305", "gender": "f", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1305, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.08160649356211405, "vT2": -0.06522643532464009}}, {"person": {"is_active": true, "district": [1], "name": "Irena Petrijev\u010danin Vuksanovi\u0107", "gov_id": "1306", "gender": "f", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1306, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.11697841489962496, "vT2": -0.06386300542218803}}, {"person": {"is_active": true, "district": [8], "name": "Grozdana Peri\u0107", "gov_id": "1307", "gender": "f", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1307, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.06161422273177951, "vT2": -0.10322007084664886}}, {"person": {"is_active": true, "district": [7], "name": "Milanka Opa\u010di\u0107", "gov_id": "1308", "gender": "f", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1308, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.14741646111421763, "vT2": -0.04210621534657691}}, {"person": {"is_active": true, "district": [11], "name": "Boris Milo\u0161evi\u0107", "gov_id": "1309", "gender": "m", "party": {"acronym": "SDSS", "is_coalition": false, "id": 322, "classification": "pg", "name": "Klub Samostalne demokratske srpske stranke"}, "type": "mp", "id": 1309, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.03033508263130804, "vT2": -0.08811606916070482}}, {"person": {"is_active": true, "district": [2], "name": "Vlaho Orepi\u0107", "gov_id": null, "gender": "m", "party": {"acronym": "Nezavisni", "is_coalition": false, "id": 413, "classification": "unaligned MP", "name": "Klub nezavisnih"}, "type": "mp", "id": 1310, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.0815684691990182, "vT2": -0.06393223032249575}}, {"person": {"is_active": true, "district": [7], "name": "Domagoj Ivan Milo\u0161evi\u0107", "gov_id": "1311", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1311, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.09451605395551628, "vT2": -0.06146535119216473}}, {"person": {"is_active": true, "district": [8], "name": "Ranko Ostoji\u0107", "gov_id": "1312", "gender": "m", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1312, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.1602813859344606, "vT2": -0.030189163148853202}}, {"person": {"is_active": true, "district": [3], "name": "Tomislav Paneni\u0107", "gov_id": "1313", "gender": "m", "party": {"acronym": "Most", "is_coalition": false, "id": 335, "classification": "pg", "name": "Klub Mosta nezavisnih lista"}, "type": "mp", "id": 1313, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.057477891314609474, "vT2": -0.07746412669689755}}, {"person": {"is_active": true, "district": [4], "name": "Darko Pari\u0107", "gov_id": "1314", "gender": "m", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1314, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.062216420599591364, "vT2": -0.10554370339573929}}, {"person": {"is_active": true, "district": [3], "name": "Davor Mili\u010devi\u0107", "gov_id": "1315", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1315, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.061761638372409444, "vT2": -0.10485997787341886}}, {"person": {"is_active": true, "district": [2], "name": "Orsat Miljeni\u0107", "gov_id": "1316", "gender": "m", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1316, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.1150930224234363, "vT2": -0.06250486118412923}}, {"person": {"is_active": true, "district": [3], "name": "Ivica Mi\u0161i\u0107", "gov_id": "1317", "gender": "m", "party": {"acronym": "BM 365, Reformisti, Nezavisni", "is_coalition": false, "id": 334, "classification": "pg", "name": "Klub Stranke rada i solidarnosti, Reformista i nezavisnih zastupnika"}, "type": "mp", "id": 1317, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.10519207951678383, "vT2": -0.06899234420845335}}, {"person": {"is_active": true, "district": [4], "name": "Ivana Nin\u010devi\u0107-Lesandri\u0107", "gov_id": "1318", "gender": "f", "party": {"acronym": "Most", "is_coalition": false, "id": 335, "classification": "pg", "name": "Klub Mosta nezavisnih lista"}, "type": "mp", "id": 1318, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.058117097135569895, "vT2": -0.07864552692706411}}, {"person": {"is_active": true, "district": [5], "name": "Mirando Mrsi\u0107", "gov_id": "1319", "gender": "m", "party": {"acronym": "Nezavisni", "is_coalition": false, "id": 413, "classification": "unaligned MP", "name": "Klub nezavisnih"}, "type": "mp", "id": 1319, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.08491185646984277, "vT2": -0.05383974338003875}}, {"person": {"is_active": true, "district": [9], "name": "Boris Mileti\u0107", "gov_id": "1320", "gender": "m", "party": {"acronym": "IDS, PGS, RI", "is_coalition": false, "id": 310, "classification": "pg", "name": "Klub Istarskog demokratskog sabora, Primorsko-goranskog saveza, Liste za Rijeku"}, "type": "mp", "id": 1320, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.05337204557215448, "vT2": -0.09960647924349596}}, {"person": {"is_active": true, "district": [1], "name": "Domagoj Mikuli\u0107", "gov_id": "1321", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1321, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.06219218123416862, "vT2": -0.1042013691897134}}, {"person": {"is_active": true, "district": [10], "name": "Anka Mrak-Tarita\u0161", "gov_id": "1322", "gender": "f", "party": {"acronym": "GLAS, HSU", "is_coalition": false, "id": 324, "classification": "pg", "name": "Klub Gra\u0111ansko-liberalnog saveza i Hrvatske stranke umirovljenika"}, "type": "mp", "id": 1322, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.03685500646458999, "vT2": -0.09706891190730825}}, {"person": {"is_active": true, "district": [10], "name": "Andrija Mikuli\u0107", "gov_id": "1323", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1323, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.05966897540536509, "vT2": -0.10425873425494932}}, {"person": {"is_active": true, "district": [3], "name": "Ljubica Maksim\u010duk", "gov_id": "1324", "gender": "f", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1324, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.10591521009844515, "vT2": -0.05727108345254156}}, {"person": {"is_active": true, "district": [10], "name": "Gordan Maras", "gov_id": "1325", "gender": "m", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1325, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.06130691539299928, "vT2": -0.10531053875458914}}, {"person": {"is_active": true, "district": [7], "name": "Damir Mateljan", "gov_id": "1326", "gender": "m", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1326, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.13644802978397388, "vT2": -0.04964660088675003}}, {"person": {"is_active": true, "district": [3], "name": "Predrag Mati\u0107", "gov_id": "1327", "gender": "m", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1327, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.05322208513320448, "vT2": -0.10168155640080978}}, {"person": {"is_active": true, "district": [10], "name": "Ivan Lovrinovi\u0107", "gov_id": "1328", "gender": "m", "party": {"acronym": "GLAS, HSU", "is_coalition": false, "id": 324, "classification": "pg", "name": "Klub Gra\u0111ansko-liberalnog saveza i Hrvatske stranke umirovljenika"}, "type": "mp", "id": 1328, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.09258543280983865, "vT2": -0.0583890424902839}}, {"person": {"is_active": true, "district": [3], "name": "Franjo Luci\u0107", "gov_id": "1329", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1329, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.08000463501137074, "vT2": -0.07409083746709037}}, {"person": {"is_active": true, "district": [2], "name": "Ljubica Luka\u010di\u0107", "gov_id": "1330", "gender": "f", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1330, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.05975079559944184, "vT2": -0.10497269951097069}}, {"person": {"is_active": true, "district": [6], "name": "Bo\u017eica Makar", "gov_id": "1331", "gender": "f", "party": {"acronym": "HNS", "is_coalition": true, "id": 340, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske narodne stranke - liberalnih demokrata"}, "type": "mp", "id": 1331, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.060775150533433554, "vT2": -0.10476159057469668}}, {"person": {"is_active": true, "district": [11], "name": "Ermina Lekaj-Prljaskaj", "gov_id": "1332", "gender": "f", "party": {"acronym": "BM 365, Reformisti, Nezavisni", "is_coalition": false, "id": 334, "classification": "pg", "name": "Klub Stranke rada i solidarnosti, Reformista i nezavisnih zastupnika"}, "type": "mp", "id": 1332, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.030277000057713385, "vT2": -0.09486899806259237}}, {"person": {"is_active": true, "district": [5], "name": "\u017deljko Lenart", "gov_id": "1333", "gender": "m", "party": {"acronym": "HSS", "is_coalition": false, "id": 337, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske selja\u010dke stranke"}, "type": "mp", "id": 1333, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.05923991160625603, "vT2": -0.10476834413328406}}, {"person": {"is_active": true, "district": [7], "name": "Tomislav Lipo\u0161\u0107ak", "gov_id": "1334", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1334, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.060668535997484924, "vT2": -0.10514431389515586}}, {"person": {"is_active": true, "district": [8], "name": "Davor Lon\u010dar", "gov_id": "1335", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1335, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.06144012239737292, "vT2": -0.10375670426871611}}, {"person": {"is_active": true, "district": [3], "name": "Marta Luc-Polanc", "gov_id": "1336", "gender": "f", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1336, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.05493302613279793, "vT2": -0.10300284772650659}}, {"person": {"is_active": true, "district": [12], "name": "Bo\u017eo Ljubi\u0107", "gov_id": "1337", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1337, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.12303447597652456, "vT2": -0.058518161045176355}}, {"person": {"is_active": true, "district": [10], "name": "Mladen Madjer", "gov_id": "1338", "gender": "m", "party": {"acronym": "HSS", "is_coalition": false, "id": 337, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske selja\u010dke stranke"}, "type": "mp", "id": 1338, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.1172784543494918, "vT2": -0.059929398120390526}}, {"person": {"is_active": true, "district": [4], "name": "Boris Lalovac", "gov_id": "1339", "gender": "m", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1339, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.028166398483935387, "vT2": -0.09496315064175725}}, {"person": {"is_active": true, "district": [1], "name": "Vlatko Kopi\u0107", "gov_id": "1340", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1340, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.05732695079371928, "vT2": -0.10217568751041278}}, {"person": {"is_active": true, "district": [6], "name": "Josip Kri\u017eani\u0107", "gov_id": "1341", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1341, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.061565792473115416, "vT2": -0.10492173494472914}}, {"person": {"is_active": true, "district": [8], "name": "Marijan Kusti\u0107", "gov_id": "1342", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1342, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.05906243098295183, "vT2": -0.10386984134212536}}, {"person": {"is_active": true, "district": [10], "name": "\u017deljko Lackovi\u0107", "gov_id": "1343", "gender": "m", "party": {"acronym": "Nezavisni", "is_coalition": false, "id": 413, "classification": "unaligned MP", "name": "Klub nezavisnih"}, "type": "mp", "id": 1343, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.10999644871791309, "vT2": -0.060980651870456586}}, {"person": {"is_active": true, "district": [9], "name": "Ivan Kirin", "gov_id": "1344", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1344, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.07226066703885928, "vT2": -0.07708678778289628}}, {"person": {"is_active": true, "district": [3], "name": "Mladen Karli\u0107", "gov_id": "1345", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1345, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.05895816073705607, "vT2": -0.10177551465490302}}, {"person": {"is_active": true, "district": [8], "name": "Branka Juri\u010dev-Martin\u010dev", "gov_id": "1346", "gender": "f", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1346, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.12697452706604684, "vT2": -0.05398603217683402}}, {"person": {"is_active": true, "district": [11], "name": "Veljko Kajtazi", "gov_id": "1347", "gender": "m", "party": {"acronym": "BM 365, Reformisti, Nezavisni", "is_coalition": false, "id": 334, "classification": "pg", "name": "Klub Stranke rada i solidarnosti, Reformista i nezavisnih zastupnika"}, "type": "mp", "id": 1347, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.05723546552668245, "vT2": -0.10335792980813907}}, {"person": {"is_active": true, "district": [9], "name": "Ana Kompari\u0107 Dev\u010di\u0107", "gov_id": "1348", "gender": "f", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1348, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.07806810355816064, "vT2": -0.06379507867261744}}, {"person": {"is_active": true, "district": [6], "name": "Stjepan Kova\u010d", "gov_id": "1349", "gender": "m", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1349, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.13800624342469592, "vT2": -0.04959199531279795}}, {"person": {"is_active": true, "district": [2], "name": "Darinko Kosor", "gov_id": "1350", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDS, HSLS, HDSSB", "is_coalition": false, "id": 333, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokr\u0161\u0107anske stranke, Hrvatske socijalno-liberalne stranke i Hrvatskog demokratskog saveza Slavonije i Baranje"}, "type": "mp", "id": 1350, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.12462061754883852, "vT2": -0.057734745013378795}}, {"person": {"is_active": true, "district": [8], "name": "Miro Kova\u010d", "gov_id": null, "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1351, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.0672508714403992, "vT2": -0.06290353358961358}}, {"person": {"is_active": true, "district": [7], "name": "Tomislav Klari\u0107", "gov_id": "1352", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1352, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.06055184468542302, "vT2": -0.10488520463791426}}, {"person": {"is_active": true, "district": [9], "name": "Anton Kliman", "gov_id": "1353", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1353, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.056700427400608974, "vT2": -0.10179617165508174}}, {"person": {"is_active": true, "district": [2], "name": "Jo\u0161ko Klisovi\u0107", "gov_id": "1354", "gender": "m", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1354, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.060842128768917494, "vT2": -0.10476373604957873}}, {"person": {"is_active": true, "district": [9], "name": "\u017deljko Jovanovi\u0107", "gov_id": "1355", "gender": "m", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1355, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.08925452196905546, "vT2": -0.06873455455642942}}, {"person": {"is_active": true, "district": [11], "name": "Dragana Jeckov", "gov_id": "1356", "gender": "f", "party": {"acronym": "SDSS", "is_coalition": false, "id": 322, "classification": "pg", "name": "Klub Samostalne demokratske srpske stranke"}, "type": "mp", "id": 1356, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.11574018595984945, "vT2": -0.05743694052795102}}, {"person": {"is_active": true, "district": [7], "name": "Marija Jelkovac", "gov_id": "1357", "gender": "f", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1357, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.0790646194283211, "vT2": -0.06336769352110794}}, {"person": {"is_active": true, "district": [6], "name": "Sini\u0161a Hajda\u0161 Don\u010di\u0107", "gov_id": "1358", "gender": "m", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1358, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.14788415292404566, "vT2": -0.04488336742418814}}, {"person": {"is_active": true, "district": [5], "name": "\u017deljka Josi\u0107", "gov_id": "1359", "gender": "f", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1359, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.06220528390511899, "vT2": -0.10547857137298974}}, {"person": {"is_active": true, "district": [9], "name": "Silvano Hrelja", "gov_id": "1360", "gender": "m", "party": {"acronym": "GLAS, HSU", "is_coalition": false, "id": 324, "classification": "pg", "name": "Klub Gra\u0111ansko-liberalnog saveza i Hrvatske stranke umirovljenika"}, "type": "mp", "id": 1360, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.08543690901642985, "vT2": -0.05064690851664063}}, {"person": {"is_active": true, "district": [9], "name": "Romana Jerkovi\u0107", "gov_id": "1361", "gender": "f", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1361, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.07389521439972961, "vT2": -0.06893828791994257}}, {"person": {"is_active": true, "district": [6], "name": "Mario Habek", "gov_id": "1362", "gender": "m", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1362, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.05497768676598312, "vT2": -0.10323227143164804}}, {"person": {"is_active": true, "district": [10], "name": "Zlatko Hasanbegovi\u0107", "gov_id": "1363", "gender": "m", "party": {"acronym": "NHR", "is_coalition": false, "id": 330, "classification": "pg", "name": "Klub Neovisni za Hrvatsku"}, "type": "mp", "id": 1363, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.1376987407944336, "vT2": -0.039549535629980974}}, {"person": {"is_active": true, "district": [2], "name": "Gordan Jandrokovi\u0107", "gov_id": "1364", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1364, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.13515481888361408, "vT2": -0.04860344691592701}}, {"person": {"is_active": true, "district": [10], "name": "Branko Hrg", "gov_id": "1365", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDS, HSLS, HDSSB", "is_coalition": false, "id": 333, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokr\u0161\u0107anske stranke, Hrvatske socijalno-liberalne stranke i Hrvatskog demokratskog saveza Slavonije i Baranje"}, "type": "mp", "id": 1365, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.04655876414026462, "vT2": -0.09707300882281883}}, {"person": {"is_active": true, "district": [11], "name": "Robert Jankovics", "gov_id": "1366", "gender": "m", "party": {"acronym": "BM 365, Reformisti, Nezavisni", "is_coalition": false, "id": 334, "classification": "pg", "name": "Klub Stranke rada i solidarnosti, Reformista i nezavisnih zastupnika"}, "type": "mp", "id": 1366, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.05305756714596363, "vT2": -0.08330436962544688}}, {"person": {"is_active": true, "district": [1], "name": "Domagoj Hajdukovi\u0107", "gov_id": "1368", "gender": "m", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1368, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.06114216646713144, "vT2": -0.1053512921207593}}, {"person": {"is_active": true, "district": [9], "name": "Pe\u0111a Grbin", "gov_id": "1369", "gender": "m", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1369, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.0622164205995914, "vT2": -0.10554370339573928}}, {"person": {"is_active": true, "district": [5], "name": "Nikola Grmoja", "gov_id": "1370", "gender": "m", "party": {"acronym": "Most", "is_coalition": false, "id": 335, "classification": "pg", "name": "Klub Mosta nezavisnih lista"}, "type": "mp", "id": 1370, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.037639303796423135, "vT2": -0.0976830642987574}}, {"person": {"is_active": true, "district": [4], "name": "Branko Gr\u010di\u0107", "gov_id": "1371", "gender": "m", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1371, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.06075158041768624, "vT2": -0.10499714010039844}}, {"person": {"is_active": true, "district": [10], "name": "Damir Felak", "gov_id": "1372", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1372, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.01442386462548142, "vT2": -0.08267714514261303}}, {"person": {"is_active": true, "district": [8], "name": "Miro Bulj", "gov_id": "1373", "gender": "m", "party": {"acronym": "Most", "is_coalition": false, "id": 335, "classification": "pg", "name": "Klub Mosta nezavisnih lista"}, "type": "mp", "id": 1373, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.1123090834913211, "vT2": -0.05927988257523176}}, {"person": {"is_active": true, "district": [5], "name": "Goran Beus Richembergh", "gov_id": "1374", "gender": "m", "party": {"acronym": "GLAS, HSU", "is_coalition": false, "id": 324, "classification": "pg", "name": "Klub Gra\u0111ansko-liberalnog saveza i Hrvatske stranke umirovljenika"}, "type": "mp", "id": 1374, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.06749705854132264, "vT2": -0.05758104390129094}}, {"person": {"is_active": true, "district": [11], "name": "Vladimir Bilek", "gov_id": "1375", "gender": "m", "party": {"acronym": "BM 365, Reformisti, Nezavisni", "is_coalition": false, "id": 334, "classification": "pg", "name": "Klub Stranke rada i solidarnosti, Reformista i nezavisnih zastupnika"}, "type": "mp", "id": 1375, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.0976490856935598, "vT2": -0.0638780666385553}}, {"person": {"is_active": true, "district": [7], "name": "Kre\u0161o Beljak", "gov_id": "1376", "gender": "m", "party": {"acronym": "HSS", "is_coalition": false, "id": 337, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske selja\u010dke stranke"}, "type": "mp", "id": 1376, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.10218172822704008, "vT2": -0.06681951156617685}}, {"person": {"is_active": true, "district": [2], "name": "Davor Bernardi\u0107", "gov_id": "1377", "gender": "m", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1377, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.060363304953346214, "vT2": -0.10254595318991498}}, {"person": {"is_active": true, "district": [10], "name": "Milijan Brki\u0107", "gov_id": "1378", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1378, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.0622164205995914, "vT2": -0.10554370339573928}}, {"person": {"is_active": true, "district": [4], "name": "Arsen Bauk", "gov_id": "1379", "gender": "m", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1379, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.012041653652655086, "vT2": -0.03754836101194885}}, {"person": {"is_active": true, "district": [1], "name": "Vesna Bedekovi\u0107", "gov_id": "1380", "gender": "f", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1380, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.06568621770419995, "vT2": -0.07904457555259493}}, {"person": {"is_active": true, "district": [9], "name": "Josip Bori\u0107", "gov_id": "1381", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1381, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.06602700128996175, "vT2": -0.07967578477428124}}, {"person": {"is_active": true, "district": [6], "name": "Milorad Batini\u0107", "gov_id": "1382", "gender": "m", "party": {"acronym": "HNS", "is_coalition": true, "id": 340, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske narodne stranke - liberalnih demokrata"}, "type": "mp", "id": 1382, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.06649223687617563, "vT2": -0.07999479462975771}}, {"person": {"is_active": true, "district": [5], "name": "Dra\u017een Bari\u0161i\u0107", "gov_id": "1383", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1383, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.054605207470602685, "vT2": -0.07283408449119408}}, {"person": {"is_active": true, "district": [1], "name": "Branimir Glava\u0161", "gov_id": "1384", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDS, HSLS, HDSSB", "is_coalition": false, "id": 333, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokr\u0161\u0107anske stranke, Hrvatske socijalno-liberalne stranke i Hrvatskog demokratskog saveza Slavonije i Baranje"}, "type": "mp", "id": 1384, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.06758387502633771, "vT2": -0.08037897756634735}}, {"person": {"is_active": true, "district": [5], "name": "Bojan Glava\u0161evi\u0107", "gov_id": "1385", "gender": "m", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1385, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.059905883310141024, "vT2": -0.09312908070283285}}, {"person": {"is_active": true, "district": [12], "name": "\u017deljko Glasnovi\u0107", "gov_id": "1386", "gender": "m", "party": {"acronym": "NHR", "is_coalition": false, "id": 330, "classification": "pg", "name": "Klub Neovisni za Hrvatsku"}, "type": "mp", "id": 1386, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.06758387502633771, "vT2": -0.08037897756634735}}, {"person": {"is_active": true, "district": [8], "name": "Sabina Glasovac", "gov_id": "1387", "gender": "f", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1387, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.04311277162054163, "vT2": -0.06629439294790712}}, {"person": {"is_active": true, "district": [8], "name": "Marija Alfirev", "gov_id": "1388", "gender": "f", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1388, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.06741797739154633, "vT2": -0.08027126255775892}}, {"person": {"is_active": true, "district": [4], "name": "Ante Babi\u0107", "gov_id": "1389", "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1389, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.06252916415469313, "vT2": -0.06483239219724292}}, {"person": {"is_active": true, "district": [10], "name": "Vedran Babi\u0107", "gov_id": "1390", "gender": "m", "party": {"acronym": "SDP", "is_coalition": false, "id": 339, "classification": "pg", "name": "Klub Socijaldemokratske partije Hrvatske"}, "type": "mp", "id": 1390, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.050930191206755855, "vT2": -0.047108411613365334}}, {"person": {"is_active": true, "district": [4], "name": "Ante Ba\u010di\u0107", "gov_id": null, "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1391, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.05069073826456118, "vT2": -0.07629573941573217}}, {"person": {"is_active": true, "district": [3], "name": "Marijana Bali\u0107", "gov_id": "1392", "gender": "f", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1392, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.0525825787629662, "vT2": -0.017451459842569295}}, {"person": {"is_active": true, "district": [4], "name": "Branko Ba\u010di\u0107", "gov_id": null, "gender": "m", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1393, "has_function": false}, "score": {"vT1": -0.04694268802179525, "vT2": -0.027110545492187887}}, {"person": {"is_active": true, "district": [6], "name": "Sun\u010dana Glavak", "gov_id": null, "gender": "f", "party": {"acronym": "HDZ", "is_coalition": true, "id": 343, "classification": "pg", "name": "Klub Hrvatske demokratske zajednice"}, "type": "mp", "id": 1533, "has_function": false}, "score": {"vT1": 0.024092033981456457, "vT2": -0.019365141401740477}}]}