{
  "created_at": "19.04.2021",
  "created_for": "19.04.2021",
  "results": [
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Predlog za sprejem avtenti\u010dne razlage 120., 121. in  122. \u010dlena Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Avtenti\u010dna razlaga-OBRAVNAVA",
      "result": "in_procedure",
      "date": "10.04.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "student.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "hasVotes": true,
      "epa": "2103-VII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev predsednika Dr\u017eavnega zbora Republike Slovenije",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "22.06.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "",
      "hasVotes": true,
      "epa": "3-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zapisnik o ugotovitvi izida pred\u010dasnih volitev poslancev v Dr\u017eavni zbor Republike Slovenije",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "in_procedure",
      "date": "22.06.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "",
      "hasVotes": true,
      "epa": "1-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Odlok o ustanovitvi in nalogah delovnih teles Dr\u017eavnega zbora",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "06.07.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "",
      "hasVotes": true,
      "epa": "17-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o dopolnitvi Zakona o zdravni\u0161ki slu\u017ebi",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "18.07.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "health.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Skupni odbor",
      "hasVotes": true,
      "epa": "16-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper",
      "has_link": false,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "in_procedure",
      "date": "20.07.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "railway.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "hasVotes": false,
      "epa": "1878-VII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon za za\u0161\u010dito vrednosti kapitalske nalo\u017ebe Republike Slovenije v Novi Ljubljanski banki d.d., Ljubljana",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "27.07.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "money.svg",
      "has_discussion": true,
      "mdt_text": "Skupni odbor",
      "hasVotes": true,
      "epa": "42-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev predsednika Vlade Republike Slovenije",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "17.08.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "",
      "hasVotes": true,
      "epa": "69-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o pravici nadome\u0161\u010danja poslanca Dr\u017eavnega zbora",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "24.08.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Mandatno-volilna komisija",
      "hasVotes": true,
      "epa": "90-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Odlok o spremembi Odloka o okviru za pripravo prora\u010dunov sektorja dr\u017eava za obdobje od 2018 do 2020",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "24.08.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "budget.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Skupni odbor",
      "hasVotes": true,
      "epa": "65-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev podpredsednice Dr\u017eavnega zbora",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "24.08.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "",
      "hasVotes": true,
      "epa": "84-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog kandidata za podpredsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "24.08.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "",
      "hasVotes": true,
      "epa": "91-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju generalne sekretarke Dr\u017eavnega zbora",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "31.08.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "",
      "hasVotes": true,
      "epa": "96-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Odlok o ustanovitvi in nalogah delovnih teles Dr\u017eavnega zbora",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "31.08.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "",
      "hasVotes": true,
      "epa": "95-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev podpredsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "31.08.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "",
      "hasVotes": true,
      "epa": "94-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Predlog zakona-OBRAVNAVA",
      "result": "rejected",
      "date": "07.09.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "health.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za zdravstvo",
      "hasVotes": true,
      "epa": "117-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembi Zakona o delovnih razmerjih",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Predlog zakona-OBRAVNAVA",
      "result": "rejected",
      "date": "12.09.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "worker.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "hasVotes": true,
      "epa": "122-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Predlog zakona-OBRAVNAVA",
      "result": "rejected",
      "date": "12.09.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "insurance.svg",
      "has_discussion": true,
      "mdt_text": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "hasVotes": true,
      "epa": "121-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Lista kandidatk in kandidatov za ministrice in ministre Vlade Republike Slovenije",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "in_procedure",
      "date": "14.09.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "",
      "hasVotes": true,
      "epa": "99-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o pravici nadome\u0161\u010danja poslancev Dr\u017eavnega zbora",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "28.09.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Mandatno-volilna komisija",
      "hasVotes": true,
      "epa": "167-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o razre\u0161itvi \u010dlana Statisti\u010dnega sveta Republike Slovenije",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "28.09.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "",
      "hasVotes": true,
      "epa": "170-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o davku na dodano vrednost",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Predlog zakona-MAPA",
      "result": "rejected",
      "date": "04.10.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "taxes.svg",
      "has_discussion": true,
      "mdt_text": "Odbor za finance",
      "hasVotes": true,
      "epa": "179-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Predlog za imenovanje guvernerja - \u010dlana Sveta Banke Slovenije",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Zadeve MVK-OBRAVNAVA",
      "result": "enacted",
      "date": "04.10.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Mandatno-volilna komisija",
      "hasVotes": true,
      "epa": "168-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o dopolnitvah Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Predlog zakona-MAPA",
      "result": "rejected",
      "date": "11.10.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "insurance.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "hasVotes": true,
      "epa": "191-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okrajne sodnice na Okrajnem sodi\u0161\u010du na Ptuju",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "12.10.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Mandatno-volilna komisija",
      "hasVotes": true,
      "epa": "175-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okrajnega sodnika na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Litiji",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "12.10.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Mandatno-volilna komisija",
      "hasVotes": true,
      "epa": "109-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predloga za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ki mesti okrajnih sodnikov na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Trbovljah",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "12.10.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Mandatno-volilna komisija",
      "hasVotes": true,
      "epa": "43-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah Zakona o motornih vozilih",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Predlog zakona-MAPA",
      "result": "rejected",
      "date": "16.10.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "transportation.svg",
      "has_discussion": true,
      "mdt_text": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "hasVotes": true,
      "epa": "205-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembi in dopolnitvi Zakona o ugotavljanju katastrskega dohodka",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Predlog zakona-MAPA",
      "result": "rejected",
      "date": "18.10.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "money.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za finance",
      "hasVotes": true,
      "epa": "206-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembi Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Predlog zakona-MAPA",
      "result": "rejected",
      "date": "22.10.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "student.svg",
      "has_discussion": true,
      "mdt_text": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "hasVotes": true,
      "epa": "211-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o dohodnini",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Predlog zakona-OBRAVNAVA",
      "result": "rejected",
      "date": "29.10.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "taxes.svg",
      "has_discussion": true,
      "mdt_text": "Odbor za finance",
      "hasVotes": true,
      "epa": "119-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju \u010dlanice Statisti\u010dnega sveta Republike Slovenije",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "30.10.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Mandatno-volilna komisija",
      "hasVotes": true,
      "epa": "214-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlogi za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ka mesta okrajnih sodnic na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Ljubljani",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "30.10.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Mandatno-volilna komisija",
      "hasVotes": true,
      "epa": "180-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju namestnika \u010dlana Dr\u017eavne volilne komisije",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "30.10.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "",
      "hasVotes": true,
      "epa": "212-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog razre\u0161itve \u010dlana in imenovanje \u010dlanov sveta Agencije za energijo",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "30.10.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Mandatno-volilna komisija",
      "hasVotes": true,
      "epa": "190-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za razre\u0161itev in imenovanje \u010dlanov Upravnega odbora Pre\u0161ernovega sklada",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "30.10.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Mandatno-volilna komisija",
      "hasVotes": true,
      "epa": "204-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za imenovanje na sodni\u0161ko mesto vrhovnega sodnika na Vrhovnem sodi\u0161\u010du Republike Slovenije",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "30.10.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Mandatno-volilna komisija",
      "hasVotes": true,
      "epa": "185-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o razre\u0161itvi \u010dlana Nadzornega odbora Sklada za financiranje razgradnje Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko in za odlaganje radioaktivnih odpadkov iz Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "30.10.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Mandatno-volilna komisija",
      "hasVotes": true,
      "epa": "213-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah Zakona o dohodnini",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Predlog zakona-MAPA",
      "result": "rejected",
      "date": "08.11.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "taxes.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za finance",
      "hasVotes": true,
      "epa": "229-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o vinu",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Predlog zakona-MAPA",
      "result": "rejected",
      "date": "09.11.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "alcohol.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "hasVotes": true,
      "epa": "234-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o dopolnitvi Zakona o voznikih",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Predlog zakona-OBRAVNAVA",
      "result": "in_procedure",
      "date": "09.11.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "transportation.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "hasVotes": true,
      "epa": "163-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Gradbenega zakona",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Predlog zakona-OBRAVNAVA",
      "result": "rejected",
      "date": "09.11.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "realestate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "hasVotes": true,
      "epa": "164-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o dopolnitvah Zakona o davku od dohodkov pravnih oseb",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Predlog zakona-OBRAVNAVA",
      "result": "rejected",
      "date": "09.11.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "taxes.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za finance",
      "hasVotes": true,
      "epa": "232-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o vra\u010dilu denarnih sredstev v Republiko Slovenijo iz posameznih dav\u010dnih oaz",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Predlog zakona-OBRAVNAVA",
      "result": "in_procedure",
      "date": "13.11.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "money.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za finance in monetarno politiko",
      "hasVotes": true,
      "epa": "2445-VII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Predlog zakona-OBRAVNAVA",
      "result": "rejected",
      "date": "14.11.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "family.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "hasVotes": true,
      "epa": "245-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o gospodinjskem dodatku",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Predlog zakona-OBRAVNAVA",
      "result": "rejected",
      "date": "14.11.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "family.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "hasVotes": true,
      "epa": "244-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Predlog zakona-OBRAVNAVA",
      "result": "rejected",
      "date": "15.11.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "insurance.svg",
      "has_discussion": true,
      "mdt_text": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "hasVotes": true,
      "epa": "247-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembi Zakona o vrtcih",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Predlog zakona-OBRAVNAVA",
      "result": "rejected",
      "date": "15.11.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "youth.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "hasVotes": true,
      "epa": "246-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Priporo\u010dilo v zvezi s \u010drpanjem evropskih kohezijskih sredstev finan\u010dne perspektive 2014\u20132020",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "16.11.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "investment.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za zadeve Evropske unije",
      "hasVotes": true,
      "epa": "222-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o dopolnitvi Gradbenega zakona",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Predlog zakona-MAPA",
      "result": "rejected",
      "date": "16.11.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "realestate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "hasVotes": true,
      "epa": "260-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o dopolnitvah Zakona o gasilstvu",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Predlog zakona-OBRAVNAVA",
      "result": "rejected",
      "date": "16.11.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "fireman.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za obrambo",
      "hasVotes": true,
      "epa": "254-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembi Zakona o socialno varstvenih prejemkih",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "20.11.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "family.svg",
      "has_discussion": true,
      "mdt_text": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "hasVotes": true,
      "epa": "195-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvi Zakona o uveljavljanju pravic iz javnih sredstev",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "30.11.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "administration.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "hasVotes": true,
      "epa": "186-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o davku na dodano vrednost",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "30.11.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "taxes.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za finance",
      "hasVotes": true,
      "epa": "187-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o trgu finan\u010dnih instrumentov",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "30.11.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "money.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za finance",
      "hasVotes": true,
      "epa": "62-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o investicijskih skladih in dru\u017ebah za upravljanje",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "30.11.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "investment.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za finance",
      "hasVotes": true,
      "epa": "63-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o upravljavcih alternativnih investicijskih skladov",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "30.11.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "investment.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za finance",
      "hasVotes": true,
      "epa": "66-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembi in dopolnitvi Zakona o \u010dezmejnem izvajanju storitev",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Predlog zakona-OBRAVNAVA",
      "result": "in_procedure",
      "date": "03.12.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "business.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "hasVotes": true,
      "epa": "203-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju \u010dlana Nadzornega odbora Sklada za financiranje razgradnje Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko in odlaganja radioaktivnih odpadkov iz Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "04.12.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "",
      "hasVotes": true,
      "epa": "258-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Peto poro\u010dilo o polo\u017eaju romske skupnosti v Sloveniji",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "in_procedure",
      "date": "04.12.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "report.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "hasVotes": true,
      "epa": "45-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Poro\u010dilo Varuha \u010dlovekovih pravic Republike Slovenije o izvajanju nalog dr\u017eavnega preventivnega mehanizma po Opcijskem protokolu h Konvenciji OZN proti mu\u010denju in drugim krutim, ne\u010dlove\u0161kim ali poni\u017eevalnim kaznim ali ravnanju za leto 2017 s predlogom priporo\u010dila",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "in_procedure",
      "date": "04.12.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "porocilo.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Komisija za peticije ter za \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti",
      "hasVotes": true,
      "epa": "2736-VII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Sklep o soglasju k Programu dela in finan\u010dnem na\u010drtu Agencije za energijo za leto 2019",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "04.12.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "energy.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "hasVotes": true,
      "epa": "172-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Spremembe in dopolnitve Poslovnika Dr\u017eavne revizijske komisije za revizijo postopkov oddaje javnih naro\u010dil",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "in_procedure",
      "date": "04.12.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "money.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "hasVotes": true,
      "epa": "2645-VII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zaklju\u010dni ra\u010dun Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2017",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "04.12.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "budget.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Komisija za nadzor javnih financ",
      "hasVotes": true,
      "epa": "115-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Triindvajseto redno letno poro\u010dilo Varuha \u010dlovekovih pravic Republike Slovenije za leto 2017 s predlogom priporo\u010dila",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "in_procedure",
      "date": "04.12.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "porocilo.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Komisija za peticije ter za \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti",
      "hasVotes": true,
      "epa": "2735-VII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev sodnice Ustavnega sodi\u0161\u010da Republike Slovenije",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "04.12.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Mandatno-volilna komisija",
      "hasVotes": true,
      "epa": "243-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za imenovanje direktorja Agencije za zavarovalni nadzor",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "04.12.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Mandatno-volilna komisija",
      "hasVotes": true,
      "epa": "221-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembi in dopolnitvah Zakona o davku od dohodkov pravnih oseb",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "07.12.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "taxes.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za finance",
      "hasVotes": true,
      "epa": "188-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o stvarnem premo\u017eenju dr\u017eave in samoupravnih lokalnih skupnosti",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "07.12.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "money.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "hasVotes": true,
      "epa": "29-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Priporo\u010dilo za okrepitev varnosti v Republiki Sloveniji",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Drugi akti-OBRAVNAVA",
      "result": "in_procedure",
      "date": "13.12.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "army.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "",
      "hasVotes": true,
      "epa": "324-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Predlog kandidata za ministra brez resorja, pristojnega za razvoj, strate\u0161ke projekte in kohezijo",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "21.12.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za gospodarstvo",
      "hasVotes": true,
      "epa": "280-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za imenovanje guvernerja - \u010dlana Sveta Banke Slovenije",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "21.12.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Mandatno-volilna komisija",
      "hasVotes": true,
      "epa": "300-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju \u010dlanice Slovenske nacionalne komisije za UNESCO",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "21.12.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "",
      "hasVotes": true,
      "epa": "331-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju predsednice in dveh \u010dlanov Upravnega odbora Sklada za financiranje razgradnje Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko in odlaganja radioaktivnih odpadkov iz Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "21.12.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "",
      "hasVotes": true,
      "epa": "330-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okrajnega sodnika na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Kopru",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "21.12.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Mandatno-volilna komisija",
      "hasVotes": true,
      "epa": "306-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za imenovanje \u010dlanice Nadzornega sveta Slovenskega dr\u017eavnega holdinga, d. d.",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "21.12.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Mandatno-volilna komisija",
      "hasVotes": true,
      "epa": "317-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Odlok o spremembah Odloka o okviru za pripravo prora\u010dunov sektorja dr\u017eava za obdobje od 2018 do 2020",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "21.12.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "budget.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za finance",
      "hasVotes": true,
      "epa": "316-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Predlog obto\u017ebe predsednika Vlade Republike Slovenije pred Ustavnim sodi\u0161\u010dem Republike Slovenije zaradi kr\u0161itev Ustave in huj\u0161ih kr\u0161itev zakona",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Drugi akti-OBRAVNAVA",
      "result": "rejected",
      "date": "21.12.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "",
      "hasVotes": true,
      "epa": "348-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah Zakona o minimalni pla\u010di",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "24.12.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "worker.svg",
      "has_discussion": true,
      "mdt_text": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "hasVotes": true,
      "epa": "228-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o izvr\u0161evanju prora\u010dunov Republike Slovenije za leti 2018 in 2019",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "24.12.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "budget.svg",
      "has_discussion": true,
      "mdt_text": "Odbor za finance",
      "hasVotes": true,
      "epa": "278-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o interventnih ukrepih pri ravnanju s komunalno odpadno embala\u017eo in z odpadnimi nagrobnimi sve\u010dami",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "28.12.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "environment.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "hasVotes": true,
      "epa": "290-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o ratifikaciji sprememb Prilog I in II h Konvenciji o presku\u0161anju in ozna\u010devanju izdelkov iz plemenitih kovin",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "28.12.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za zunanjo politiko",
      "hasVotes": true,
      "epa": "314-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Akt o spremembi in dopolnitvi Akta o notifikaciji nasledstva glede konvencij Organizacije Zdru\u017eenih narodov in konvencij, sprejetih v Mednarodni agenciji za atomsko energijo",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "28.12.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za zunanjo politiko",
      "hasVotes": true,
      "epa": "315-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o postopnem zapiranju Rudnika Trbovlje-Hrastnik in razvojnem prestrukturiranju regije",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "28.12.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "regional.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "hasVotes": true,
      "epa": "279-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembi in dopolnitvah Zakona o sistemu pla\u010d v javnem sektorju",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "28.12.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "administration.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "hasVotes": true,
      "epa": "282-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o revidiranju",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "28.12.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "money.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "",
      "hasVotes": true,
      "epa": "241-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembi Zakona o povra\u010dilu \u0161kode osebam, ki so bile izbrisane iz registra stalnega prebivalstva",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "29.12.2018",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "rights.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "hasVotes": true,
      "epa": "303-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o nepravdnem postopku",
      "has_link": false,
      "type_of_law": "Predlog zakona-OBRAVNAVA",
      "result": "enacted",
      "date": "03.01.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "court.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za pravosodje",
      "hasVotes": true,
      "epa": "323-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o ratifikaciji Sporazuma o spremembi in dopolnitvi Sporazuma o socialnem zavarovanju med Republiko Slovenijo in Republiko Makedonijo in Sporazuma o spremembi Administrativnega sporazuma o izvajanju Sporazuma o socialnem zavarovanju med Republiko Slovenijo in Republiko Makedonijo",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "04.01.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za zunanjo politiko",
      "hasVotes": true,
      "epa": "235-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o ratifikaciji Protokola o spremembi Evropske konvencije o krajini",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "04.01.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za zunanjo politiko",
      "hasVotes": true,
      "epa": "294-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o ratifikaciji Sporazuma o ustanovitvi Medameri\u0161ke investicijske korporacije",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "04.01.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za zunanjo politiko",
      "hasVotes": true,
      "epa": "236-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o ratifikaciji Pogodbe o na\u010delih, ki urejajo dejavnosti dr\u017eav pri raziskovanju in uporabi vesolja, vklju\u010dno z Luno in drugimi nebesnimi telesi",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "04.01.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za zunanjo politiko",
      "hasVotes": true,
      "epa": "310-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o ratifikaciji Sporazuma med Ministrstvom za obrambo Republike Slovenije in Ministrstvom za obrambo Gruzije o sodelovanju na obrambnem podro\u010dju",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "04.01.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "army.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za zunanjo politiko",
      "hasVotes": true,
      "epa": "2191-VII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o ratifikaciji Sporazuma o sodelovanju za partnerstvo in razvoj med Evropsko unijo in njenimi dr\u017eavami \u010dlanicami na eni strani in Islamsko republiko Afganistan na drugi strani",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "04.01.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za zunanjo politiko",
      "hasVotes": true,
      "epa": "293-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Predlog za razpis posvetovalnega referenduma o obravnavi migracij",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Drugi akti-OBRAVNAVA",
      "result": "rejected",
      "date": "17.01.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "foreigners.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za zunanjo politiko",
      "hasVotes": true,
      "epa": "265-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": "Predlog prora\u010duna-MAPA",
      "result": "enacted",
      "date": "25.01.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "budget.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za finance",
      "hasVotes": true,
      "epa": "389-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju predsednika Odbora za infrastrukturo, okolje in prostor ter podpredsednika Odbora za kulturo",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "06.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "",
      "hasVotes": true,
      "epa": "173-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o razre\u0161itvi in imenovanju podpredsednikov Odbora za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo ter Odbora za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "06.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "",
      "hasVotes": true,
      "epa": "174-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju predsednika in podpredsednice Mandatno-volilne komisije",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "06.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "",
      "hasVotes": true,
      "epa": "2-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju predsednikov in podpredsednikov delovnih teles Dr\u017eavnega zbora ter o razre\u0161itvi podpredsednice in imenovanju podpredsednika Mandatno-volilne komisije",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "06.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "",
      "hasVotes": true,
      "epa": "21-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o razre\u0161itvi \u010dlana in izvolitvi \u010dlanice Komisije za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "06.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "",
      "hasVotes": true,
      "epa": "262-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o ratifikaciji Spremembe 124. \u010dlena Rimskega statuta",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Predlog zakona-OBRAVNAVA",
      "result": "enacted",
      "date": "06.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "court.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za zunanjo politiko",
      "hasVotes": true,
      "epa": "335-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za imenovanje podpredsednika Vrhovnega sodi\u0161\u010da Republike Slovenije",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Zadeve MVK-OBRAVNAVA",
      "result": "enacted",
      "date": "06.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Mandatno-volilna komisija",
      "hasVotes": true,
      "epa": "342-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o ratifikaciji Sporazuma o sodelovanju v evropskih satelitskih navigacijskih programih med Evropsko unijo in njenimi dr\u017eavami \u010dlanicami na eni strani ter \u0160vicarsko konfederacijo na drugi strani",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Predlog zakona-OBRAVNAVA",
      "result": "enacted",
      "date": "06.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za zunanjo politiko",
      "hasVotes": true,
      "epa": "365-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o ratifikaciji Pogodbe o Antarktiki",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Predlog zakona-OBRAVNAVA",
      "result": "enacted",
      "date": "06.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "environment.svg",
      "has_discussion": true,
      "mdt_text": "Odbor za zunanjo politiko",
      "hasVotes": true,
      "epa": "366-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o ratifikaciji spremenjenih in dopolnjenih aktov Svetovne po\u0161tne zveze in Sklepnega protokola k Sporazumu o po\u0161tnopla\u010dilnih storitvah",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Predlog zakona-OBRAVNAVA",
      "result": "enacted",
      "date": "06.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "business.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za zunanjo politiko",
      "hasVotes": true,
      "epa": "367-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev varuha \u010dlovekovih pravic",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Zadeve MVK-OBRAVNAVA",
      "result": "enacted",
      "date": "06.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Mandatno-volilna komisija",
      "hasVotes": true,
      "epa": "371-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju domnevnega pranja denarja v NKBM d.d., domnevnega nezakonitega financiranja politi\u010dne stranke SDS in domnevnega nezakonitega financiranja volilne kampanje SDS za pred\u010dasne volitve poslancev v Dr\u017eavni zbor 2018",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Zadeve MVK-OBRAVNAVA",
      "result": "enacted",
      "date": "06.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "",
      "hasVotes": true,
      "epa": "379-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju odgovornosti nosilcev javnih funkcij na programu otro\u0161ke kardiologije ter podro\u010dju nabav in upravljanja z medicinsko opremo in zdravstvenim materialom",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Zadeve MVK-OBRAVNAVA",
      "result": "enacted",
      "date": "06.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "",
      "hasVotes": true,
      "epa": "381-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Obvestilo Vi\u0161jega sodi\u0161\u010da v Celju, Oddelek za kazensko sodstvo in prekr\u0161ke o kazenskem postopku zoper poslanca Franca Rosca",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "06.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "court.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Mandatno-volilna komisija",
      "hasVotes": true,
      "epa": "41-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Obvestilo Vi\u0161jega sodi\u0161\u010da v Mariboru, Kazenski oddelek o kazenskem postopku zoper poslanca Dejana Kaloha",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "in_procedure",
      "date": "06.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "court.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Mandatno-volilna komisija",
      "hasVotes": true,
      "epa": "68-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju predsednikov in podpredsednikov delovnih teles Dr\u017eavnega zbora",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "06.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "",
      "hasVotes": true,
      "epa": "97-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o izvolitvi predsednika, podpredsednika in \u010dlanov Komisije za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "06.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "",
      "hasVotes": true,
      "epa": "98-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Odlok o spremembah in dopolnitvah Odloka o ustanovitvi Univerze na Primorskem",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Drugi akti-OBRAVNAVA",
      "result": "enacted",
      "date": "07.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "student.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "hasVotes": true,
      "epa": "325-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Odlok o spremembah in dopolnitvah Odloka o ustanovitvi samostojnega visoko\u0161olskega zavoda Fakultete za informacijske \u0161tudije v Novem mestu",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Drugi akti-OBRAVNAVA",
      "result": "enacted",
      "date": "07.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "student.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "hasVotes": true,
      "epa": "272-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Odlok o spremembah in dopolnitvah Odloka o preoblikovanju Univerze v Mariboru",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Drugi akti-OBRAVNAVA",
      "result": "enacted",
      "date": "07.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "student.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "hasVotes": true,
      "epa": "274-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Resolucija o Programu varstva in razvoja Parka \u0160kocjanske jame za obdobje 2019\u20132023",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Drugi akti-OBRAVNAVA",
      "result": "in_procedure",
      "date": "07.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "environment.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "hasVotes": true,
      "epa": "326-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Odlok o spremembah in doponitvah Odloka o preoblikovanju Univerze v Ljubljani",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Drugi akti-OBRAVNAVA",
      "result": "enacted",
      "date": "07.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "student.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "hasVotes": true,
      "epa": "337-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o ratifikaciji Okvirnega sporazuma med Evropsko unijo in njenimi dr\u017eavami \u010dlanicami na eni strani ter Avstralijo na drugi strani",
      "has_link": false,
      "type_of_law": "Predlog zakona-OBRAVNAVA",
      "result": "enacted",
      "date": "11.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "international.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za zunanjo politiko",
      "hasVotes": true,
      "epa": "402-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o ratifikaciji Sporazuma o ustanovitvi Mednarodne fundacije EU-LAK",
      "has_link": false,
      "type_of_law": "Predlog zakona-OBRAVNAVA",
      "result": "enacted",
      "date": "11.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za zunanjo politiko",
      "hasVotes": true,
      "epa": "404-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o ratifikaciji Partnerskega sporazuma o odnosih in sodelovanju med Evropsko unijo in njenimi dr\u017eavami \u010dlanicami na eni strani ter Novo Zelandijo na drugi strani",
      "has_link": false,
      "type_of_law": "Predlog zakona-OBRAVNAVA",
      "result": "enacted",
      "date": "11.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "international.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za zunanjo politiko",
      "hasVotes": true,
      "epa": "403-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o re\u0161evanju in prisilnem prenehanju bank",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "11.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "money.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za finance",
      "hasVotes": true,
      "epa": "275-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o raziskovalni in razvojni dejavnosti",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "11.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "science.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
      "hasVotes": true,
      "epa": "291-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o ratifikaciji spremenjenih Prilog I in II k Pogodbi o ustanovitvi Evropskega mehanizma za stabilnost med Kraljevino Belgijo, Zvezno republiko Nem\u010dijo, Republiko Estonijo, Irsko, Helensko republiko, Kraljevino \u0160panijo, Francosko republiko, Italijansko republiko, Republiko Ciper, Republiko Latvijo, Republiko Litvo, Velikim vojvodstvom Luksemburg, Malto, Kraljevino Nizozemsko, Republiko Avstrijo, Portugalsko republiko, Republiko Slovenijo, Slova\u0161ko Republiko in Republiko Finsko",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Predlog zakona-OBRAVNAVA",
      "result": "enacted",
      "date": "11.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "international.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za zunanjo politiko",
      "hasVotes": true,
      "epa": "364-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o nekaterih koncesijskih pogodbah",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Sprejet zakon",
      "result": "enacted",
      "date": "11.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "administration.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za finance",
      "hasVotes": true,
      "epa": "313-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zavarovalni\u0161tvu",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Predlog zakona-OBRAVNAVA",
      "result": "enacted",
      "date": "11.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "insurance.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za finance",
      "hasVotes": true,
      "epa": "218-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o dohodnini",
      "has_link": false,
      "type_of_law": "Predlog zakona-MAPA",
      "result": "enacted",
      "date": "12.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "taxes.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za finance",
      "hasVotes": true,
      "epa": "406-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Kandidatna lista za izvolitev \u010dlana Sodnega sveta",
      "has_link": false,
      "type_of_law": "Zadeve MVK-OBRAVNAVA",
      "result": "in_procedure",
      "date": "14.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Mandatno-volilna komisija",
      "hasVotes": true,
      "epa": "407-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Odstop s funkcije poslanca Dr\u017eavnega zbora",
      "has_link": false,
      "type_of_law": "Drugi akti-OBRAVNAVA",
      "result": "in_procedure",
      "date": "14.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "",
      "hasVotes": false,
      "epa": "408-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o izvajanju rejni\u0161ke dejavnosti",
      "has_link": false,
      "type_of_law": "Predlog zakona-MAPA",
      "result": "enacted",
      "date": "15.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "family.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "hasVotes": true,
      "epa": "418-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah Dru\u017einskega zakonika",
      "has_link": false,
      "type_of_law": "Predlog zakona-MAPA",
      "result": "enacted",
      "date": "15.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "family.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
      "hasVotes": true,
      "epa": "417-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o varstvu pred ionizirajo\u010dimi sevanji in jedrski varnosti",
      "has_link": false,
      "type_of_law": "Predlog zakona-MAPA",
      "result": "enacted",
      "date": "15.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "environment.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "hasVotes": true,
      "epa": "414-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo o delu Oddelka za preiskovanje in pregon uradnih oseb s posebnimi pooblastili pri Specializiranem dr\u017eavnem to\u017eilstvu Republike Slovenije (Posebni oddelek) za leto 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": "Poro\u010dilo-MAPA",
      "result": "in_procedure",
      "date": "15.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "porocilo.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za pravosodje",
      "hasVotes": false,
      "epa": "416-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo o poslovanju Specializiranega dr\u017eavnega to\u017eilstva Republike Slovenije za leto 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": "Poro\u010dilo-OBRAVNAVA",
      "result": "in_procedure",
      "date": "15.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "report.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za pravosodje",
      "hasVotes": false,
      "epa": "415-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o ratifikaciji Protokola k Severnoatlantski pogodbi o pristopu Republike Severne Makedonije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": "Predlog zakona-OBRAVNAVA",
      "result": "enacted",
      "date": "18.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "international.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za zunanjo politiko",
      "hasVotes": true,
      "epa": "372-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zahteva Okro\u017enega sodi\u0161\u010da v Ljubljani, Kazenski oddelek, za odlo\u010ditev o dovoljenju za za\u010detek kazenskega postopka zoper sodnico Katarino Kuret Marolt",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Zadeve MVK-OBRAVNAVA",
      "result": "in_procedure",
      "date": "18.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "court.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Mandatno-volilna komisija",
      "hasVotes": true,
      "epa": "108-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o nepremi\u010dninskem posredovanju",
      "has_link": true,
      "type_of_law": "Predlog zakona-OBRAVNAVA",
      "result": "in_procedure",
      "date": "18.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "realestate.svg",
      "has_discussion": true,
      "mdt_text": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
      "hasVotes": true,
      "epa": "2462-VII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o poslovanju dru\u017ebe Slovenski dr\u017eavni gozdovi, d.o.o. v letu 2016",
      "has_link": false,
      "type_of_law": "Poro\u010dilo-OBRAVNAVA",
      "result": "in_procedure",
      "date": "18.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "report.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "hasVotes": false,
      "epa": "2322-VII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo Sveta za radiodifuzijo za obdobje 2017/2018 (maj 2017 - september 2018)",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "19.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "report.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "349-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Odlok o ustanovitvi Sveta za elektronske komunikacije Republike Slovenije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "19.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "electronic.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "412-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembi Zakona o praznikih in dela prostih dnevih v Republiki Sloveniji",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "20.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "worker.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "419-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predloga za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ki mesti okro\u017enih sodnic na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Ljubljani",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "21.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "391-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Poro\u010dilo Varuha \u010dlovekovih pravic Republike Slovenije o izvajanju nalog dr\u017eavnega preventivnega mehanizma po Opcijskem protokolu h Konvenciji OZN proti mu\u010denju in drugim krutim, ne\u010dlove\u0161kim ali poni\u017eevalnim kaznim ali ravnanju za leto 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "21.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "rights.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "421-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o ratifikaciji Protokola o spremembi odstavka a) 50. \u010dlena Konvencije o mednarodnem civilnem letalstvu in Protokola o spremembi 56. \u010dlena Konvencije o mednarodnem civilnem letalstvu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "25.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "international.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "386-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Predlog kandidata za ministra za kulturo",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "27.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "424-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "28.02.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "insurance.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "428-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembi Zakona o zdravstveni dejavnosti",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "01.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "health.svg",
      "has_discussion": true,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "377-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju \u010dlana izbirne komisije za izbiro primernih kandidatov za imenovanje namestnice oziroma namestnika predsednika Komisije za prepre\u010devanje korupcije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "01.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "435-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Predlog za izvolitev dveh kandidatov za sodnika na Splo\u0161nem sodi\u0161\u010du Evropske unije v Luksemburgu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "01.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "423-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okro\u017ene sodnice na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Kopru",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "01.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "401-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju \u010dlanov Nadzornega sveta RTV Slovenija",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "01.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "434-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju zlorab in negospodarnega ravnanja v DUTB",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "01.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "436-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju domnevnega pranja denarja v NKBM d.d., domnevnega nezakonitega financiranja politi\u010dne stranke SDS in domnevnega nezakonitega financiranja volilne kampanje SDS za pred\u010dasne volitve poslancev v Dr\u017eavni zbor 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "01.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "437-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Sklep o imenovanju predsednika in podpredsednika Ustavne komisije ter podpredsednika Odbora za kulturo",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "01.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "427-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o odvetni\u0161tvu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "01.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "court.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "429-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembi Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "rejected",
      "date": "01.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "insurance.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "440-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o delovanju Nadzornega sveta RTV Slovenija v letu 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "01.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "report.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "442-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo Ministrstva za finance glede opravljenega nadzora nad Dru\u017ebo za upravljanje terjatev bank, d. d., ter izdanih pisnih usmeritvah za obdobje od 1. 10. do 31. 12. 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "01.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "report.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "441-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o izvr\u0161evanju prora\u010dunov Republike Slovenije za leti 2018 in 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "04.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "budget.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "387-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o poslovni skrivnosti",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "04.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "business.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "368-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o kandidatu, ki ima pravico opravljati funkcijo poslanca Dr\u017eavnega zbora",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "04.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "444-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Deklaracija o podpori Resoluciji Evropskega parlamenta z dne 2. aprila 2009 o evropski zavesti in totalitarizmu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "05.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "international.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "445-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Pobuda za sklenitev Sporazuma med Vlado Republike Slovenije in Vlado Republike Argentine o programu delovnih po\u010ditnic",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "07.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "international.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "449-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju predsednika Odbora za zadeve Evropske unije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "07.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "450-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o izvajanju Uredbe (EU) o dolo\u010ditvi splo\u0161nega okvira za listinjenje in o vzpostavitvi posebnega okvira za enostavno, pregledno in standardizirano listinjenje",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "07.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "administration.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "370-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o kazenskem postopku",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "07.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "court.svg",
      "has_discussion": true,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "398-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Pobuda za sklenitev Protokola med Vlado Republike Slovenije in Zveznim svetom \u0160vicarske konfederacije o spremembah Konvencije o izogibanju dvojnega obdav\u010devanja v zvezi z davki na dohodek in premo\u017eenje, podpisane v Ljubljani, dne 12. junija 1996 in spremenjene s protokolom, podpisanim v Ljubljani, dne 7. septembra 2012",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "08.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "international.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "453-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Pobuda za sklenitev Protokola o spremembah Sporazuma z dne 3. maja 2006 med Republiko Slovenijo in Zvezno republiko Nem\u010dijo o izogibanju dvojnega obdav\u010devanja v zvezi z davki od dohodka in premo\u017eenja, spremenjenega s protokolom z dne 17. maja 2011",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "08.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "international.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "454-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o dr\u017eavnem to\u017eilstvu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "08.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "court.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "455-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za za\u010detek postopka za spremembe Ustave Republike Slovenije z osnutkom Ustavnega zakona",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "11.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "court.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "422-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o prijavi prebivali\u0161\u010da",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "13.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "rights.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "456-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Obvestilo predsednika Vlade o odstopu Sama Fakina s funkcije ministra za zdravje",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "13.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "458-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Obvestilo predsednika Vlade o odstopu Jureta Lebna s funkcije ministra za okolje in prostor",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "13.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "459-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o nalogah in pooblastilih policije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "15.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "police.svg",
      "has_discussion": true,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "468-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembi Zakona o organiziranosti in delu v policiji",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "15.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "police.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "467-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o dopolnitvah Zakona o letalstvu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "15.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "transportation.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "466-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o ureditvi dolo\u010denih vpra\u0161anj v primeru izstopa Zdru\u017eenega kraljestva Velike Britanije in Severne Irske iz Evropske unije brez sporazuma o izstopu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "15.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "international.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "471-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o dav\u010dnem postopku",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "15.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "taxes.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "469-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo Ra\u010dunskega sodi\u0161\u010da Republike Slovenije za leto 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "19.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "report.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "472-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Predlog za sprejem avtenti\u010dne razlage 15. \u010dlena Zakona o volilni in referendumski kampanji",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "20.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "election.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "473-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah Zakona o dohodnini",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "rejected",
      "date": "20.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "taxes.svg",
      "has_discussion": true,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "474-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo Slovenske tiskovne agencije, STA d. o. o., Ljubljana za poslovno leto 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "20.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "report.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "475-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Lista kandidatov za ministra Vlade Republike Slovenije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "20.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "476-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okrajnega sodnika na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Mariboru",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "21.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "478-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o razre\u0161itvi predsednika Dr\u017eavne volilne komisije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "21.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "481-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o ugotovitvi prenehanja mandata \u010dlanici Programskega sveta RTV Slovenija",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "21.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "483-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju odgovornosti nosilcev javnih funkcij na programu otro\u0161ke kardiologije ter podro\u010dju nabav in upravljanja z medicinsko opremo in zdravstvenim materialom",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "21.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "mandate.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "482-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o dopolnitvi Zakona o gasilstvu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "28.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "fireman.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "363-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o ratifikaciji Priloge I k Dopolnilnemu protokolu k \u017eenevskim konvencijam z dne 12. avgusta 1949 o za\u0161\u010diti \u017ertev mednarodnih oboro\u017eenih spopadov (Protokol I) z dne 8. junija 1977",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "28.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "international.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "487-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo o izvajanju ukrepov Zakona o razvojni podpori Pomurski regiji v obdobju 2010\u20132019 v letu 2017",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "28.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "porocilo.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "488-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo Dr\u017eavne revizijske komisije za leto 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "29.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "porocilo.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "493-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o socialnem varstvu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "29.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "rights.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "492-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembi Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "29.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "insurance.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "491-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o dohodnini",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "29.03.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "taxes.svg",
      "has_discussion": true,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "490-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o dopolnitvah Zakona o skupnosti \u0161tudentov",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "02.04.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "student.svg",
      "has_discussion": true,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "495-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Resolucija o strategiji nacionalne varnosti Republike Slovenije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "03.04.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "army.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "496-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o voznikih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "03.04.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "transportation.svg",
      "has_discussion": true,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "497-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah Zakona o prepre\u010devanju dela in zaposlovanja na \u010drno",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "04.04.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "worker.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "504-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o izvajanju nalog, ki jih ima dru\u017eba D.S.U., d. o. o., na podlagi Zakona o zaklju\u010dku lastninjenja in privatizaciji pravnih oseb v lasti Slovenske razvojne dru\u017ebe (ZZLPPO) po stanju na dan 31. 12. 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "04.04.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "porocilo.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "498-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Akt o dopolnitvah Akta o notifikaciji nasledstva glede konvencij Sveta Evrope, \u017denevskih konvencij in dodatnih protokolov o za\u0161\u010diti \u017ertev vojne in mednarodnih sporazumov s podro\u010dja kontrole oboro\u017eitve, za katere so depozitarji tri glavne jedrske sile",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "05.04.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "507-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za razre\u0161itev namestnika varuha \u010dlovekovih pravic",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "08.04.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "513-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Odlok o okviru za pripravo prora\u010dunov sektorja dr\u017eava za obdobje od 2020 do 2022",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "10.04.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "516-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o postopku sodnega varstva nekdanjih imetnikov kvalificiranih obveznosti bank",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "10.04.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "515-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o vojnih veteranih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "rejected",
      "date": "10.04.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "517-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o izvajanju Nacionalnega programa za mladino 2013\u20132022 za leto 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "11.04.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "518-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju \u010dlanice Programskega sveta RTV Slovenija - na podlagi \u0161este alineje \u0161estega odstavka 17. \u010dlena Zakona o Radioteleviziji Slovenija",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "11.04.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "525-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o razre\u0161itvi predsednika Dr\u017eavne revizijske komisije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "11.04.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "526-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo Ministrstva za finance o opravljenih postopkih in\u0161pekcijskega nadzora nad porabo sredstev dr\u017eavnega prora\u010duna v obdobju 1. 7. do 31. 12. 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "12.04.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "524-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o postopku sodnega varstva nekdanjih imetnikov kvalificiranih obveznosti bank",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "12.04.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "519-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o osebnem imenu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "12.04.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "528-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Skupno poro\u010dilo o delu dr\u017eavnih to\u017eilstev za leto 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "15.04.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "527-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Pobuda za sklenitev Protokola o spremembi Konvencije o varstvu posameznikov glede na avtomatsko obdelavo osebnih podatkov",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "16.04.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "532-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o delu Slovenskega in\u0161tituta za revizijo za leto 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "16.04.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "531-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvi Zakona o mno\u017ei\u010dnem vrednotenju nepremi\u010dnin",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "18.04.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "539-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o postopku priznavanja poklicnih kvalifikacij za opravljanje reguliranih poklicev",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "18.04.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "541-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah Zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o evidentiranju nepremi\u010dnin",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "18.04.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "542-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za za\u010detek postopka za dopolnitev II. poglavja Ustave Republike Slovenije z osnutkom Ustavnega zakona o dopolnitvi II. poglavja Ustave Republike Slovenije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "18.04.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "538-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvi Zakona o nematerializiranih vrednostnih papirjih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "18.04.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "540-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembi Zakona o ratifikaciji Pogodbe o ustanovitvi Evropskega mehanizma za stabilnost med Kraljevino Belgijo, Zvezno republiko Nem\u010dijo, Republiko Estonijo, Irsko, Helensko republiko, Kraljevino \u0160panijo, Francosko republiko, Italijansko republiko, Republiko Ciper, Republiko Latvijo, Republiko Litvo, Velikim vojvodstvom Luksemburg, Malto, Kraljevino Nizozemsko, Republiko Avstrijo, Portugalsko republiko, Republiko Slovenijo, Slova\u0161ko republiko in Republiko Finsko",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "19.04.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "558-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okro\u017enih sodnic na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Mariboru",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "19.04.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "561-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Resolucija o nacionalnem programu prepre\u010devanja in zatiranja kriminalitete za obdobje 2019\u20132023",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "23.04.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "562-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o prodaji in drugih oblikah razpolaganja s finan\u010dnim premo\u017eenjem dr\u017eave v letu 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "25.04.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "568-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Redno letno poro\u010dilo Zagovornika na\u010dela enakosti za leto 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "06.05.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "572-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o opravljanju pla\u010dilnih storitev za prora\u010dunske uporabnike",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "09.05.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "584-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o sodelovanju med dr\u017eavnim zborom in vlado v zadevah Evropske unije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "rejected",
      "date": "09.05.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "577-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o izpla\u010dilu sredstev nepou\u010denim imetnikom podrejenih obveznic in malim delni\u010darjem bank v ve\u010dinskem dr\u017eavnem lastni\u0161tvu, ki so bile predmet izrednih ukrepov izre\u010denih 17. 12. 2013 in 19. 11. 2014 oziroma 16. 12. 2014 s strani Banke Slovenije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "10.05.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "586-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okrajne sodnice na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Kranju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "10.05.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "585-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev treh \u010dlanov Stalnega arbitra\u017enega sodi\u0161\u010da s sede\u017eem v Haagu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "10.05.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "587-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Priporo\u010dilo dr\u017eavnim organom v zvezi z zlorabami v pravosodju in vplivi na neodvisne sodne odlo\u010ditve",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "13.05.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "569-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Interpelacija o delu in odgovornosti ministra za obrambo Karla Viktorja Erjavca",
      "has_link": true,
      "type_of_law": null,
      "result": "rejected",
      "date": "13.05.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "589-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Priporo\u010dilo v zvezi z anomalijami v sistemu pla\u010d v javnem sektorju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "13.05.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "576-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o ratifikaciji Sporazuma med Vlado Republike Slovenije in Vlado Republike Srbije o zaposlovanju dr\u017eavljanov Republike Srbije v Republiki Sloveniji in Protokola o izvajanju Sporazuma med Vlado Republike Slovenije in Vlado Republike Srbije o zaposlovanju dr\u017eavljanov Republike Srbije v Republiki Sloveniji",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "14.05.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "2428-VII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o dopolnitvah Stanovanjskega zakona",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "16.05.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "595-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju predsednika Dr\u017eavne revizijske komisije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "16.05.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "602-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju domnevnega pranja denarja v NKBM d.d., domnevnega nezakonitega financiranja politi\u010dne stranke SDS in domnevnega nezakonitega financiranja volilne kampanje SDS za pred\u010dasne volitve poslancev v Dr\u017eavni zbor 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "16.05.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "603-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo o u\u010dinkovitosti in uspe\u0161nosti sodi\u0161\u010d za leto 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "16.05.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "593-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o razmerjih med dajalci kreditov in kreditojemalci glede kreditov v \u0161vicarskih frankih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "16.05.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "594-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zahteva Okro\u017enega dr\u017eavnega to\u017eilstva v Novem mestu za pridobitev dovoljenja za kazenski pregon zoper sodnico Vesno Pavli\u010d Pivk",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "17.05.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "382-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Obvestilo Okro\u017enega sodi\u0161\u010da v Ljubljani, Kazenski oddelek, o za\u010detku kazenskega postopka zoper poslanca Luka Mesca",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "17.05.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "533-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o razre\u0161itvi in imenovanju podpredsednika Odbora za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "17.05.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "596-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okro\u017ene sodnice na Delovnem in socialnem sodi\u0161\u010du v Ljubljani",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "20.05.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "605-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o mednarodni za\u0161\u010diti",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "rejected",
      "date": "21.05.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "606-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o dopolnitvah Zakona o obrambi",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "rejected",
      "date": "22.05.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "608-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o stanju in razmerah na trgu finan\u010dnih instrumentov v letu 2018 in Poro\u010dilo o delu Agencije za trg vrednostnih papirjev v letu 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "23.05.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "607-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Statut Slovenskega in\u0161tituta za revizijo",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "23.05.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "566-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo Zavoda za pokojninsko in invalidsko zavarovanje Slovenije za leto 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "23.05.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "611-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo Agencije za javni nadzor nad revidiranjem za leto 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "23.05.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "612-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Odlok o spremembah Odloka o notranji organizaciji, delovnih mestih in nazivih v slu\u017ebah dr\u017eavnega zbora",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "29.05.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "615-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predloga za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ki mesti okrajnih sodnic na Okrajnem sodi\u0161\u010du na Ptuju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "29.05.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "617-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo Informacijskega poobla\u0161\u010denca za leto 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "29.05.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "616-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "06.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "book.svg",
      "has_discussion": true,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "634-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o avtorski in sorodnih pravicah",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "07.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "636-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o davku na dodano vrednost",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "07.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "635-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o gimnazijah",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "07.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "638-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o poklicnem in strokovnem izobra\u017eevanju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "07.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "637-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za imenovanje informacijske poobla\u0161\u010denke",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "07.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "639-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zapisnik o ugotovitvi izida volitev poslancev iz Republike Slovenije v Evropski parlament",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "07.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "640-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev sodnika Ustavnega sodi\u0161\u010da Republike Slovenije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "10.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "642-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah Zakona o omejevanju uporabe toba\u010dnih in povezanih izdelkov",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "10.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "643-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okro\u017ene sodnice na Delovnem sodi\u0161\u010du v Mariboru",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "11.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "646-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o interventnem odvzemu osebkov vrst rjavega medveda (Ursus arctos) in volka (Canis lupus) iz narave",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "12.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "647-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah Zakona o usklajevanju transferjev posameznikom in gospodinjstvom v Republiki Sloveniji",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "13.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "648-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah Zakona o uveljavljanju pravic iz javnih sredstev",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "13.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "656-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo Agencije za zavarovalni nadzor za leto 2018 in Finan\u010dni na\u010drt Agencije za zavarovalni nadzor za leto 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "13.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "649-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o nepremi\u010dninskem posredovanju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "13.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "650-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju predsednika in prenehanju funkcije namestnika predsednika Dr\u017eavne volilne komisije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "13.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "658-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o delu In\u0161pektorata Republike Slovenije za delo za leto 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "14.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "652-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Energetskega zakona",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "14.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "571-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za imenovanje \u010dlanov Sveta Agencije za trg vrednostnih papirjev",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "14.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "623-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah Zakona o lekarni\u0161ki dejavnosti",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "17.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "570-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o dopolnitvi Zakona o ukrepih Republike Slovenije za krepitev stabilnosti bank",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "17.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "661-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo Sodnega sveta Republike Slovenije za leto 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "18.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "662-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o dopolnitvi Zakona o pravilih cestnega prometa",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "rejected",
      "date": "20.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "663-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo glede opravljenega nadzora nad Dru\u017ebo za upravljanje terjatev bank, d. d., ter izdanih pisnih usmeritev za obdobje od 1. 1. do 31. 3. 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "20.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "668-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Skupno dvoletno poro\u010dilo o izvajanju Zakona o dostopu do informacij javnega zna\u010daja za leti 2017 in 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "20.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "669-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o enakih mo\u017enostih \u017eensk in mo\u0161kih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "21.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "672-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembi in dopolnitvah Zakona o davku na dodano vrednost",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "21.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "674-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o ratifikaciji Sporazuma o strate\u0161kem partnerstvu med Evropsko unijo in njenimi dr\u017eavami \u010dlanicami na eni strani ter Japonsko na drugi strani",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "21.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "673-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za imenovanje na sodni\u0161ko mesto vrhovnega sodnika na Vrhovnem sodi\u0161\u010du Republike Slovenije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "21.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "675-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo o delu policije za leto 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "26.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "618-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o delu in zaklju\u010dni ra\u010dun Sklada kmetijskih zemlji\u0161\u010d in gozdov Republike Slovenije za leto 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "27.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "676-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o izvajanju akcijskih na\u010drtov za jezikovno izobra\u017eevanje in za jezikovno opremljenost, sprejetih na podlagi Resolucije o nacionalnem programu za jezikovno politiko 2014\u20132018, za leto 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "27.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "677-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo Odbora za finan\u010dno stabilnost za leto 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "28.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "686-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o trgu finan\u010dnih instrumentov",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "28.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "684-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah Zakona o ureditvi dolo\u010denih vpra\u0161anj zaradi kon\u010dne razsodbe arbitra\u017enega sodi\u0161\u010da na podlagi Arbitra\u017enega sporazuma med Vlado Republike Slovenije in Vlado Republike Hrva\u0161ke",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "28.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "682-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o nadzoru dr\u017eavne meje",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "28.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "688-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o mno\u017ei\u010dnem vrednotenju nepremi\u010dnin",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "28.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "685-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o socialno varstvenih prejemkih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "28.06.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "683-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo Agencije za energijo za leto 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "01.07.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "690-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o stanju na podro\u010dju energetike v Sloveniji v letu 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "01.07.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "689-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona za uravnote\u017eenje javnih financ",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "02.07.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "691-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zahteva za odreditev parlamentarne preiskave za ugotovitev politi\u010dne odgovornosti nosilcev javnih funkcij, ki naj bi sodelovali pri pripravi in izvedbi politi\u010dnega in kazenskega pregona zoper nekdanjega \u017eupana Mestne ob\u010dine Maribor in \u010dlana Dr\u017eavnega sveta Republike Slovenije Franca Kanglerja in drugih, zaradi suma, da so bile v postopkih zoper nekdanjega \u017eupana Mestne ob\u010dine Maribor in \u010dlana Dr\u017eavnega sveta Republike Slovenije Franca Kanglerja in drugih huje kr\u0161ene in nedopustno zlorabljene dolo\u010dbe Evropske konvencije o varstvu \u010dlovekovih pravic in temeljnih svobo\u0161\u010din, Ustave Republike Slovenije, Zakona o kazenskem postopku, Kazenskega zakonika ter Zakona o dr\u017eavnem svetu, in ugotovitev domnevnega nezakonitega upravljanja in vodenja dolo\u010denih evidenc Policije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "02.07.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "651-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Vmesno poro\u010dilo o pogajanjih za sklenitev Konvencije med Republiko Slovenijo in Kraljevino \u0160vedsko za odpravo dvojnega obdav\u010devanja v zvezi z davki od dohodka in premo\u017eenja ter prepre\u010devanju dav\u010dnih utaj in izogibanja davkom",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "02.07.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "694-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklepa o prevzemu mandata poslanke in poslanca Dr\u017eavnega zbora",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "02.07.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "692-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Pobuda za sklenitev Sporazuma med Ministrstvom za obrambo Republike Slovenije in Ministrstvom za obrambo Argentinske republike o sodelovanju na obrambnem podro\u010dju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "04.07.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "698-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju namestnice predsednika Dr\u017eavne volilne komisije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "04.07.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "701-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o doseganju ciljev prenove Dr\u017eavnega pravobranilstva Republike Slovenije z novoustanovljenim Dr\u017eavnim odvetni\u0161tvom Republike Slovenije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "04.07.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "699-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o uresni\u010devanju Resolucije o raziskovalni in inovacijski strategiji Slovenije 2011\u20132020 za obdobje 2015\u20132017",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "04.07.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "697-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za imenovanje \u010dlanov Sveta Agencije za trg vrednostnih papirjev",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "05.07.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "702-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravilih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "05.07.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "704-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o integriteti in prepre\u010devanju korupcije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "05.07.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "703-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o mati\u010dnem registru",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "08.07.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "706-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o prenehanju funkcij, razre\u0161itvi in imenovanjih predsednikov in podpredsednika delovnih teles Dr\u017eavnega zbora",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "09.07.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "705-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o varstvu pred ionizirajo\u010dimi sevanji in jedrski varnosti v Republiki Sloveniji leta 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "11.07.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "711-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za imenovanje predsednice in \u010dlanov Nacionalnega sveta za kulturo",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "12.07.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "714-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o poslancih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "rejected",
      "date": "12.07.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "716-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o Dr\u017eavnem zboru",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "12.07.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "715-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o dopolnitvi Kazenskega zakonika",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "12.07.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "717-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za razre\u0161itev in imenovanje \u010dlana Upravnega odbora Pre\u0161ernovega sklada",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "19.07.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "727-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okro\u017ene sodnice na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Mariboru",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "22.07.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "729-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okrajne sodnice na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Mariboru",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "22.07.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "730-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o izvajanju Resolucije o nacionalnem programu varnosti cestnega prometa za leto 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "26.07.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "731-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo o poslovanju dru\u017ebe Slovenski dr\u017eavni gozdovi, d.o.o., v letu 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "29.07.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "736-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo Dru\u017ebe za upravljanje terjatev bank, d.d. 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "29.07.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "735-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o izvr\u0161evanju prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 v obdobju januar\u2013junij",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "08.08.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "738-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembi Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "14.08.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "740-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okrajne sodnice na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Novem mestu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "27.08.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "755-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o izvajanju nalog, ki jih ima dru\u017eba D.S.U., d. o. o., na podlagi Zakona o zaklju\u010dku lastninjenja in privatizaciji pravnih oseb v lasti Slovenske razvojne dru\u017ebe (ZZLPPO) po stanju na dan 30. 6. 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "28.08.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "756-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o prevozih v cestnem prometu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "30.08.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "758-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o delovanju Fiskalnega sveta v letu 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "04.09.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "626-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o delu in finan\u010dnem poslovanju FIHO v letu 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "05.09.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "759-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okro\u017ene sodnice na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Ljubljani",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "05.09.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "760-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za imenovanje \u010dlanov Nadzornega sveta Slovenske tiskovne agencije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "05.09.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "761-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pravnem varstvu v postopkih javnega naro\u010danja",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "06.09.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "762-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okrajne sodnice na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Kranju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "09.09.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "764-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o dopolnitvi Zakona o delovnih razmerjih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "11.09.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "765-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo Komisije za prepre\u010devanje korupcije za leto 2018 in Ocena stanja za leto 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "12.09.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "625-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o ratifikaciji Dodatnega protokola h Konvenciji Sveta Evrope o prepre\u010devanju terorizma",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "12.09.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "427-VII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembi Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "rejected",
      "date": "13.09.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "770-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o dopolnitvi Zakona o uveljavljanju pravic iz javnih sredstev",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "rejected",
      "date": "17.09.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "771-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predloga za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ki mesti okro\u017ene sodnice in okro\u017enega sodnika na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Kranju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "18.09.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "772-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlogi za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ka mesta okro\u017enih sodnic na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Ljubljani",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "18.09.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "773-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju \u010dlanice Slovenske nacionalne komisije za UNESCO",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "19.09.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "776-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o izpla\u010dilu neizpla\u010danega dodatka za nego otroka",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "20.09.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "777-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o zagotavljanju sredstev za dolo\u010dene nujne programe Republike Slovenije v kulturi",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "20.09.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "778-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o stanju in gibanju dav\u010dnega dolga na dan 31. 12. 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "24.09.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "780-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednice, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju zlorab v zadevi Franc Kangler in drugi",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "25.09.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "783-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o dopolnitvah Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "25.09.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "782-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o prispevkih za socialno varnost",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "25.09.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "784-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "rejected",
      "date": "25.09.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "785-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zaklju\u010dni ra\u010dun Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "26.09.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "781-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Obvestilo predsednika Vlade o odstopu dr. Iztoka Puri\u010da s funkcije ministra brez resorja, pristojnega za razvoj, strate\u0161ke projekte in kohezijo",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "27.09.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "793-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Resolucija o digitalni preobrazbi Slovenije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "27.09.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "786-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Program dela in finan\u010dni na\u010drt Agencije za energijo za leto 2020",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "27.09.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "791-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah Zakona o dohodnini",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "rejected",
      "date": "27.09.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "792-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okro\u017ene sodnice na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Ljubljani",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "01.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "798-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o ukrepih na podro\u010dju pla\u010d in drugih stro\u0161kov dela v javnem sektorju za leti 2020 in 2021 ter izredni uskladitvi pokojnin",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "01.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "797-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o izvr\u0161evanju prora\u010dunov Republike Slovenije za leti 2020 in 2021",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "01.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "794-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Obvestilo predsednika Vlade, da bo funkcijo ministrice brez resorja, pristojnega za razvoj, strate\u0161ke projekte in kohezijo, namesto dr. Iztoka Puri\u010da, za\u010dasno opravljala mag. Alenka Bratu\u0161ek, ministrica za infrastrukturo",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "03.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "799-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o ratifikaciji Celovitega in okrepljenega sporazuma o partnerstvu med Evropsko unijo in Evropsko skupnostjo za atomsko energijo in njunimi dr\u017eavami \u010dlanicami na eni strani ter Republiko Armenijo na drugi strani",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "03.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "803-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "03.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "813-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Priporo\u010dilo v zvezi z mnenjem Ra\u010dunskega sodi\u0161\u010da, da vlada oziroma pristojni ministrstvi niso bili uspe\u0161ni pri zagotavljanju dostopnosti in dosegljivosti storitev socialnega varstva in da so za projekte, ki naj bi zgolj pokazali, ali so predvidene re\u0161itve v zvezi z dolgotrajno oskrbo ustrezne ali ne, namenili nesorazmerno veliko sredstev",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "04.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "806-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o izvajanju nacionalnega programa, ki ureja izgradnjo avtocest, za leto 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "04.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "800-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo Banke Slovenije 2018 z letnim obra\u010dunom Banke Slovenije 2018 (ra\u010dunovodski izkazi), ki je sestavni del tega poro\u010dila in Finan\u010dni na\u010drt Banke Slovenije za leto 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "04.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "808-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo glede opravljenega nadzora Dru\u017ebe za upravljanje terjatev bank, d. d., ter izdanih pisnih usmeritvah za obdobje od 1. 4. do 30. 6. 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "04.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "807-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o davku od dohodkov pravnih oseb",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "04.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "810-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah Zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravni\u0161ki slu\u017ebi",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "04.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "811-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in o dopolnitvah Zakona o dohodnini",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "04.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "814-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o dav\u010dnem postopku",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "04.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "812-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o prepre\u010devanju pranja denarja in financiranja terorizma",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "04.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "815-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o dopolnitvi Zakona o letalstvu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "04.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "817-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o izvr\u0161evanju javnih pooblastil, danih SID \u2013 Slovenski izvozni in razvojni banki, d. d., Ljubljana, za leto 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "04.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "801-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o urejanju trga dela",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "04.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "818-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o davku od dobi\u010dka od odsvojitve izvedenih finan\u010dnih instrumentov",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "07.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "809-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "07.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "795-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "07.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "796-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembi in dopolnitvi Zakona o eksplozivih in pirotehni\u010dnih izdelkih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "09.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "819-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o poro\u0161tvu Republike Slovenije za obveznosti dru\u017ebe 2TDK d. o. o. iz naslova kreditov in dol\u017eni\u0161kih vrednostnih papirjev, najetih oziroma izdanih za financiranje izgradnje drugega tira \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper in za obveznosti dru\u017ebe DARS d. d iz naslova kreditov in dol\u017eni\u0161kih vrednostnih papirjev, najetih oziroma izdanih za financiranje izgradnje dela 3. razvojne osi",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "10.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "828-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembi Zakona o lekarni\u0161ki dejavnosti",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "11.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "829-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Priporo\u010dilo Vladi Republike Slovenije za takoj\u0161nje prenehanje sodelovanja Republike Slovenije v vojni v Afganistanu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "17.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "830-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o razre\u0161itvi \u010dlana Upravnega odbora Sklada za financiranje razgradnje Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko in odlaganja radioaktivnih odpadkov iz Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "17.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "838-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalni komisiji o ugotavljanju odgovornosti nosilcev javnih funkcij na programu otro\u0161ke kardiologije ter podro\u010dju nabav in upravljanja z medicinsko opremo in zdravstvenim materialom",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "17.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "839-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednice, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju zlorab v zadevi Franc Kangler in drugi",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "17.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "840-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstveni dejavnosti",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "17.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "833-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo Ministrstva za finance o opravljenih postopkih in\u0161pekcijskega nadzora nad porabo sredstev dr\u017eavnega prora\u010duna v obdobju 1. 1. do 30. 6. 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "17.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "832-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembi Kazenskega zakonika",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "18.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "834-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembi in dopolnitvi Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "rejected",
      "date": "18.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "837-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o dr\u017eavnem svetu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "18.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "835-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o dopolnitvah Zakona o mednarodni za\u0161\u010diti",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "18.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "836-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o obve\u0161\u010devalni in protiobve\u0161\u010devalni dejavnosti v povezavi z dogodki med RS in RH med arbitra\u017enim postopkom pred arbitra\u017enim razsodi\u0161\u010dem v Haagu (TAJNO)",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "18.10.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "841-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah Zakona o vi\u0161ini povra\u010dil stro\u0161kov v zvezi z delom in nekaterih drugih prejemkov",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "05.11.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "862-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o stanovanjski jamstveni shemi",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "rejected",
      "date": "07.11.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "863-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Triintrideseto, \u0161tiriintrideseto in petintrideseto poro\u010dilo o poro\u0161tvu Republike Slovenije in odobreni finan\u010dni pomo\u010di Irski, Portugalski republiki in Helenski republiki",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "08.11.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "875-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Priporo\u010dilo v zvezi z za\u0161\u010dito pitne vode na obmo\u010dju ljubljanskega vodonosnika",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "12.11.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "877-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o ratifikaciji Konvencije Sveta Evrope o filmski koprodukciji (revidirane)",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "13.11.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1719-VII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o izvajanju nalog, ki jih ima dru\u017eba D.S.U., d. o. o., na podlagi Zakona o zaklju\u010dku lastninjenja in privatizaciji pravnih oseb v lasti Slovenske razvojne dru\u017ebe (ZZLPPO) po stanju na dan 30. 9. 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "13.11.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "876-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednice, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju zlorab v zadevi Franc Kangler in drugi",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "14.11.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "885-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o spremembi Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju odgovornosti nosilcev javnih funkcij na programu otro\u0161ke kardiologije ter podro\u010dju nabav in upravljanja z medicinsko opremo in zdravstvenim materialom",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "14.11.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "886-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju \u010dlana Upravnega odbora Sklada za financiranje razgradnje Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko in odlaganja radioaktivnih odpadkov iz Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "14.11.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "887-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o tajnih podatkih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "14.11.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "882-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "18.11.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "884-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Resolucija o nacionalnem programu o strate\u0161kih usmeritvah razvoja slovenskega kmetijstva in \u017eivilstva \u00bbNa\u0161a hrana, pode\u017eelje in naravni viri po letu 2021\u00ab",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "22.11.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "907-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Stvarnopravnega zakonika",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "22.11.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "906-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju \u010dlana izbirne komisije za izbiro primernih kandidatov za imenovanje predsednice ali predsednika Komisije za prepre\u010devanje korupcije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "26.11.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "908-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o dopolnitvah Zakona o nadzoru dr\u017eavne meje",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "26.11.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "909-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o varstvu javnega reda in miru",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "26.11.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "910-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo o upravljanju kapitalskih nalo\u017eb RS in SDH za leto 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "27.11.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "855-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o industrijski lastnini",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "29.11.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "921-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o ratifikaciji Protokola o pristopu k Trgovinskemu sporazumu med Evropsko unijo in njenimi dr\u017eavami \u010dlanicami na eni strani ter Kolumbijo in Perujem na drugi strani, da se upo\u0161teva pristop Ekvadorja",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "29.11.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "920-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o davku na tona\u017eo",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "05.12.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "934-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvi Zakona o delavcih v dr\u017eavnih organih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "05.12.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "922-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Pobuda za sklenitev Sporazuma o zra\u010dnih prevozih med Vlado Republike Slovenije in Vlado Republike Gane",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "06.12.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "928-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Pobuda za sklenitev Sporazuma o zra\u010dnih prevozih med Vlado Republike Slovenije in Vlado Demokrati\u010dne republike Kongo",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "06.12.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "929-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Pobuda za sklenitev Sporazuma o zra\u010dnih prevozih med Vlado Republike Slovenije in Vlado Republike Ugande",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "06.12.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "930-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Pobuda za sklenitev Sporazuma o zra\u010dnih prevozih med Vlado Republike Slovenije in Vlado Republike Kolumbije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "06.12.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "931-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Pobuda za sklenitev Sporazuma o zra\u010dnih prevozih med Vlado Republike Slovenije in Vlado Zvezne republike Nigerije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "06.12.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "932-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Pobuda za sklenitev Sporazuma o zra\u010dnih prevozih med Vlado Republike Slovenije in Vlado Republike Kenije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "06.12.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "933-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o dopolnitvi Zakona o Ustavnem sodi\u0161\u010du",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "09.12.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "936-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okrajne sodnice na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Kranju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "10.12.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "937-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembi Zakona o ukrepih na podro\u010dju pla\u010d in drugih stro\u0161kov dela v javnem sektorju za leti 2020 in 2021 ter izredni uskladitvi pokojnin",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "12.12.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "948-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju \u010dlanice in namestnice \u010dlanice Sveta za sistem pla\u010d v javnem sektorju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "12.12.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "951-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog kandidatke za ministrico brez resorja, pristojno za razvoj, strate\u0161ke projekte in kohezijo",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "16.12.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "955-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o finan\u010dni razbremenitvi ob\u010din",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "16.12.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "953-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Dvajseto poro\u010dilo o dr\u017eavnih pomo\u010deh v Sloveniji za leta 2016, 2017 in 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "19.12.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "957-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo glede opravljenega nadzora Dru\u017ebe za upravljanje terjatev bank, d. d., ter izdanih pisnih usmeritev za obdobje od 1. 7. do 30. 9. 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "19.12.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "956-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Resolucija o Nacionalnem programu varstva okolja za obdobje 2020\u20132030",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "20.12.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "960-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o vodah",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "20.12.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "959-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo Sveta za radiodifuzijo za obdobje 2018/2019 (oktober 2018 - september 2019)",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "23.12.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "961-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Deklaracija o podpori varstvu politi\u010dnih in dr\u017eavljanskih svobo\u0161\u010din v Kraljevini \u0160paniji",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "24.12.2019",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "962-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za imenovanje Komisije za presojo ustreznosti kandidatov po Zakonu o pravnem varstvu v postopkih javnega naro\u010danja",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "06.01.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "963-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za razre\u0161itev sodnice porotnice Delovnega in socialnega sodi\u0161\u010da v Ljubljani za odlo\u010danje v socialnih sporih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "07.01.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "964-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o interventnih ukrepih za stabilizacijo delovanja javnega zdravstvenega sistema",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "09.01.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "965-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembi Zakona o dru\u017ebi Slovenske \u017eeleznice",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "09.01.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "966-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o mednarodnem razvojnem sodelovanju Republike Slovenije za leto 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "10.01.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "967-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o ra\u010dunskem sodi\u0161\u010du",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "rejected",
      "date": "10.01.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "972-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o voja\u0161ki dol\u017enosti",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "rejected",
      "date": "17.01.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "978-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembi Zakona o dohodnini",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "23.01.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "981-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o dopolnitvi Zakona o zdravstveni dejavnosti",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "23.01.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "982-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju predsednika in devetih \u010dlanov Nadzornega odbora Sklada za financiranje razgradnje Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko in odlaganja radioaktivnih odpadkov iz Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "23.01.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "985-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju odgovornosti nosilcev javnih funkcij na programu otro\u0161ke kardiologije ter podro\u010dju nabav in upravljanja z medicinsko opremo in zdravstvenim materialom",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "23.01.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "986-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednice, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju zlorab v zadevi Franc Kangler in drugi",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "23.01.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "987-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembi in dopolnitvi Zakona o javnem jamstvenem in pre\u017eivninskem skladu Republike Slovenije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "24.01.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "989-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Obvestilo Marjana \u0160arca o odstopu s funkcije predsednika Vlade Republike Slovenije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "27.01.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "990-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o dodatnih ukrepih za odpravo posledic \u0161kode zaradi prenamno\u017eitve populacije podlubnikov",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "31.01.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "996-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Energetskega zakona",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "31.01.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "995-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okro\u017ene sodnice na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Kopru",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "31.01.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "993-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okrajne sodnice na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Postojni",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "31.01.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "994-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o volitvah v dr\u017eavni zbor",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "31.01.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "998-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o oro\u017eju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "03.02.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "851-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembi Zakona o Triglavskem narodnem parku",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "03.02.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "999-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o \u0161portu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "07.02.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1000-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za imenovanje dveh namestnikov varuha \u010dlovekovih pravic",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "07.02.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1002-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah Zakona o ohranjanju narave",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "07.02.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1001-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Pobuda za sklenitev Sporazuma med Vlado Republike Slovenijo in Organizacijo Zdru\u017eenih narodov za izobra\u017eevanje, znanost in kulturo o ustanovitvi Mednarodnega raziskovalnega centra za umetno inteligenco na IJS v Ljubljani pod okriljem UNESCO",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "11.02.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1003-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev kandidatke ali kandidata za sodnico ali sodnika na Splo\u0161nem sodi\u0161\u010du Evropske unije v Luksemburgu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "12.02.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1005-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev kandidata za sodnika na Splo\u0161nem sodi\u0161\u010du Evropske unije v Luksemburgu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "12.02.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1006-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okrajne sodnice na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Mariboru",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "12.02.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1007-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za sprejem avtenti\u010dne razlage 7. \u010dlena Zakona o interventnih ukrepih za zagotovitev finan\u010dne stabilnosti javnih zdravstvenih zavodov, katerih ustanovitelj je Republika Slovenija",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "13.02.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1008-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo o delu Oddelka za preiskovanje in pregon uradnih oseb s posebnimi pooblastili pri Specializiranem dr\u017eavnem to\u017eilstvu Republike Slovenije za leto 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "17.02.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1021-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o dopolnitvah Zakona o pogojih koncesije za izkori\u0161\u010danje energetskega potenciala Spodnje Save",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "20.02.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1024-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Pobuda za sklenitev Sporazuma med Vlado Republike Slovenije in Vlado Republike Kube o sodelovanju v kulturi, izobra\u017eevanju in znanosti",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "20.02.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1028-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o dopolnitvah Zakona o praznikih in dela prostih dnevih v Republiki Sloveniji",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "21.02.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1031-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o nalezljivih boleznih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "24.02.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1032-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o nalezljivih boleznih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "rejected",
      "date": "25.02.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1033-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev predsednika Vlade Republike Slovenije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "26.02.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1035-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pravilih cestnega prometa",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "26.02.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1034-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o spremembi Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednice, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju zlorab v zadevi Franc Kangler in drugi",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "27.02.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1042-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembi Zakona o knji\u017eni\u010darstvu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "27.02.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1039-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah Zakona o javnem naro\u010danju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "27.02.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1041-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o interventnih ukrepih pri ravnanju s komunalno odpadno embala\u017eo in z odpadnimi nagrobnimi sve\u010dami",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "rejected",
      "date": "27.02.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1037-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah Zakona o interventnem odvzemu osebkov vrst rjavega medveda (Ursus arctos) in volka (Canis lupus) iz narave",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "27.02.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1036-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo glede opravljenega nadzora Dru\u017ebe za upravljanje terjatev bank, d. d., ter izdanih pisnih usmeritev za obdobje od 1. 10. do 31. 12. 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "28.02.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1040-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o za\u0161\u010diti \u017eivali",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "28.02.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1043-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Resolucija o razglasitvi izrednih podnebnih in okoljskih razmer v Republiki Sloveniji",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "28.02.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1044-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o delovanju Nadzornega sveta RTV Slovenija v letu 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "02.03.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1045-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Odstop s funkcije predsednika Dr\u017eavnega zbora - mag. Dejan \u017didan",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "03.03.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1049-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev predsednika Dr\u017eavnega zbora",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "04.03.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1051-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o izvajanju nalog, ki jih ima dru\u017eba D.S.U., d. o. o., na podlagi Zakona o zaklju\u010dku lastninjenja in privatizaciji pravnih oseb v lasti Slovenske razvojne dru\u017ebe (ZZLPPO) po stanju na dan 31. 12. 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "04.03.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1050-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o pravici nadome\u0161\u010danja poslanca Dr\u017eavnega zbora",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "04.03.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1052-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o divjadi in lovstvu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "06.03.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1056-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Lista kandidatov za ministre Vlade Republike Slovenije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "06.03.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1057-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Vmesno poro\u010dilo o opravljeni parlamentarni preiskavi o ugotavljanju zlorab in negospodarnega ravnanja v DUTB",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "12.03.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1068-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o interventnem ukrepu delnega povra\u010dila nadomestila pla\u010de",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "13.03.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1070-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Odstop s funkcije poslanca Dr\u017eavnega zbora",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "13.03.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1071-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Odstop s funkcije poslanca Dr\u017eavnega zbora",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "13.03.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1072-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o interventnih ukrepih na trgu kmetijskih pridelkov, \u017eivil, \u017eivali in gozdno lesnih sortimentov",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "16.03.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1073-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih v zvezi s sodnimi, upravnimi in drugimi javnopravnimi zadevami za obvladovanje \u0161irjenja nalezljive bolezni SARS-CoV-2 (COVID-19)",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "16.03.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1075-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Odlo\u010dba Vlade o imenovanju \u017dana Mahni\u010da za dr\u017eavnega sekretarja v Kabinetu predsednika Vlade Republike Slovenije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "16.03.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1074-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o pravici nadome\u0161\u010danja poslancev Dr\u017eavnega zbora, ki so bili imenovani za ministre, in Sklepa o pravici prevzema mandata poslancev namesto poslancev, ki jima je prenehal mandat",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "16.03.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1076-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o interventnih ukrepih na javnofinan\u010dnem podro\u010dju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "18.03.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1079-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o interventnem ukrepu odloga pla\u010dila obveznosti kreditojemalcev",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "18.03.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1081-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o spremmbah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju domnevnega pranja denarja v NKBM d.d., domnevnega nezakonitega financiranja politi\u010dne stranke SDS in domnevnega nezakonitega financiranja volilne kampanje SDS za pred\u010dasne volitve poslancev v Dr\u017eavni zbor 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "19.03.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1082-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju \u010dlanice Statisti\u010dnega sveta Republike Slovenije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "19.03.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1083-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju \u010dlanice Statisti\u010dnega sveta Republike Slovenije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "19.03.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1084-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Obvestilo o imenovanju Franca Breznika za dr\u017eavnega sekretarja v Ministrstvu za notranje zadeve",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "24.03.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1086-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predloga za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ki mesti okro\u017enih sodnikov na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Ljubljani",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "24.03.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1090-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Vmesno poro\u010dilo o ugotavljanju odgovornosti nosilcev javnih funkcij na programu otro\u0161ke kardiologije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "25.03.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1092-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o pravici nadome\u0161\u010danja poslanca Dr\u017eavnega zbora, ki je imenovan za dr\u017eavnega sekretarja v Ministrstvu za notranje zadeve",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "25.03.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1091-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Obvestilo o imenovanju Jelke Godec za dr\u017eavno sekretarko v Kabinetu predsednika Vlade",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "27.03.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1094-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo o delu Dr\u017eavne revizijske komisije za leto 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "27.03.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1093-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "30.03.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1095-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o pravici nadome\u0161\u010danja poslanke Dr\u017eavnega zbora, ki je imenovana za dr\u017eavno sekretarko v Kabinetu predsednika Vlade",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "31.03.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1096-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o izvajanju izjemnih pooblastil Slovenske vojske pri \u0161ir\u0161em varovanju dr\u017eavne meje",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "01.04.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1097-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvi Zakona o referendumu in o ljudski iniciativi",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "01.04.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1098-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o ugotovitvi prenehanja mandata \u010dlanu Programskega sveta RTV Slovenija",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "02.04.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1099-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o razre\u0161itvi \u010dlana Nadzornega odbora Sklada za financiranje razgradnje Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko in odlaganja radioaktivnih odpadkov iz Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "02.04.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1100-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembi Gradbenega zakona",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "02.04.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1101-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Spremembe in dopolnitve Poslovnika Dr\u017eavnega zbora",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "06.04.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1105-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Skupno poro\u010dilo o delu dr\u017eavnih to\u017eilstev za leto 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "14.04.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1109-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predloga za izvolitev v sodni\u0161ki funkciji na sodni\u0161ki mesti okro\u017enih sodnic na Delovnem in socialnem sodi\u0161\u010du v Ljubljani",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "15.04.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1110-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Obvestilo o razre\u0161itvi Franca Breznika s funkcije dr\u017eavnega sekretarja v Ministrstvu za notranje zadeve",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "17.04.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "alcohol.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1111-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju sedmih \u010dlanov Programskega sveta RTV Slovenija \u2013 na podlagi sedme alineje \u0161estega odstavka 17. \u010dlena Zakona o Radioteleviziji Slovenija",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "22.04.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1118-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju zlorab in negospodarnega ravnanja v DUTB",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "22.04.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1119-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o zagotovitvi dodatne likvidnosti gospodarstvu za omilitev posledic epidemije COVID-19",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "22.04.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "health.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1120-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembi in dopolnitvah Zakona o za\u010dasnih ukrepih v zvezi s sodnimi, upravnimi in drugimi javnopravnimi zadevami za obvladovanje \u0161irjenja nalezljive bolezni SARS-CoV-2 (COVID-19)",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "22.04.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "health.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1121-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "22.04.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "health.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1122-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o delu Slovenskega in\u0161tituta za revizijo za leto 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "23.04.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1124-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okro\u017ene sodnice na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Kr\u0161kem",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "23.04.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1126-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju predsednikov in podpredsednikov delovnih teles Dr\u017eavnega zbora",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "24.04.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1123-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o izvolitvi predsednika, podpredsednika in \u010dlanov Komisije za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "24.04.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1125-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju odgovornosti nosilcev javnih funkcij na programu otro\u0161ke kardiologije ter podro\u010dju nabav in upravljanja z medicinsko opremo in zdravstvenim materialom",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "28.04.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1128-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju domnevnega pranja denarja v NKBM d.d., domnevnega nezakonitega financiranja politi\u010dne stranke SDS in domnevnega nezakonitega financiranja volilne kampanje SDS za pred\u010dasne volitve poslancev v Dr\u017eavni zbor 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "28.04.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1129-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednice, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju zlorab v zadevi Franc Kangler in drugi",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "28.04.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1131-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju zlorab in negospodarnega ravnanja v DUTB",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "28.04.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1130-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o izvajanju Periodi\u010dnega na\u010drta za izvajanje Resolucije o nacionalnem programu za enake mo\u017enosti \u017eensk in mo\u0161kih 2015\u20132020 za leti 2018 in 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "28.04.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1132-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Odlok o spremembah Odloka o okviru za pripravo prora\u010dunov sektorja dr\u017eava za obdobje od 2020 do 2022",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "05.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1127-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Redno letno poro\u010dilo Zagovornika na\u010dela enakosti za leto 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "05.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1135-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Interpelacija o delu in odgovornosti ministra za gospodarski razvoj in tehnologijo Zdravka Po\u010dival\u0161ka",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "05.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "criminal.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1136-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zahteva za odreditev parlamentarne preiskave o stanju, ravnanju, zalogah, naro\u010dilih in nabavah za\u0161\u010ditne in kriti\u010dne medicinske opreme za u\u010dinkovito zoperstavljanje oku\u017ebam z nalezljivimi boleznimi ter delovanju institucij in nosilcev javnih funkcij v zvezi s pravo\u010dasno zajezitvijo epidemije SARS-CoV-2 (COVID-19) za obdobje od 1. 2. 2020 do 30. 4. 2020",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "05.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1137-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o seznanitvi s Poro\u010dilom o stanju, razlogih, zalogah in naro\u010dilih osebne za\u0161\u010ditne ter kriti\u010dne medicinske opreme ob razglasitvi epidemije SARS-CoV-2 (COVID-19) ter nabavah, ki so omogo\u010dile Sloveniji uspe\u0161en spopad z njo",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "06.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1140-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zahteva za odreditev parlamentarne preiskave za ugotovitev dejanskega stanja in morebitne politi\u010dne odgovornosti nosilcev javnih funkcij pri naro\u010danju, nakupih, dobavah, donacijah, oziroma sklepanju drugih pripadajo\u010dih pravnih poslov ter hrambi in razdeljevanju za\u0161\u010ditne in druge opreme ali pripomo\u010dkov, potrebnih oziroma namenjenih prepre\u010ditvi \u0161irjenja ali zdravljenju nalezljive bolezni COVID-19, vse na\u0161teto zaradi suma nepravilne, nestrokovne in netransparentne porabe javnih sredstev v \u010dasu od vklju\u010dno dne, ko je Dr\u017eavni zbor glasoval o listi kandidatov za ministrice in ministre 14. Vlade Republike Slovenije, dalje in za morebitno spremembo veljavne zakonodaje, ki ureja javno naro\u010danje, blagovne rezerve, integriteto in prepre\u010devanje korupcije ter ravnanje nosilcev javnih funkcij z javnofinan\u010dnimi sredstvi",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "06.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1138-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembi Zakona o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "06.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1139-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o prodaji in drugih oblikah razpolaganja s finan\u010dnim premo\u017eenjem dr\u017eave v letu 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "08.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1141-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za imenovanje predsednice in dveh \u010dlanov sveta Agencije za energijo",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "08.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1142-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o delu in finan\u010dnem poslovanju Fundacije za financiranje invalidskih in humanitarnih organizacij v Republiki Sloveniji za leto 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "11.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1155-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o trgovini",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "12.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "store.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1156-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o delovanju Fiskalnega sveta v letu 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "13.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1157-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "14.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1159-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo Vlade Republike Slovenije o obsegu izvedenih prerazporeditev pravic porabe za namen zagotavljanja sredstev za izvajanje ukrepov, povezanih z epidemijo, v obdobju od 16. 3. 2020 do 6. 5. 2020 (po predlagateljih finan\u010dnih na\u010drtov)",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "14.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1166-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo o u\u010dinkovitosti in uspe\u0161nosti sodi\u0161\u010d za leto 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "14.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1167-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o Radioteleviziji Slovenija",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "15.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1168-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o prora\u010dunskem skladu za investicije v prometno infrastrukturo",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "rejected",
      "date": "21.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1170-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Interventni zakon za odpravo ovir pri izvedbi pomembnih investicij za zagon gospodarstva po epidemiji COVID-19",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "21.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1172-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o poro\u0161tvu Republike Slovenije v Evropskem instrumentu za za\u010dasno podporo zmanj\u0161evanju tveganj za brezposelnost v izrednih razmerah (SURE) po izbruhu COVID-19",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "21.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1171-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "21.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1173-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju \u010dlana Nadzornega odbora Sklada za financiranje razgradnje Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko in za odlaganja radioaktivnih odpadkov iz Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "21.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1174-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju odgovornosti nosilcev javnih funkcij na programu otro\u0161ke kardiologije ter podro\u010dju nabav in upravljanja z medicinsko opremo in zdravstvenim materialom",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "21.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1175-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju domnevnega pranja denarja v NKBM d.d., domnevnega nezakonitega financiranja politi\u010dne stranke SDS in domnevnega nezakonitega financiranja volilne kampanje SDS za pred\u010dasne volitve poslancev v Dr\u017eavni zbor 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "21.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1176-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o prenehanju funkcije podpredsednikov ter o imenovanju podpredsednika Odbora za notranje zadeve javno upravo in lokalno samoupravo in podpredsednice Odbora za obrambo",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "22.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1178-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za imenovanje \u010dlanov Upravnega odbora Pre\u0161ernovega sklada",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "22.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1177-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo Informacijskega poobla\u0161\u010denca za leto 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "25.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1182-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o dopolnitvah Zakona o varstvu javnega reda in miru",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "26.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1183-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o dopolnitvah Zakona o nadzoru dr\u017eavne meje",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "26.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "border.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1184-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za razre\u0161itev s funkcije \u010dlana Sveta Banke Slovenije - viceguvernerja",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "27.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1186-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Mnenje in stali\u0161\u010de predsednika Republike Slovenije do nujnosti sprememb volilne zakonodaje v skladu z odlo\u010dbo Ustavnega sodi\u0161\u010da \u0161t. U-I-32/2015",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "28.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1188-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo Komisije za prepre\u010devanje korupcije za leto 2019 in Ocena stanja za leto 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "28.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1077-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo Banke Slovenije 2019 z letnim obra\u010dunom Banke Slovenije 2019 (ra\u010dunovodski izkazi), ki je sestavni del tega poro\u010dila in Finan\u010dni na\u010drt Banke Slovenije za leto 2020",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "29.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1187-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo o delu policije za leto 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "29.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1189-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o prepre\u010devanju pranja denarja in financiranja terorizma",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "29.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1191-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev sodnice ali sodnika Ustavnega sodi\u0161\u010da Republike Slovenije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "29.05.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1192-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o dopolnitvi Zakona o ukrepih Republike Slovenije za krepitev stabilnosti bank",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "rejected",
      "date": "04.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1197-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo o poslovanju Specializiranega dr\u017eavnega to\u017eilstva Republike Slovenije in letno varnostno poro\u010dilo za leto 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "05.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1017-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o izvajanju nalog, ki jih ima dru\u017eba D.S.U., d. o. o., na podlagi Zakona o zaklju\u010dku lastninjenja in privatizaciji pravnih oseb v lasti Slovenske razvojne dru\u017ebe (ZZLPPO) po stanju na dan 31. 3. 2020",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "05.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1201-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o izvajanju Programa ukrepov upravljanja voda v obdobju od oktobra 2016 do septembra 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "05.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1198-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo Slovenske tiskovne agencije, STA d. o. o. Ljubljana za poslovno leto 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "08.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1158-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o nalezljivih boleznih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "08.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1202-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Interpelacija o delu in odgovornosti ministra za notranje zadeve Ale\u0161a Hojsa",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "rejected",
      "date": "10.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1204-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o dopolnitvi Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "10.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1205-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o dr\u017eavnem svetu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "11.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1209-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembi Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "11.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1207-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembi in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "12.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1208-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju dveh \u010dlanov Dr\u017eavne revizijske komisije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "15.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1219-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "15.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1218-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o razre\u0161itvi \u010dlanice in imenovanju \u010dlana Sveta Fundacije za financiranje invalidskih in humanitarnih organizacij v Republiki Sloveniji",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "15.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1220-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o ratifikaciji Sprememb iz leta 2014 Konvencije o delu v pomorstvu, 2006, in Sprememb iz leta 2016 Konvencije o delu v pomorstvu, 2006",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "19.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1221-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Revidirano letno poro\u010dilo Agencije za javni nadzor nad revidiranjem za leto 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "19.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1222-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o stanju in razmerah na trgu finan\u010dnih instrumentov v letu 2019, Letno poro\u010dilo Agencije za trg vrednostnih papirjev za leto 2019 in Finan\u010dni na\u010drt Agencije za trg vrednostnih papirjev za leto 2020",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "22.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1227-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Posebno poro\u010dilo Zagovornika na\u010dela enakosti &quot;Polo\u017eaj interspolnih oseb v medicinskih postopkih&quot;",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "22.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1228-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o dopolnitvah Zakona o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "rejected",
      "date": "22.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1229-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o ratifikaciji Sporazuma med Republiko Slovenijo ter Organizacijo zdru\u017eenih narodov za izobra\u017eevanje, znanost in kulturo (Unesco) o preoblikovanju \u2013 IZUM Regionalnega centra za knji\u017eni\u010dne informacijske sisteme in informacijske sisteme o raziskovalni dejavnosti v Mariboru, Slovenija, v center 2. kategorije pod pokroviteljstvom Unesca in o njegovem delovanju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "23.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1230-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okrajne sodnice na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Kopru",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "24.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1231-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto vrhovnega sodnika na Vrhovnem sodi\u0161\u010du Republike Slovenije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "rejected",
      "date": "24.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1232-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o obrambi",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "26.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "army.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1238-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo Agencije za zavarovalni nadzor za leto 2019 in Finan\u010dni na\u010drt Agencije za zavarovalni nadzor za leto 2020",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "26.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1242-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o zagotavljanju sredstev za investicije v Slovenski vojski v letih 2021 do 2026",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "26.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "army.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1240-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zavarovalni\u0161tvu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "26.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1244-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o delu In\u0161pektorata Republike Slovenije za delo za leto 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "26.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1239-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pla\u010dilnih storitvah, storitvah izdajanja elektronskega denarja in pla\u010dilnih sistemih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "26.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1243-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo Fundacije za financiranje invalidskih in humanitarnih organizacij v Republiki Sloveniji za leto 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "26.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1237-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o dopolnitvi Zakona o delovnih razmerjih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "26.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1245-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo Odbora za finan\u010dno stabilnost za leto 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "29.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1247-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o interventnih ukrepih za pripravo na drugi val COVID-19",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "30.06.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1249-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o stanju na podro\u010dju energetike v Sloveniji v letu 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "01.07.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1250-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo Agencije za energijo za leto 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "01.07.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1251-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju \u010dlana Programskega sveta RTV Slovenija \u2013 na podlagi sedme alineje \u0161estega odstavka 17. \u010dlena Zakona o Radioteleviziji Slovenija",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "02.07.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1253-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o razre\u0161itvi in imenovanju \u010dlanice Slovenske nacionalne komisije za UNESCO",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "02.07.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1254-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju domnevnega pranja denarja v NKBM d.d., domnevnega nezakonitega financiranja politi\u010dne stranke SDS in domnevnega nezakonitega financiranja volilne kampanje SDS za pred\u010dasne volitve poslancev v Dr\u017eavni zbor 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "02.07.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1255-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o dr\u017eavnem to\u017eilstvu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "03.07.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1260-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembi Zakona o prevozih v cestnem prometu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "03.07.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1261-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zahteva za parlamentarno preiskavo za ugotovitev dejanskega stanja in morebitne politi\u010dne odgovornosti nosilcev javnih funkcij pri izvajanju ukrepov, povezanih z epidemijo COVID-19 in z bla\u017eenjem njenih posledic, zaradi suma nesmotrne porabe javnih sredstev ter kr\u0161enja \u010dlovekovih pravic in temeljnih svobo\u0161\u010din, za obdobje od 13. marca 2020 do odreditve predmetne parlamentarne preiskave in za morebitno spremembo veljavne zakonodaje, ki ureja ukrepanje dr\u017eave pri spopadanju z epidemijo nalezljive bolezni oziroma z njenimi posledicami",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "06.07.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1262-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah Zakona o voznikih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "09.07.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1275-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okrajne sodnice na Okrajnem sodi\u0161\u010du v \u0160kofji Loki",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "09.07.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1276-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah Zakona o sodi\u0161\u010dih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "09.07.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1277-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembi Zakona o Slovenski tiskovni agenciji",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "09.07.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1273-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo glede opravljenega nadzora Dru\u017ebe za upravljanje terjatev bank, d. d., ter izdanih pisnih usmeritev za obdobje od 1. 1. do 31. 3. 2020",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "09.07.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1272-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Deveto letno poro\u010dilo o izvajanju Zakona o razvojni podpori Pomurski regiji v obdobju 2010-2019 za leto 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "09.07.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1271-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o rudarstvu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "09.07.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1280-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za imenovanje dveh \u010dlanov Nadzornega sveta Slovenskega dr\u017eavnega holdinga, d. d.",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "13.07.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1281-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Petindvajseto redno letno poro\u010dilo Varuha \u010dlovekovih pravic Republike Slovenije za leto 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "15.07.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1283-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo Varuha \u010dlovekovih pravic Republike Slovenije o izvajanju nalog dr\u017eavnega preventivnega mehanizma po Opcijskem protokolu h Konvenciji OZN proti mu\u010denju in drugim krutim, ne\u010dlove\u0161kim ali poni\u017eevalnim kaznim ali ravnanju za leto 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "15.07.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1284-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o varstvu pred ionizirajo\u010dimi sevanji in jedrski varnosti v Republiki Sloveniji leta 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "17.07.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1285-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o u\u010dinkoviti rabi energije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "24.07.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1293-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo Zavoda za pokojninsko in invalidsko zavarovanje Slovenije za leto 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "24.07.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1289-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o obsegu izvedenih prerazporeditev pravic porabe za namen zagotavljanja sredstev za izvajanje ukrepov, povezanih z epidemijo v obdobju od 7. 5. 2020 do 30. 6. 2020",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "27.07.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1294-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlogi za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ka mesta okrajnih sodnic na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Ljubljani",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "13.08.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1308-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlogi za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ka mesta okrajnih sodnikov in sodnic na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Ljubljani",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "13.08.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1307-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o cestninjenju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "21.08.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1310-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za razpis posvetovalnega referenduma o sprejemu Predloga zakona o zagotavljanju sredstev za investicije v Slovenski vojski v letih 2021 do 2026",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "rejected",
      "date": "25.08.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "army.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1313-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Pobuda za sklenitev Pridru\u017eitvenega sporazuma med Vlado Republike Slovenije in Evropsko vesoljsko agencijo",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "27.08.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1314-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za imenovanje \u010dlana Nadzornega sveta Slovenske tiskovne agencije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "28.08.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1325-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo o poslovanju dru\u017ebe Slovenski dr\u017eavni gozdovi, d.o.o. v letu, 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "28.08.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1326-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o izvr\u0161evanju prora\u010dunov Republike Slovenije za leti 2020 in 2021",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "31.08.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1327-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o izvajanju nalog, ki jih ima dru\u017eba D.S.U., d. o. o., na podlagi Zakona o zaklju\u010dku lastninjenja in privatizaciji pravnih oseb v lasti Slovenske razvojne dru\u017ebe (ZZLPPO) po stanju na dan 30. 6. 2020",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "03.09.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1329-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Odlok o spremembah Odloka o okviru za pripravo prora\u010dunov sektorja dr\u017eava za obdobje od 2020 do 2022",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "03.09.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1330-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o varstvu okolja",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "04.09.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1331-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "08.09.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1328-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okro\u017enega sodnika na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Novem mestu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "09.09.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1341-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Akt o notifikaciji nasledstva sporazumov nekdanje Jugoslavije z Zdru\u017eenimi dr\u017eavami Amerike, ki ostajajo v veljavi med Republiko Slovenijo in Zdru\u017eenimi dr\u017eavami Amerike",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "10.09.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1343-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o varstvu osebnih podatkov na podro\u010dju obravnavanja kaznivih dejanj",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "11.09.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1345-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o prevozih v cestnem prometu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "15.09.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1346-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah Zakona o pacientovih pravicah",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "17.09.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1347-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "17.09.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1348-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o slovenskih demografskih rezervah, skladu za sofinanciranje pokojninskega in invalidskega zavarovanja",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "rejected",
      "date": "17.09.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1349-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o zagotavljanju za\u0161\u010ditne opreme ter ukrepih institucij in nosilcev javnih funkcij za zajezitev \u0161irjenja bolezni COVID-19 od 1. 2. 2020 do odreditve predmetne parlamentarne preiskave",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "17.09.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1354-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o izvolitvi sodnikov porotnikov Delovnega sodi\u0161\u010da v Celju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "17.09.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1355-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o izvolitvi sodnikov porotnikov Delovnega in socialnega sodi\u0161\u010da v Ljubljani za odlo\u010danje v delovnih sporih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "17.09.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1357-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o izvolitvi sodnikov porotnikov Delovnega in socialnega sodi\u0161\u010da v Ljubljani za odlo\u010danje v socialnih sporih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "17.09.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1358-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o izvolitvi sodnikov porotnikov Delovnega sodi\u0161\u010da v Mariboru",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "17.09.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1359-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okrajne sodnice na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Cerknici",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "18.09.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1303-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Interpelacija o delu in odgovornosti ministrice za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano dr. Aleksandre Pivec",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "21.09.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1363-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o izvr\u0161evanju prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 v obdobju januar\u2013junij",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "25.09.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1366-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zaklju\u010dni ra\u010dun prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "25.09.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1367-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o davku na digitalne storitve",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "rejected",
      "date": "28.09.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1374-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Program dela in finan\u010dni na\u010drt Agencije za energijo za leto 2021",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "30.09.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1375-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za razre\u0161itev dr. Aleksandre Pivec, ministrice za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "01.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1379-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo Sodnega sveta Republike Slovenije za leto 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "01.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1377-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "01.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1378-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o izvajanju Uredbe (EU) Evropskega parlamenta in Sveta o sodelovanju med nacionalnimi organi, odgovornimi za izvr\u0161evanje zakonodaje o varstvu potro\u0161nikov",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "01.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1381-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Odlok o spremembah Odloka o okviru za pripravo prora\u010dunov sektorja dr\u017eava za obdobje od 2020 do 2022",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "01.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1384-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o izvr\u0161evanju prora\u010dunov Republike Slovenije za leti 2021 in 2022",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "01.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1383-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o obsegu izvedenih prerazporeditev pravic porabe za namen zagotavljanja sredstev za izvajanje ukrepov, povezanih z epidemijo, v obdobju od 1. 7. 2020 do 31. 8. 2020",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "02.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1389-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo Finan\u010dne uprave Republike Slovenije o stanju in gibanju dav\u010dnega dolga na dan 31. december 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "02.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1388-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o dav\u010dnih izdatkih v letu 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "02.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1390-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Obvestilo predsednika Vlade o odstopu dr. Aleksandre Pivec s funkcije ministrice za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "05.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1395-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog kandidata za ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "05.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1396-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o nacionalnem demografskem skladu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "06.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1397-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev sodnika Ustavnega sodi\u0161\u010da Republike Slovenije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "06.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1398-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o obravnavi otrok in mladostnikov s \u010dustvenimi in vedenjskimi te\u017eavami in motnjami v vzgoji in izobra\u017eevanju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "06.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1380-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za imenovanje \u010dlanice Sveta Banke Slovenije - viceguvernerke",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "06.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1399-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "09.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1385-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "36., 37. in 38. poro\u010dilo o poro\u0161tvu Republike Slovenije in odobreni finan\u010dni pomo\u010di Irski, Portugalski republiki in Helenski republiki",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "09.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1407-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o izvajanju nacionalnega programa, ki ureja izgradnjo avtocest, za leto 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "09.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1408-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o spremembi Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju odgovornosti nosilcev javnih funkcij na programu otro\u0161ke kardiologije ter podro\u010dju nabav in upravljanja z medicinsko opremo in zdravstvenim materialom",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "15.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1427-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o rudarstvu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "rejected",
      "date": "15.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "environment.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1420-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o po\u0161tnih storitvah",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "15.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1419-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembi Zakona o Slovenski tiskovni agenciji",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "15.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "media.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1421-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o izvajanju Resolucije o nacionalnem programu prepre\u010devanja in zatiranja kriminalitete za obdobje 2019\u20132023 za leto 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "15.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1425-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo glede opravljenega nadzora Dru\u017ebe za upravljanje terjatev bank, d. d., ter izdanih pisnih usmeritev za obdobje od 1. 4. do 30. 6. 2020",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "15.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1426-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o ratifikaciji Konvencije Sveta Evrope o integriranem pristopu k varnosti, varovanju in storitvam na nogometnih tekmah in drugih \u0161portnih prireditvah",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "15.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "2350-VII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o \u017ei\u010dni\u0161kih napravah za prevoz oseb",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "15.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1424-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o Javni agenciji Republike Slovenije za trg, varnost prometa in potro\u0161nike in Javni agenciji Republike Slovenije za finan\u010dne trge",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "16.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1431-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Priporo\u010dilo Vladi Republike Slovenije v zvezi s kadrovanjem v dr\u017eavne institucije in gospodarske dru\u017ebe",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "19.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1432-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "19.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1386-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Revizijsko poro\u010dilo notranje revizije poslovanja Komisije za prepre\u010devanje korupcije v obdobju od 1. 1. 2018 do 31. 3. 2020",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "21.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1433-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Delno poro\u010dilo o izvajanju Resolucije o Nacionalnem programu za mladino 2013\u20132022 za leta 2017, 2018 in 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "22.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1439-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Pomorskega zakonika",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "23.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1440-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o vrtcih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "23.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1441-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o izvajanju izjemnih pooblastil Slovenske vojske pri \u0161ir\u0161em varovanju dr\u017eavne meje",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "23.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1442-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo o upravljanju kapitalskih nalo\u017eb RS in SDH za leto 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "27.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1444-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o dopolnitvah Zakona o \u0161olski prehrani",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "27.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "student.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1443-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah Zakona o medijih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "28.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "media.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1449-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o izvr\u0161evanju javnih pooblastil, danih SID \u2013 Slovenski izvozni in razvojni banki, d. d., Ljubljana za leto 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "30.10.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1450-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o ratifikaciji Sporazuma o prenehanju veljavnosti bilateralnih investicijskih pogodb med dr\u017eavami \u010dlanicami Evropske unije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "02.11.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "361-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o gospodarskih dru\u017ebah",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "02.11.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1459-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o volitvah v dr\u017eavni zbor",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "11.11.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1470-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravilih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "12.11.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1471-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "12.11.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1472-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembi in dopolnitvi Zakona o zaposlitveni rehabilitaciji in zaposlovanju invalidov",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "13.11.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1473-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Pobuda za sklenitev Sporazuma med Republiko Slovenijo in Mad\u017earsko o sodelovanju pri izgradnji in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da-Koper",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "13.11.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "2509-VII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembi in dopolnitvah Zakona o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "13.11.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1486-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju predsednika in \u010dlanov Dr\u017eavne volilne komisije ter njihovih namestnikov",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "16.11.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1474-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju morebitne politi\u010dne odgovornosti nosilcev javnih funkcij za finan\u010dno neustrezne ukrepe in sum neupravi\u010denega omejevanja pravic pri izvajanju ukrepov, povezanih z epidemijo nalezljive bolezni COVID-19",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "16.11.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1475-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o osebni izkaznici",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "04.12.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1527-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o prijavi prebivali\u0161\u010da",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "04.12.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1529-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o tujcih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "04.12.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1531-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Pobuda za sklenitev Sporazuma med Vlado Republike Slovenije in Vlado Mongolije o mednarodnem cestnem prevozu potnikov in blaga",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "08.12.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1506-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembi Zakona o ratifikaciji Sporazuma med Evropsko unijo ter Republiko Islandijo in Kraljevino Norve\u0161ko o postopku predaje med dr\u017eavami \u010dlanicami Evropske unije ter Islandijo in Norve\u0161ko",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "09.12.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1505-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o nujnih ukrepih zaradi afri\u0161ke pra\u0161i\u010dje kuge pri divjih pra\u0161i\u010dih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "09.12.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1508-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembi in dopolnitvah Zakona o organiziranosti in delu v policiji",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "09.12.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1504-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Pobuda za sklenitev Protokola o spremembah Sporazuma med pogodbenicami Konvencije o policijskem sodelovanju v jugovzhodni Evropi o avtomatizirani izmenjavi podatkov o DNK, daktiloskopskih podatkov in podatkov iz registrov vozil",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "10.12.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1540-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o davku na motorna vozila",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "10.12.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1491-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o prevozih v cestnem prometu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "10.12.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1539-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o ugotovitvi prenehanja mandata \u010dlanu Programskega sveta RTV Slovenija",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "10.12.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1544-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o zagotavljanju za\u0161\u010ditne opreme ter ukrepih institucij in nosilcev javnih funkcij za zajezitev \u0161irjenja bolezni COVID-19 od 1. 2. 2020 do odreditve predmetne parlamentarne preiskave",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "10.12.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1545-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o mednarodni za\u0161\u010diti",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "10.12.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1546-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o prevozih v cestnem prometu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "11.12.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1547-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o kazenskem postopku",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "14.12.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1387-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Resolucija o podnebni in okoljski krizi v Republiki Sloveniji",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "15.12.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1549-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev kandidatke za sodnico na Splo\u0161nem sodi\u0161\u010du Evropske unije v Luksemburgu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "15.12.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1550-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o dopolnitvi Zakona o cestninjenju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "16.12.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1514-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o davku na tona\u017eo",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "17.12.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1368-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za imenovanje namestnika varuha \u010dlovekovih pravic",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "17.12.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1551-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Obvestilo predsednika Vlade o odstopu Toma\u017ea Gantarja s funkcije ministra za zdravje",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "18.12.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1555-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o nagradi Zlata \u010debela",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "18.12.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1554-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7)",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "21.12.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1557-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o volitvah v dr\u017eavni zbor",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "21.12.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1556-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Odlok o spremembi Odloka o preoblikovanju Univerze v Mariboru",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "24.12.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1572-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Odlok o spremembi Odloka o ustanovitvi samostojnega visoko\u0161olskega zavoda Fakultete za informacijske \u0161tudije v Novem mestu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "24.12.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1571-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o ratifikaciji Konvencije o delu na domu, 1996 (Konvencija MOD \u0161t. 177)",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "24.12.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1570-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o izvr\u0161bi in zavarovanju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "24.12.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1568-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pravilih cestnega prometa",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "24.12.2020",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1569-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okrajne sodnice na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Slovenj Gradcu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "06.01.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1594-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na mesto vi\u0161je sodnice na Upravnem sodi\u0161\u010du Republike Slovenije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "06.01.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1595-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na mesto vi\u0161jega sodnika na Upravnem sodi\u0161\u010du Republike Slovenije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "06.01.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1596-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Odlok o spremembah Odloka o preoblikovanju Univerze v Ljubljani",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "08.01.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1619-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o katastru nepremi\u010dnin",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "08.01.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1620-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Stanovanjskega zakona",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "11.01.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1621-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okro\u017enega sodnika na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Ljubljani",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "13.01.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1622-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev novega predsednika Vlade Republike Slovenije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "15.01.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1623-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju \u010dlana Programskega sveta RTV Slovenija \u2013 na podlagi \u0161este alineje \u0161estega odstavka 17. \u010dlena Zakona o Radioteleviziji Slovenija",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "21.01.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1629-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o razre\u0161itvi predsednika Nadzornega odbora Sklada za financiranje razgradnje Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko in odlaganja radioaktivnih odpadkov iz Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "21.01.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1630-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o spremembi Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o zagotavljanju za\u0161\u010ditne opreme ter ukrepih institucij in nosilcev javnih funkcij za zajezitev \u0161irjenja bolezni COVID-19 od 1. 2. 2020 do odreditve predmetne parlamentarne preiskave",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "21.01.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1631-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo glede opravljenega nadzora Dru\u017ebe za upravljanje terjatev bank, d. d., ter izdanih pisnih usmeritev za obdobje od 1. 7. do 30. 9. 2020",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "21.01.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1628-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o za\u0161\u010diti otrok v kazenskem postopku in njihovi celostni obravnavi v hi\u0161i za otroke",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "22.01.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1636-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Interpelacija o delu in odgovornosti ministra za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti Janeza Ciglerja Kralja",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "25.01.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1637-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o dodatnih ukrepih za omilitev posledic COVID-19",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "26.01.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1638-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Odlok o spremembah Odloka o ustanovitvi Univerze na Primorskem",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "28.01.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1640-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvi Zakona o dr\u017eavni upravi",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "29.01.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1507-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o varnosti v \u017eelezni\u0161kem prometu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "29.01.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1639-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o \u017eelezni\u0161kem prometu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "29.01.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1641-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Spremembe in dopolnitve Poslovnika Dr\u017eavnega zbora",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "29.01.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1642-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o vrtcih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "01.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1643-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o pravici prevzema mandata poslanke namesto poslanca, ki mu je prenehal mandat",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "03.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1648-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Interpelacija o delu in odgovornosti ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Simone Kustec",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "03.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1649-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sedmo poro\u010dilo o polo\u017eaju romske skupnosti v Sloveniji",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "04.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1490-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo Sveta za radiodifuzijo za obdobje 2019/2020 (oktober 2019 \u2013 september 2020)",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "04.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1650-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o zagotavljanju zemlji\u0161\u010d za izvajanje izobra\u017eevalnih ter raziskovalnih in razvojnih dejavnosti s podro\u010dja kmetijstva in gozdarstva",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "04.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1528-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o Ustavnem sodi\u0161\u010du",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "05.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1651-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o urejanju trga dela",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "05.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1510-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Soglasje k imenovanju generalne direktorice Zavoda za zdravstveno zavarovanje Slovenije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "05.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1654-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Interpelacija o delu in odgovornosti ministra za kulturo dr. Vaska Simonitija",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "05.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1655-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o dolo\u010ditvi volilnih enot za volitve poslancev v Dr\u017eavni zbor",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "09.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1558-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o razre\u0161itvi podpredsednika in imenovanju podpredsednice delovnega telesa Dr\u017eavnega zbora",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "10.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1657-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za izvolitev novega predsednika Vlade Republike Slovenije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "10.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1658-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o izvajanju Resolucije o nacionalnem programu varnosti cestnega prometa za leto 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "11.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1667-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo o delu Oddelka za preiskovanje in pregon uradnih oseb s posebnimi pooblastili pri Specializiranem dr\u017eavnem to\u017eilstvu Republike Slovenije za leto 2020",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "11.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1666-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo Ministrstva za finance o opravljenih postopkih in\u0161pekcijskega nadzora nad porabo sredstev dr\u017eavnega prora\u010duna v obdobju 1. 1. do 30. 6. 2020",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "12.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1669-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za razre\u0161itev in imenovanje \u010dlana Nacionalnega sveta za kulturo",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "12.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1670-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o jamstvu Republike Slovenije v Panevropskem garancijskem skladu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "12.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1671-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Letno poro\u010dilo o delu Specializiranega dr\u017eavnega to\u017eilstva Republike Slovenije in Varnostno poro\u010dilo za leto 2020",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "15.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1673-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Pravilnik o sofinanciranju izvajanja letnega programa \u0161porta Fundacije za financiranje \u0161portnih organizacij v Republiki Sloveniji",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "15.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1680-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog kandidata za ministra za zdravje",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "15.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "1674-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o lekarni\u0161ki dejavnosti",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "17.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1683-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Priporo\u010dilo v zvezi s pripravo nacionalnega Na\u010drta za okrevanje in odpornost",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "17.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1684-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o proizvodnji in prometu s prepovedanimi drogami",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "18.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1682-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Pobuda za sklenitev Sporazuma o zra\u010dnih prevozih med Vlado Republike Slovenije in Vlado Federativne republike Brazilije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "18.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1687-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za razre\u0161itev \u010dlana sveta Javne agencije Republike Slovenije za varstvo konkurence",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "18.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1686-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "39. in 40. poro\u010dilo o poro\u0161tvu Republike Slovenije in odobreni finan\u010dni pomo\u010di Irski, Portugalski republiki in Helenski republiki",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "18.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1688-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za raz\u0161iritev obsega parlamentarne preiskave za ugotovitev dejanskega stanja in morebitne politi\u010dne odgovornosti nosilcev javnih funkcij pri izvajanju ukrepov, povezanih z epidemijo COVID-19 in z bla\u017eenjem njenih posledic, zaradi suma neustrezne porabe javnih sredstev ter neupravi\u010denega omejevanja pravic in svobo\u0161\u010din, za obdobje od 13. marca 2020 do dneva odreditve raz\u0161iritve obsega predmetne parlamentarne preiskave in za morebitno spremembo veljavne zakonodaje, ki ureja ukrepanje dr\u017eave pri spopadanju z epidemijo nalezljive bolezni oziroma z njenimi posledicami",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "22.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1690-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o za\u0161\u010diti \u017eivali",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "24.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1699-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o ugotovitvi prenehanja mandata \u010dlanu Programskega sveta RTV Slovenija",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "25.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1707-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju predsednice Nadzornega odbora Sklada za financiranje razgradnje Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko in za odlaganje radioaktivnih odpadkov iz Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "25.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1708-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Kazenskega zakonika",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "25.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1701-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o sodelovanju v kazenskih zadevah z dr\u017eavami \u010dlanicami Evropske unije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "25.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1705-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Kazenskega zakonika",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "25.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1700-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zahteva za odreditev parlamentarne preiskave za ugotovitev dejanskega stanja in morebitne politi\u010dne odgovornosti nosilcev javnih funkcij za nedopustno politi\u010dno vme\u0161avanje v delo slovenske policije, njenih preiskovalnih organov, preiskovalnih skupin in avtonomnih preiskovalnih enot zaradi suma politi\u010dnega vplivanja na potek in/ali izid predkazenskih in drugih postopkov za obdobje od 13. marca 2020 do odreditve predmetne parlamentarne preiskave in za morebitno spremembo veljavne zakonodaje, ki ureja organizacijo, delovanje, vodenje, naloge in pooblastila slovenske policije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "25.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1711-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o re\u0161evanju in prisilnem prenehanju bank",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "25.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1709-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o dr\u017eavnem to\u017eilstvu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "25.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1710-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o tro\u0161arinah",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "26.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1714-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o planinskih poteh",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "26.02.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1713-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o vodah",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "02.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1634-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Pobuda za sklenitev sporazuma med Vlado Republike Slovenije in Federativno Republiko Brazilijo o izmenjavi in medsebojnem varovanju tajnih podatkov",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "02.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1706-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za razpis posvetovalnega referenduma o sprejemu Predloga zakona o nacionalnem demografskem skladu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "02.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1715-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembi Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "03.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1716-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Pobuda za sklenitev Sporazuma med Vlado Republike Slovenije in Vlado Federativne republike Brazilije o sodelovanju na obrambnem podro\u010dju",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "04.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1721-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zaposlovanju, samozaposlovanju in delu tujcev",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "04.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1530-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o delovanju Nadzornega sveta RTV Slovenija v letu 2020",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "04.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1722-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o ban\u010dni\u0161tvu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "05.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1726-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o avdiovizualnih medijskih storitvah",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "05.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1725-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah Zakona o prikritih vojnih grobi\u0161\u010dih in pokopu \u017ertev",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "05.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1727-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o znanstvenoraziskovalni in inovacijski dejavnosti",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "05.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1723-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o praznikih in dela prostih dnevih v Republiki Sloveniji",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "08.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1728-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o praznikih in dela prostih dnevih v Republiki Sloveniji",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "10.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1729-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "10.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1730-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembi Zakona o prispevkih za socialno varnost",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "11.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1731-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Resolucija o nacionalnem programu za jezikovno politiko 2021\u20132025",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "11.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1734-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Resolucija o spremembah in dopolnitvah Resolucije o nacionalnem programu razvoja prometa v Republiki Sloveniji za obdobje do leta 2030",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "12.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1735-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvi Zakona o izvr\u0161evanju prora\u010dunov Republike Slovenije za leti 2021 in 2022",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "12.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1736-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o dopolnitvah Zakona o nalezljivih boleznih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "12.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1737-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za imenovanje na sodni\u0161ko mesto vrhovnega sodnika na Vrhovnem sodi\u0161\u010du Republike Slovenije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "15.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1740-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za imenovanje direktorice Agencije za trg vrednostnih papirjev",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "15.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1741-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za imenovanje \u010dlanice Sveta Banke Slovenije - viceguvernerke",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "15.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1743-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o davku na dodano vrednost",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "15.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1742-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o ustavitvi dolo\u010denih postopkov o prekr\u0161kih, storjenih po Zakonu o nalezljivih boleznih in oprostitvi odgovornosti za prekr\u0161ek v pravnomo\u010dno kon\u010danih postopkih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "18.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1752-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o postopku priznavanja poklicnih kvalifikacij za opravljanje reguliranih poklicev",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "19.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1754-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Priporo\u010dilo Vladi Republike Slovenije v zvezi z ugotovitvami revizijskega poro\u010dila U\u010dinkovitost nabav za\u0161\u010ditne in medicinske opreme za obvladovanje \u0161irjenja virusa SARS-CoV-2",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "19.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1757-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o izvajanju nalog, ki jih ima dru\u017eba D.S.U., d. o. o. na podlagi Zakona o zaklju\u010dku lastninjenja in privatizaciji pravnih oseb v lasti slovenske razvojne dru\u017ebe (ZZLPPO) po stanju na dan 31. 12. 2020",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "19.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1758-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o debirokratizaciji",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "22.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1759-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o dopolnitvi Zakona o dodatku k pokojnini za delo in izjemne dose\u017eke na podro\u010dju \u0161porta",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "22.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1760-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo Ministrstva za finance o opravljenih postopkih in\u0161pekcijskega nadzora nad porabo sredstev dr\u017eavnega prora\u010duna v obdobju 1. 7. do 31. 12. 2019",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "25.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1769-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o izpla\u010dilu neizpla\u010danega dodatka za pomo\u010d in postre\u017ebo",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "25.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1770-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Spremembe in dopolnitve Poslovnika dr\u017eavnega zbora",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "25.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1768-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o kmetijstvu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "26.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1773-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o dopolnitvah Zakona o dodatnih ukrepih za omilitev posledic COVID-19",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "26.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1772-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za razre\u0161itev predsednika Dr\u017eavnega zbora Igorja Zor\u010di\u010da",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "29.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1774-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o prenehanju funkcije predsedniku in imenovanju predsednice Odbora za gospodarstvo",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "29.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1775-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Dopolnitve Poslovnika Dr\u017eavnega zbora",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "30.03.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1776-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo Ra\u010dunskega sodi\u0161\u010da Republike Slovenije o delu za leto 2020",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "02.04.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1778-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog za imenovanje \u010dlanov strokovnega sveta Agencije za zavarovalni nadzor",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "02.04.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1779-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Predlog obto\u017ebe predsednika Vlade Republike Slovenije pred Ustavnim sodi\u0161\u010dem Republike Slovenije zaradi kr\u0161itev Ustave Republike Slovenije in zakona",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "02.04.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1782-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o \u010dezmejnem izvajanju storitev",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "09.04.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1783-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o izvajanju izvedbenega na\u010drta Resolucije o nacionalnem programu za mladino 2013\u20132022 za leto 2020",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "09.04.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1785-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo glede opravljenega nadzora nad Dru\u017ebo za upravljanje terjatev bank, d. d., ter izdanih pisnih usmeritev za obdobje od 1. 10. do 31.12. 2020",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "09.04.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1786-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembi in dopolnitvi Zakona o dr\u017eavni upravi",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "09.04.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1784-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Odlok o okviru za pripravo prora\u010dunov sektorja dr\u017eava za obdobje od 2022 do 2024 in osnutek Programa stabilnosti 2021",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "12.04.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1794-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Odlok o spremembah Odloka o okviru za pripravo prora\u010dunov sektorja dr\u017eava za obdobje od 2020 do 2022",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "12.04.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1793-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembi Zakona o usmerjanju otrok s posebnimi potrebami",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "14.04.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1795-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o imenovanju \u010dlana Programskega sveta RTV Slovenija \u2013 na podlagi sedme alineje \u0161estega odstavka 17. \u010dlena Zakona o Radioteleviziji Slovenija",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "15.04.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1799-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju morebitne politi\u010dne odgovornosti nosilcev javnih funkcij zaradi suma nedopustnega politi\u010dnega vme\u0161avanja v delo policije in politi\u010dnega vplivanja na potek oziroma izid predkazenskih in drugih postopkov",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "15.04.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1800-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju odgovornosti nosilcev javnih funkcij na programu otro\u0161ke kardiologije ter podro\u010dju nabav in upravljanja z medicinsko opremo in zdravstvenim materialom",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "15.04.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1801-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju domnevnega pranja denarja v NKBM d.d., domnevnega nezakonitega financiranja politi\u010dne stranke SDS in domnevnega nezakonitega financiranja volilne kampanje SDS za pred\u010dasne volitve poslancev v Dr\u017eavni zbor 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "15.04.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1802-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju zlorab in negospodarnega ravnanja v DUTB",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "15.04.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1803-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju morebitne politi\u010dne odgovornosti nosilcev javnih funkcij za finan\u010dno neustrezne ukrepe in sum neupravi\u010denega omejevanja pravic pri izvajanju ukrepov, povezanih z epidemijo nalezljive bolezni COVID-19",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "15.04.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1804-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Sklep o spremembi Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o zagotavljanju za\u0161\u010ditne opreme ter ukrepih institucij in nosilcev javnih funkcij za zajezitev \u0161irjenja bolezni COVID-19 od 1. 2. 2020 do odreditve predmetne parlamentarne preiskave",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "15.04.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1805-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o omejitvi in porazdelitvi valutnega tveganja med kreditodajalci in kreditojemalci kreditov v \u0161vicarskih frankih",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "15.04.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1797-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da - Koper",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "16.04.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1796-VIII"
    },
    {
      "classification": "zakon",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Zakon o spremembi Zakona o voja\u0161ki dol\u017enosti",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "16.04.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1806-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Skupno poro\u010dilo o delu dr\u017eavnih to\u017eilstev za leto 2020",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "16.04.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1807-VIII"
    },
    {
      "classification": "akt",
      "abstractVisible": false,
      "text": "Poro\u010dilo o delu Slovenskega in\u0161tituta za revizijo za leto 2020",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": null,
      "date": "16.04.2021",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "1811-VIII"
    },
    {
      "classification": null,
      "abstractVisible": true,
      "text": "Sklep o razglasitvi odlo\u010ditve, ki je bila sprejeta na ponovnem glasovanju na zakonodajnem referendumu o Zakonu o izgradnji, upravljanju in gospodarjenju z drugim tirom \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da-Koper (ZIUGDT), ki je bil 13. 5. 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "44-VIII"
    },
    {
      "classification": null,
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zahteva za odreditev parlamentarne preiskave izvajanja programa otro\u0161ke kardiologije ter neracionalnih in nezakonitih nabav medicinske opreme in zdravstvenega materiala na sekundarni in terciarni ravni zdravstvene dejavnosti v Republiki Sloveniji z namenom oblikovanja predlogov za spremembo zakonodaje in za druge odlo\u010ditve Dr\u017eavnega zbora iz njegove pristojnosti ter za ugotovitev in oceno dejanskega stanja za ugotovitev politi\u010dne in drugih odgovornosti nosilcev javnih funkcij v zdravstvenih ustanovah na sekundarni in terciarni ravni v Republiki Sloveniji",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "money.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "304-VIII"
    },
    {
      "classification": null,
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zahteva za odreditev parlamentarne preiskave za ugotovitev in oceno dejanskega stanja za ugotovitev politi\u010dne odgovornosti nosilcev javnih funkcij zaradi suma vplivanja na domnevno pranje denarja v Novi Kreditni banki Maribor, d. d., s strani tujih dr\u017eavljanov in z njimi povezanih pravnih in fizi\u010dnih oseb in za ugotovitev in oceno dejanskega stanja za ugotovitev politi\u010dne odgovornosti nosilcev javnih funkcij zaradi suma nezakonitega financiranja politi\u010dne stranke Slovenske demokratske stranke in suma delovanja izdajateljev medijev v lasti te politi\u010dne stranke in njenih funkcionarjev ter \u010dlanov in z njimi povezanih pravnih in fizi\u010dnih oseb z namenom nezakonitega financiranja volilne kampanje za pred\u010dasne volitve poslancev v Dr\u017eavni zbor leta 2018 ter za morebitno spremembo zakonodaje, ki ureja podro\u010dja prepre\u010devanja pranja denarja in financiranja terorizma, financiranja politi\u010dnih strank, financiranja volilne kampanje, ustanavljanja in lastninsko-upravljavsko ureditev izdajateljev medijev ter financiranja izdajanja in delovanja medijev v \u010dasu volilne kampanje",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "money.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "305-VIII"
    },
    {
      "classification": null,
      "abstractVisible": true,
      "text": "Predlog priporo\u010dila v zvezi s problematiko \u0161kodljivih in uni\u010dujo\u010dih ukrepov zoper slovenske podjetnike, ki so dogovorjeni v koalicijski pogodbi ter napadov oziroma ogro\u017eanja slovenskega gospodarstva in s tem blaginje vseh dr\u017eavljanov",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "120-VIII"
    },
    {
      "classification": null,
      "abstractVisible": true,
      "text": "Predlog priporo\u010dila v zvezi z Globalnim dogovorom o varnih, urejenih in zakonitih migracijah ter obve\u0161\u010danju javnosti in Dr\u017eavnega zbora RS o mednarodnih zavezah, ki se nana\u0161ajo na meddr\u017eavne nezakonite migracije",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "226-VIII"
    },
    {
      "classification": null,
      "abstractVisible": true,
      "text": "Predlog zakona o spremembi Zakona o dr\u017eavni upravi (ZDU-1K)",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "administration.svg",
      "has_discussion": true,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "296-VIII"
    },
    {
      "classification": null,
      "abstractVisible": true,
      "text": "Predlog priporo\u010dila v zvezi z odgovornostjo vlade Mira Cerarja kot skup\u0161\u010dine SDH-ja, ki so jo sestavljale politi\u010dne stranke SMC, SD in DeSUS za \u0161kodo, ki je slovenskim davkopla\u010devalcem nastala zaradi zamud od decembra 2016 do novembra 2018 pri prodaji ve\u010dinskega dele\u017ea v NLB d. d.",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "261-VIII"
    },
    {
      "classification": null,
      "abstractVisible": true,
      "text": "Akt o odreditvi parlamentarne preiskave za ugotovitev in oceno dejanskega stanja za ugotovitev politi\u010dne odgovornosti nosilcev javnih funkcij zaradi suma, da so posredno ali neposredno vplivali na domnevno negospodarne ali protipravne odlo\u010ditve Dru\u017ebe za upravljanje terjatev bank, d. d., (v nadaljevanju: DUTB) v zvezi s prenosom, upravljanjem in prodajo terjatev bank ali drugega premo\u017eenja, drugimi ukrepi iz njene pristojnosti ter upravljanjem dru\u017ebe, vplivali na odlo\u010ditve Banke Slovenije, vlade, dr\u017eavnega zbora, drugih dr\u017eavnih organov, ter na odlo\u010ditve drugih doma\u010dih in tujih pravnih oseb, ki so povezane s prenosom, nakupom, prodajo in upravljanjem terjatev bank ali drugega premo\u017eenja DUTB",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "administration.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "343-VIII"
    },
    {
      "classification": null,
      "abstractVisible": true,
      "text": "Predlog odloka o na\u010drtu ravnanja s stvarnim premo\u017eenjem dr\u017eave za Varuha \u010dlovekovih pravic Republike Slovenije za leto 2019 (OdRSPV\u010cP19-1)",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "383-VIII"
    },
    {
      "classification": null,
      "abstractVisible": true,
      "text": "Predlog odloka o na\u010drtu ravnanja s stvarnim premo\u017eenjem dr\u017eave za organe dr\u017eavne uprave, pravosodne organe, javne zavode, javne gospodarske zavode, javne agencije in javne sklade za leto 2019 (OdRSPODU19-1)",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "388-VIII"
    },
    {
      "classification": null,
      "abstractVisible": true,
      "text": "Predlog zakona o spremembi Zakona o Vladi Republike Slovenije (ZVRS-J), druga obravnava",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "295-VIII"
    },
    {
      "classification": null,
      "abstractVisible": true,
      "text": "Predlog deklaracije o usmeritvah za delovanje Republike Slovenije v institucijah Evropske unije v obdobju januar 2019\u2013junij 2020",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "enacted",
      "date": "",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "347-VIII"
    },
    {
      "classification": null,
      "abstractVisible": true,
      "text": "Dopolnitev Poslovnika dr\u017eavnega zbora",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "administration.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": false,
      "epa": "477-VIII"
    },
    {
      "classification": null,
      "abstractVisible": true,
      "text": "Zakon o slovenskem demografskem skladu",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "rejected",
      "date": "",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": "money.svg",
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "567-VIII"
    },
    {
      "classification": null,
      "abstractVisible": false,
      "text": "\u0160tiriindvajseto redno letno poro\u010dilo Varuha \u010dlovekovih pravic Republike Slovenije za leto 2018",
      "has_link": false,
      "type_of_law": null,
      "result": "in_procedure",
      "date": "",
      "mdt": { "name": "", "id": null },
      "icon": null,
      "has_discussion": false,
      "mdt_text": null,
      "hasVotes": true,
      "epa": "420-VIII"
    }
  ]
}
