{
  "created_for": "23.02.2021",
  "classifications": {
    "11": "report",
    "13": "personal_property_decree",
    "12": "procedural_proposal",
    "14": "other",
    "1": "agenda",
    "3": "amendment",
    "2": "whole_law",
    "5": "record_conclusion",
    "4": "no_confidence",
    "7": "ratification",
    "6": "conclusion_proposal",
    "9": "call_proposal",
    "8": "naming"
  },
  "all_tags": [
    "Odbor za finance",
    "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
    "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
    "Komisija za peticije, \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti",
    "Mandatno-volilna komisija",
    "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
    "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
    "Odbor za zadeve Evropske unije",
    "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
    "Komisija za poslovnik",
    "Skupni odbor",
    "Kvorum",
    "Eviden\u010dni sklep",
    "Vsi odbori",
    "Odbor za zunanjo politiko",
    "Odbor za pravosodje",
    "Odbor za gospodarstvo",
    "Komisija za peticije ter za \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti",
    "Odbor za finance in monetarno politiko",
    "Odbor za obrambo",
    "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
    "Odbor za zdravstvo",
    "imenovanja",
    "fb",
    "social",
    "tw",
    "Proceduralna glasovanja",
    "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
    "Poslanska vpra\u0161anja",
    "Komisija za nadzor javnih financ",
    "Interpelacija",
    "Odbor za kulturo",
    "Preiskovalna komisija o ugotavljanju odgovornosti nosilcev javnih funkcij",
    "Preiskovalna komisija o ugovljanju zlorab in negospodarnega ravnanja v DUTB",
    "Ustavna obto\u017eba"
  ],
  "party": {
    "name": "Slovenska demokratska stranka",
    "classification": "pg",
    "acronym": "SDS",
    "has_voters": false,
    "is_coalition": true,
    "id": 2
  },
  "created_at": "23.02.2021",
  "results": [
    {
      "date": "23. 2. 2021",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1344,
          "motion": "Predlog kandidata za ministra za zdravje - Glasovanje o kandidatu za ministra za zdravje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6222
        }
      ]
    },
    {
      "date": "16. 2. 2021",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1326,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o dolo\u010ditvi volilnih enot za volitve poslancev v Dr\u017eavni zbor - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6221
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1326,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o volitvah v dr\u017eavni zbor - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6220
        }
      ]
    },
    {
      "date": "15. 2. 2021",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1333,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6219
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1333,
          "motion": "Predlog za izvolitev novega predsednika Vlade Republike Slovenije - Glasovanje o sestavi komisije za tajno glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6218
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1333,
          "motion": "Sklep o razre\u0161itvi podpredsednika in imenovanju podpredsednice delovnega telesa Dr\u017eavnega zbora - Glasovanje o aktu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6217
        }
      ]
    },
    {
      "date": "4. 2. 2021",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1305,
          "motion": "Zakon o dodatnih ukrepih za omilitev posledic COVID-19 - Glasovanje o Predlogu sklepa o nedopustnosti razpisa zakonodajnega referenduma",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6214
        }
      ]
    },
    {
      "date": "3. 2. 2021",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1306,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6216
        },
        {
          "option": "absent",
          "classification": "14",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1306,
          "motion": "Sklep o pravici prevzema mandata poslanke namesto poslanca, ki mu je prenehal mandat - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6215
        }
      ]
    },
    {
      "date": "30. 12. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1279,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Glasovanje o Predlogu sklepa o nedopustnosti razpisa zakonodajnega referenduma",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6213
        }
      ]
    },
    {
      "date": "29. 12. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K 1. \u010dlenu 29. 12. 2020 [DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6191
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K 1. \u010dlenu 29. 12. 2020 [SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6190
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K 10. \u010dlenu 29. 12. 2020 [SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6189
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K 10. \u010dlenu 29. 12. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6188
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K naslovu 13. poglavja 29. 12. 2020 [SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6187
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K 28. \u010dlenu 29. 12. 2020 [SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6186
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K 28. \u010dlenu 29. 12. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6185
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K naslovu 14. poglavja 29. 12. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6184
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K 29. \u010dlenu 29. 12. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6183
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K 30. \u010dlenu 29. 12. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6182
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K 40. \u010dlenu 29. 12. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6181
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K 45. \u010dlenu 29. 12. 2020 [SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6180
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K 50. \u010dlenu 29. 12. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6179
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K 53. \u010dlenu 29. 12. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6178
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K 53. \u010dlenu 29. 12. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6177
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "4.16666666667",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K 60. \u010dlen. \u010dlenu 29. 12. 2020 [Levica - Poslanska skupina Levica, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6176
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K 70.b \u010dlenu 29. 12. 2020 [SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6210
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K 75. \u010dlenu 29. 12. 2020 [SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6209
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K 75. \u010dlenu 29. 12. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6208
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K 76. \u010dlenu 29. 12. 2020 [SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6207
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K 86. \u010dlenu 29. 12. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6206
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K 88. \u010dlen. \u010dlenu 29. 12. 2020 [Levica - Poslanska skupina Levica, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6205
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K 89.a \u010dlenu 29. 12. 2020 [SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6204
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K 93. \u010dlenu 29. 12. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6203
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K 95. \u010dlenu 29. 12. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6202
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K 105. \u010dlen. \u010dlenu 29. 12. 2020 [Levica - Poslanska skupina Levica, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6201
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K 105. \u010dlenu 29. 12. 2020 [SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6200
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K 105. \u010dlenu 29. 12. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6199
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K 121. \u010dlenu 29. 12. 2020 [SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, Levica - Poslanska skupina Levica, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6198
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K 127. \u010dlenu 29. 12. 2020 [DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6197
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K 129. \u010dlenu 29. 12. 2020 [DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6196
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K 131. \u010dlenu 29. 12. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6195
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Amandma: K 131.a. \u010dlenu 29. 12. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6194
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pomo\u010d pri omilitvi posledic drugega vala epidemije COVID-19 (PKP7) - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6193
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": [],
          "disunion": "4.34782608696",
          "session_id": 1285,
          "motion": "Sklep o prenehanju funkcije in imenovanju podpredsednikov delovnih teles Dr\u017eavnega zbora - Glasovanje o aktu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6192
        }
      ]
    },
    {
      "date": "18. 12. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1276,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o volitvah v dr\u017eavni zbor - Amandma: K 14. \u010dlenu 18. 12. 2020 [SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6096
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1276,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o volitvah v dr\u017eavni zbor - Amandma: K 18. \u010dlenu 18. 12. 2020 [SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6095
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "2",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1276,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o volitvah v dr\u017eavni zbor - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6094
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1276,
          "motion": "Zakon o spremembi in dopolnitvah Zakona o organiziranosti in delu v policiji - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6093
        }
      ]
    },
    {
      "date": "7. 12. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1254,
          "motion": "Zakon o finan\u010dni razbremenitvi ob\u010din - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6089
        }
      ]
    },
    {
      "date": "27. 11. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1215,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Glasovanje o Predlogu sklepa o nedopustnosti razpisa zakonodajnega referenduma",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6090
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1214,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6092
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1214,
          "motion": "Zakon o zagotavljanju sredstev za investicije v Slovenski vojski v letih 2021 do 2026 - Glasovanje o Predlogu sklepa o nedopustnosti razpisa zakonodajnega referenduma",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6091
        }
      ]
    },
    {
      "date": "25. 11. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 6. \u010dlenu 25. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6088
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 7. \u010dlenu 25. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6087
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 8. \u010dlenu 25. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6086
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 8. \u010dlenu 25. 11. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati, DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6085
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 10. \u010dlenu 25. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6084
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 14. \u010dlenu 25. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6083
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 14. \u010dlenu 25. 11. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati, DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6082
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 22. \u010dlenu 25. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6081
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 25. \u010dlenu 25. 11. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati, DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6080
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 28. \u010dlenu 25. 11. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati, DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6079
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 30. \u010dlenu 25. 11. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati, DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6078
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 35. \u010dlenu 25. 11. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati, DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6077
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 58. \u010dlenu 25. 11. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati, DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6076
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 59. \u010dlenu 25. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6075
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "8.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 59. \u010dlenu 25. 11. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati, DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6074
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 61. \u010dlenu 25. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6073
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 63. \u010dlenu 25. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6072
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 63. \u010dlenu 25. 11. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati, DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6071
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 66. \u010dlenu 25. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6070
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 66. \u010dlenu 25. 11. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati, DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6069
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 72. \u010dlenu 25. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6068
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 102. \u010dlenu 25. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6067
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 103. \u010dlenu 25. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6066
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 106. \u010dlenu 25. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6065
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 106.a. \u010dlenu 25. 11. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati, DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6064
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 106.\u010d. \u010dlenu 25. 11. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati, DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6063
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 25.b poglavju 25. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6062
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 106.e. \u010dlenu 25. 11. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati, DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6061
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 107. \u010dlenu 25. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6060
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 107. \u010dlenu 25. 11. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati, DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6059
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 108. \u010dlenu 25. 11. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati, DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6058
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 127. \u010dlenu 25. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6057
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 127.a \u010dlenu 25. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6056
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 127.b. \u010dlenu 25. 11. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati, DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6055
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 131. \u010dlenu 25. 11. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati, DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6054
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 134. \u010dlenu 25. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6053
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 136. \u010dlenu 25. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6052
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 139.a. \u010dlenu 25. 11. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati, DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6051
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 139.b. \u010dlenu 25. 11. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati, DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6050
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 139.\u010d. \u010dlenu 25. 11. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati, DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6049
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Amandma: K 140. \u010dlenu 25. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6048
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev posledic drugega vala epidemije COVID-19 - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6047
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1234,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji Pridru\u017eitvenega sporazuma med Vlado Republike Slovenije in Evropsko vesoljsko agencijo - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6046
        }
      ]
    },
    {
      "date": "20. 11. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za pravosodje"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Zakon o varstvu osebnih podatkov na podro\u010dju obravnavanja kaznivih dejanj - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5925
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Sklep o soglasju k Programu dela in finan\u010dnem na\u010drtu Agencije za energijo za leto 2021 - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5924
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Zakon o spremembah Zakona o pacientovih pravicah - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5923
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o rudarstvu - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5922
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Zakon o spremembi Zakona o Slovenski tiskovni agenciji - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 20. 11. 2020",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5921
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Zaklju\u010dni ra\u010dun prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5920
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Zakon o finan\u010dni razbremenitvi ob\u010din - Amandma: K 17.a \u010dlenu 19. 11. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati, DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5919
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Zakon o finan\u010dni razbremenitvi ob\u010din - Amandma: K 18c  \u010dlenu 16. 11. 2020 [SNS - Poslanska skupina Slovenske nacionalne stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5918
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Zakon o finan\u010dni razbremenitvi ob\u010din - Amandma: K 18.e \u010dlenu 19. 11. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati, DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5917
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Zakon o finan\u010dni razbremenitvi ob\u010din - Amandma: K 19. b \u010dlenu 19. 11. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati, DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5916
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Zakon o finan\u010dni razbremenitvi ob\u010din - Amandma: K 19.c \u010dlenu 19. 11. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati, DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5915
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Zakon o finan\u010dni razbremenitvi ob\u010din - Amandma: K 21. \u010dlenu 19. 11. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati, DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5914
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Zakon o finan\u010dni razbremenitvi ob\u010din - Amandma: K 25. b \u010dlenu 19. 11. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati, DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5913
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Zakon o finan\u010dni razbremenitvi ob\u010din - Amandma: K 25. c \u010dlenu 19. 11. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati, DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5912
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Zakon o finan\u010dni razbremenitvi ob\u010din - Sklep da besedilo predloga za tretjo obravnavo pripravi Vlada",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5911
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji Konvencije Sveta Evrope o integriranem pristopu k varnosti, varovanju in storitvam na nogometnih tekmah in drugih \u0161portnih prireditvah - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5910
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji Sporazuma o prenehanju veljavnosti bilateralnih investicijskih pogodb med dr\u017eavami \u010dlanicami Evropske unije - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5909
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "4.16666666667",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Sklep o imenovanju predsednika in \u010dlanov Dr\u017eavne volilne komisije ter njihovih namestnikov - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5908
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "8.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Sklep o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju morebitne politi\u010dne odgovornosti nosilcev javnih funkcij za finan\u010dno neustrezne ukrepe in sum neupravi\u010denega omejevanja pravic pri izvajanju ukrepov, povezanih z epidemijo nalezljive bolezni COVID-19 - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5907
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za obrambo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Zakon o zagotavljanju sredstev za investicije v Slovenski vojski v letih 2021 do 2026 - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5906
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Janeza (Ivana) Jan\u0161e na poslansko vpra\u0161anje Marjana \u0160arca v zvezi z aktualnim dogajanjem v dr\u017eavi.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5905
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Janeza (Ivana) Jan\u0161e na poslansko vpra\u0161anje dr. Franca Tr\u010dka v zvezi s spopadanjem s tragi\u010dno statistiko epidemije.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5904
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Janeza (Ivana) Jan\u0161e na poslansko vpra\u0161anje Luke Mesca v zvezi z naju\u010dinkovitej\u0161im ukrepom za obvladovanje epidemije.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5903
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Simone Kustec in ministra za zdravje Toma\u017ea Gantarja na poslansko vpra\u0161anje Alja\u017ea Kova\u010di\u010da v zvezi z za\u010dasnim zaprtjem zavodov za vzgojo in izobra\u017eevanje otrok in mladostnikov s posebnimi potrebami.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5902
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti Janeza Ciglerja Kralja na poslansko vpra\u0161anje mag. Bojane Mur\u0161i\u010d v zvezi z izvajanjem javnega dela v letu 2021.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5901
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Simone Kustec na poslansko vpra\u0161anje Primo\u017ea Siterja v zvezi s problemi \u0161olanja na daljavo v osnovnih in srednjih \u0161olah.  )",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5900
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zdravje Toma\u017ea Gantarja na poslansko vpra\u0161anje Ma\u0161e Kociper v zvezi z nacionalnim razpisom, s katerim bi za pomo\u010d javnemu zdravstvenemu sistemu lahko vklju\u010dili tudi zasebne zdravstvene zavode.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5899
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za gospodarski razvoj in tehnologijo Zdravka Po\u010dival\u0161ka na poslansko vpra\u0161anje Edvarda Pauli\u010da v zvezi z re\u0161evanjem gostinskega sektorja.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5898
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo dr. Vaska Simonitija na poslansko vpra\u0161anje Nata\u0161e Suki\u010d v zvezi s pregonom civilno-dru\u017ebenikov, kulturnikov in umetnikov iz Metelkove 6 ter nameravano gradnjo Prirodoslovnega muzeja na tej lokaciji.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5897
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za gospodarski razvoj in tehnologijo Zdravka Po\u010dival\u0161ka na poslansko vpra\u0161anje Roberta Pav\u0161i\u010da v zvezi z zakonsko dolo\u010denim izra\u010dunom zneska minimalne pla\u010de. )",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5896
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zdravje Toma\u017ea Gantarja na poslansko vpra\u0161anje Bo\u0161tjana Kora\u017eije v zvezi z oskrbo zdravstvenih delavcev v bolni\u0161nicah z osnovnimi zdravstvenimi pripomo\u010dki in dobrinami.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5895
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti Janeza Ciglerja Kralja na poslansko vpra\u0161anje Jerce Kor\u010de v zvezi z oku\u017ebami z novim koronavirusom v domovih za starej\u0161e ob\u010dane.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5894
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra brez resorja, pristojnega za razvoj in evropsko kohezijsko politiko, Zvonka \u010cerna\u010da na poslansko vpra\u0161anje Marka Bandellija v zvezi s \u010drpanjem evropskih sredstev.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5893
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za infrastrukturo Jerneja Vrtovca na poslansko vpra\u0161anje \u017deljka Ciglerja v zvezi s se\u017eigom odpadkov v TE\u0160 6.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5892
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za notranje zadeve Ale\u0161a Hojsa na poslansko vpra\u0161anje Vojka Starovi\u0107a v zvezi z nasilnimi protesti in policijo.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5891
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za infrastrukturo Jerneja Vrtovca na poslansko vpra\u0161anje Lidije Divjak Mirnik v zvezi z vzpostavitvijo modernega multimodalnega cargo logisti\u010dnega centra na Letali\u0161\u010du Maribor.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5890
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za pravosodje mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje Tine Heferle v zvezi s postopkom imenovanja in napredovanja dr\u017eavnih to\u017eilcev.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5889
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za infrastrukturo Jerneja Vrtovca na poslansko vpra\u0161anje mag. Andreja Rajha v zvezi z vinjetami in cestnimi dajatvami.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5888
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za pravosodje mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi s potrditvami novih dr\u017eavnih to\u017eilcev na Vladi.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5887
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za finance mag. Andreja \u0160irclja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eeta Lenarta v zvezi z javnim dolgom Republike Slovenije.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5886
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti Janeza Ciglerja Kralja na poslansko vpra\u0161anje Bo\u0161tjana Kora\u017eije v zvezi z delo\u017eacijami.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5885
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za finance mag. Andreja \u0160irclja na poslansko vpra\u0161anje mag. Andreja Rajha v zvezi z dav\u010dno politiko.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5884
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor mag. Andreja Vizjaka na poslansko vpra\u0161anje \u017deljka Ciglerja v zvezi s protipoplavno za\u0161\u010dito v Celju.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5883
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za infrastrukturo Jerneja Vrtovca na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z zapiranjem \u017eelezni\u0161kega prehoda Trata v \u0160kofji Loki.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5882
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo dr. Vaska Simonitija na poslansko vpra\u0161anje Luke Mesca v zvezi s posledicami dejanj ministra na polo\u017eaj delavcev v kulturi.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5881
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za finance mag. Andreja \u0160irclja na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi s krizno dr\u017eavno pomo\u010djo verskim uslu\u017ebencem.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5880
        }
      ]
    },
    {
      "date": "18. 11. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Odlok o spremembah Odloka o okviru za pripravo prora\u010dunov sektorja dr\u017eava za obdobje od 2020 do 2022 - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6045
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za finance", "Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Eviden\u010dni sklep o sprejetju splo\u0161nega dela 18. 11. 2020",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6044
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 1522 Statisti\u010dni urad Republike Slovenije (020201) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6043
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 1532 Urad RS za makroekonomske raziskave in razvoj (020202) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6042
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 1619 Urad RS za nadzor prora\u010duna (020306) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6041
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 1911 Ministrstvo za obrambo (070103) 13. 11. 2020 [Levica - Poslanska skupina Levica, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6040
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2130 Ministrstvo za gospodarski razvoj in tehnologijo (050403) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6039
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2130 Ministrstvo za gospodarski razvoj in tehnologijo (100501) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6038
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2130 Ministrstvo za gospodarski razvoj in tehnologijo (140304) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6037
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2130 Ministrstvo za gospodarski razvoj in tehnologijo (140502) 13. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6036
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2430 Ministrstvo za infrastrukturo (120202) 13. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6035
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2430 Ministrstvo za infrastrukturo (130203) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6034
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2430 Ministrstvo za infrastrukturo (130203) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6033
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2430 Ministrstvo za infrastrukturo (130603) 13. 11. 2020 [SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6032
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 13. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6031
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202)  13. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6030
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 13. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6029
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 13. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6028
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 13. 11. 2020 [SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6027
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2550 Ministrstvo za okolje in prostor (150102) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6026
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2550 Ministrstvo za okolje in prostor (150201) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6025
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2550 Ministrstvo za okolje in prostor (150201) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6024
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2550 Ministrstvo za okolje in prostor (150401) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6023
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2550 Ministrstvo za okolje in prostor (150501) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6022
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2550 Ministrstvo za okolje in prostor (150501) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6021
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2551 Agencija Republike Slovenije za varstvo okolja (150301) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6020
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2551 Agencija Republike Slovenije za varstvo okolja (150501) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6019
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (100502) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6018
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (190701) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6017
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (190801) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6016
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (200101) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6015
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (200401) 13. 11. 2020 [SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6014
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (200801) 13. 11. 2020 [Levica - Poslanska skupina Levica, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6013
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (200801) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6012
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2711 Ministrstvo za zdravje (170201) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6011
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2711 Ministrstvo za zdravje (170301) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6010
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2711 Ministrstvo za zdravje (170301) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6009
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2711 Ministrstvo za zdravje (170301)  15. 10. 2020 [SNS - Poslanska skupina Slovenske nacionalne stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6008
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2711 Ministrstvo za zdravje (170301) 12. 11. 2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6007
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2711 Ministrstvo za zdravje (170301) 13. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6006
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2711 Ministrstvo za zdravje (170301) 13. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6005
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2711 Ministrstvo za zdravje (170702) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6004
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3130 Ministrstvo za javno upravo (050502 ) 13. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6003
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (050201) 13. 11. 2020 [Levica - Poslanska skupina Levica, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6002
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (050201) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6001
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (050204) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 6000
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190102) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5999
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190202) 15. 10. 2020 [SNS - Poslanska skupina Slovenske nacionalne stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5998
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190202) 13. 11. 2020 [Levica - Poslanska skupina Levica, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5997
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190202) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5996
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190202) 13. 11. 2020 [Levica - Poslanska skupina Levica, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5995
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandmaji: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190301) 12. 11. 2020 [SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5994
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190301 ) 13. 11. 2020 [Levica - Poslanska skupina Levica, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, SA]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5993
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190301) 13. 11. 2020 [SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5992
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190301) 13. 11. 2020 [Levica - Poslanska skupina Levica, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5991
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandmaji: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190401) 12. 11. 2020 [SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5990
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190401) 13. 11. 2020 [SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5989
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190501) 13. 11. 2020 [Levica - Poslanska skupina Levica, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5988
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190502) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5987
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190502) 13. 11. 2020 [Levica - Poslanska skupina Levica, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5986
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190902) 15. 10. 2020 [SNS - Poslanska skupina Slovenske nacionalne stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5985
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190902) 13. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5984
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190902) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5983
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190902) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5982
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3340 Ministrstvo za kulturo (180201) 13. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5981
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3340 Ministrstvo za kulturo (180201) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5980
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.16666666667",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3340 Ministrstvo za kulturo (180201) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5979
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3340 Ministrstvo za kulturo (180308) 12. 11. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati, DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5978
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3911 Slovenska akademija znanosti in umetnosti (050301) 13. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5977
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za finance", "Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Eviden\u010dni sklep o sprejemu posebnega dela 18. 11. 2020",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5976
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za finance", "Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Eviden\u010dni sklep o sprejemu NRP 18. 11. 2020",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5975
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Uskladitveni amandma: k splo\u0161nemu delu in na\u010drtu razvojnih programov 18. 11. 2020 [V - Vlada]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5974
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Glasovanje o prora\u010dunu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5973
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za finance", "Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Spremembe Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2021 - Eviden\u010dni sklep o  o pripravi izvirnika sprememb prora\u010duna RS za leto 2021 18. 11. 2020",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5972
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za finance", "Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Eviden\u010dni sklep o sprejemu splo\u0161nega dela prora\u010duna RS za leto 2022 18. 11. 2020",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5971
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 2130 Ministrstvo za gospodarski razvoj in tehnologijo (050403)  11. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5970
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 2130 Ministrstvo za gospodarski razvoj in tehnologijo (100501) 11. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5969
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 2130 Ministrstvo za gospodarski razvoj in tehnologijo (140502) 11. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5968
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 2430 Ministrstvo za infrastrukturo (130203) 11. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5967
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 2430 Ministrstvo za infrastrukturo (130203) 11. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5966
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 2430 Ministrstvo za infrastrukturo (130203) 11. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5965
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 11. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5964
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 11. 11. 2020 [SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5963
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 2550 Ministrstvo za okolje in prostor (150102) 11. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5962
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 2550 Ministrstvo za okolje in prostor  (150201) 11. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5961
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 2550 Ministrstvo za okolje in prostor (150201) 11. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5960
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 2550 Ministrstvo za okolje in prostor (150401) 11. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5959
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 2550 Ministrstvo za okolje in prostor (150501) 11. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5958
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 2555 Direkcija Republike Slovenije za vode (150201) 11. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5957
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (200101) 11. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5956
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (200801) 11. 11. 2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5955
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (200801) 11. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5954
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 2711 Ministrstvo za zdravje (170201) 11. 11. 2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5953
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 2711 Ministrstvo za zdravje (170201) 11. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5952
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 2711 Ministrstvo za zdravje  (170301) 11. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5951
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 2711 Ministrstvo za zdravje (170301) 11. 11. 2020 [Levica - Poslanska skupina Levica, LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5950
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 2711 Ministrstvo za zdravje (170301) 11. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5949
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 2711 Ministrstvo za zdravje  (170702) 11. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5948
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (050201) 11. 11. 2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5947
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (050201) 11. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5946
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (050204) 11. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5945
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190202 ) 11. 11. 2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5944
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190202) 11. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5943
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190301) 11. 11. 2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5942
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port  (190505) 11. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5941
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190502) 11. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5940
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.16666666667",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190902) 11. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5939
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190902) 11. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5938
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.16666666667",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190902) 11. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5937
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 3340 Ministrstvo za kulturo (180201) 11. 11. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca, SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov, Levica - Poslanska skupina Levica, SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5936
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 3340 Ministrstvo za kulturo (180201) 11. 11. 2020 [SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5935
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Amandma: 3340 Ministrstvo za kulturo (180201) 11. 11. 2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5934
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za finance", "Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Eviden\u010dni sklep o sprejetju posebnega dela prora\u010duna RS za leto 2022 18. 11. 2020",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5933
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za finance", "Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Eviden\u010dni sklep o sprejetju NRP prora\u010duna RS za leto 2022 18. 11. 2020",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5932
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2022 - Glasovanje o prora\u010dunu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5931
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Zakon o izvr\u0161evanju prora\u010dunov Republike Slovenije za leti 2021 in 2022 - Amandma: K 73. \u010dlenu 17. 11. 2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5930
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Zakon o izvr\u0161evanju prora\u010dunov Republike Slovenije za leti 2021 in 2022 - Amandma: k 81.c \u010dlenu 18. 11. 2020 [SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije, SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5929
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Zakon o izvr\u0161evanju prora\u010dunov Republike Slovenije za leti 2021 in 2022 - Amandma: K 81.\u010d. \u010dlenu 16. 11. 2020 [SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5928
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Zakon o izvr\u0161evanju prora\u010dunov Republike Slovenije za leti 2021 in 2022 - Amandma: za novi 81.d, 81.e, 81.f, 81.g, 81. h in 81.i \u010dlen 18. 11. 2020 [SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra, DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije, SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke, NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5927
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1213,
          "motion": "Zakon o izvr\u0161evanju prora\u010dunov Republike Slovenije za leti 2021 in 2022 - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5926
        }
      ]
    },
    {
      "date": "27. 10. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "against",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Predlog za razpis posvetovalnega referenduma o sprejemu Predloga zakona o zagotavljanju sredstev za investicije v Slovenski vojski v letih 2021 do 2026 - Eviden\u010dni sklep 27.10.2020",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5845
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "11",
          "tags": [
            "Komisija za peticije, \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Petindvajseto redno letno poro\u010dilo Varuha \u010dlovekovih pravic Republike Slovenije za leto 2019 s predlogom priporo\u010dila - Glasovanje o predlogu priporo\u010dila",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5844
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "11",
          "tags": [
            "Komisija za peticije, \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Poro\u010dilo Varuha \u010dlovekovih pravic Republike Slovenije o izvajanju nalog dr\u017eavnega preventivnega mehanizma po Opcijskem protokolu h Konvenciji OZN proti mu\u010denju in drugim krutim, ne\u010dlove\u0161kim ali poni\u017eevalnim kaznim ali ravnanju za leto 2019 s predlogom priporo\u010dila - Glasovanje o predlogu priporo\u010dila",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5843
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Zakon o davku na digitalne storitve - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 27.10.2020",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5842
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Zakon o finan\u010dni razbremenitvi ob\u010din - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 27.10.2020",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5841
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Zakon o slovenskih demografskih rezervah, skladu za sofinanciranje pokojninskega in invalidskega zavarovanja - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 27.10.2020",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5840
        }
      ]
    },
    {
      "date": "21. 10. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za pravosodje"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o integriteti in prepre\u010devanju korupcije - Amandma: K 8. \u010dlenu 13. 10. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5878
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o integriteti in prepre\u010devanju korupcije - Eviden\u010dni sklep, da se tretja obravnava opravi na isti seji",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5877
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za pravosodje"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o integriteti in prepre\u010devanju korupcije - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5876
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Zakon o spremembi Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Amandma: K 1. \u010dlenu 12. 10. 2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5875
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Zakon o spremembi Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5874
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o varstvu okolja - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5873
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Zakon o u\u010dinkoviti rabi energije - Amandma: K 78. \u010dlenu 13. 10. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5872
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Zakon o u\u010dinkoviti rabi energije - Amandma: K 96. \u010dlenu 13. 10. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5871
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Zakon o u\u010dinkoviti rabi energije - Eviden\u010dni sklep da se tretja obravnava opravi na isti seji 21. 10. 2020",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5870
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Zakon o u\u010dinkoviti rabi energije - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5869
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o cestninjenju - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5868
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Predlog za izvolitev sodnika Ustavnega sodi\u0161\u010da Republike Slovenije - Glasovanje o sestavi komisije za tajno glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5867
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Sklep o spremembi Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju odgovornosti nosilcev javnih funkcij na programu otro\u0161ke kardiologije ter podro\u010dju nabav in upravljanja z medicinsko opremo in zdravstvenim materialom - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5866
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Janeza (Ivana) Jan\u0161e na poslansko vpra\u0161anje Zmaga Jelin\u010di\u010da Plemenitega v zvezi s pla\u010dami dolo\u010denih javnih uslu\u017ebencev.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5865
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Janeza (Ivana) Jan\u0161e na poslansko vpra\u0161anje Janija M\u00f6derndorferja v zvezi z zdravljenjem in oskrbo obolelih s covid-19 ter s posledicami za \u00bbne-covid\u00ab programe.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5864
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Janeza (Ivana) Jan\u0161e na poslansko vpra\u0161anje Soniboja Kne\u017eaka v zvezi z vzpostavljanjem rezervnega demografskega sklada.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5863
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Simone Kustec na poslansko vpra\u0161anje Alja\u017ea Kova\u010di\u010da v zvezi s potekom izobra\u017eevanja ob morebitnem bistvenem poslab\u0161anju epidemiolo\u0161ke slike.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5862
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Simone Kustec na poslansko vpra\u0161anje dr. Mateja T. Vatovca v zvezi s soglasjem in postopkom imenovanja direktorja Pedago\u0161kega in\u0161tituta.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5861
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javni upravo Bo\u0161tjana Koritnika na poslansko vpra\u0161anje Tine Heferle v zvezi s pripravo nove volilne zakonodaje.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5860
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za notranje zadeve Ale\u0161a Hojsa na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi s policijskimi nasveti \u017ertvam spolnega nasilja, objavljenimi na spletni strani Policije.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5859
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za notranje zadeve Ale\u0161a Hojsa na poslansko vpra\u0161anje Nika Prebila v zvezi z menjavami vr\u0161ilcev dol\u017enosti direktorja Nacionalnega preiskovalnega urada.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5858
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti Janeza Ciglerja Kralja na poslansko vpra\u0161anje Andreje Zabret v zvezi z ohranitvijo potrebnih strokovnih pomo\u010di otrokom s posebnimi potrebami ob slab\u0161anju epidemiolo\u0161ke slike s Covid-19.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5857
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra brez resorja, pristojnega za razvoj in evropsko kohezijsko politiko, Zvonka \u010cerna\u010da na poslansko vpra\u0161anje mag. Andreja Rajha v zvezi s \u010drpanjem evropskih sredstev.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5856
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Bo\u0161tjana Koritnika na poslansko vpra\u0161anje Janija Ivanu\u0161e v zvezi z delom javnih uslu\u017ebencev. )",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5855
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "4.34782608696",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Simone Kustec na poslansko vpra\u0161anje Alja\u017ea Kova\u010di\u010da v zvezi s financiranjem in ukrepi na podro\u010dju \u0161porta.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5854
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti Janeza Ciglerja Kralja na poslansko vpra\u0161anje mag. Meire Hot v zvezi z ukrepi za otroke s posebnimi potrebami in invalidne otroke v primeru poslab\u0161anja epidemiolo\u0161ke slike.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5853
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti Janeza Ciglerja Kralja na poslansko vpra\u0161anje Bo\u0161tjana Kora\u017eije v zvezi z dvigom invalidskih pokojnin.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5852
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za obrambo mag. Mateja Tonina in ministra za okolje in prostor mag. Andreja Vizjaka na poslansko vpra\u0161anje Roberta Pav\u0161i\u010da v zvezi z urejanjem statusa osrednjega vadi\u0161\u010da Slovenske vojske na Po\u010dku in vodnega vira za 20.000 prebivalcev ob\u010din Pivka in Postojna.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5851
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za gospodarski razvoj in tehnologijo Zdravka Po\u010dival\u0161ka na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eeta Lenarta v zvezi s sedemletnim akcijskim na\u010drtom za pove\u010danje konkuren\u010dnosti gozdno-lesnih verig in razvojem lesno predelovalne industrije v Sloveniji.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5850
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za infrastrukturo Jerneja Vrtovca na poslansko vpra\u0161anje \u017deljka Ciglerja v zvezi z gradnjo 3. razvojne osi na rudni\u0161kem obmo\u010dju Premogovnika Velenje, na odseku Gaberke.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5849
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor mag. Andreja Vizjaka na poslansko vpra\u0161anje Bo\u0161tjana Kora\u017eije v zvezi z varnostjo na deponijah odpadkov.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5848
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti Janeza Ciglerja Kralja na poslansko vpra\u0161anje Du\u0161ana \u0160i\u0161ka v zvezi z In\u0161pektoratom RS za delo.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5847
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Poslanska vpra\u0161anja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za infrastrukturo Jerneja Vrtovca in ministra za okolje in prostor mag. Andreja Vizjaka na poslansko vpra\u0161anje \u017deljka Ciglerja v zvezi z nameravanim sose\u017eigom alternativnega goriva (odpadki in nevarni odpadki) v bloku 6 Termoelektrarne \u0160o\u0161tanj.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5846
        }
      ]
    },
    {
      "date": "19. 10. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1199,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5879
        }
      ]
    },
    {
      "date": "16. 10. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5787
        }
      ]
    },
    {
      "date": "15. 10. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5839
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Predlog kandidata za ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano - Glasovanje o posameznem kandidatu - kandidat za ministra za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano, dr. Jo\u017ee Podgor\u0161ek",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5838
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 3. \u010dlenu 15. 10. 2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5837
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 3. \u010dlenu 14. 10. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5836
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 9. \u010dlenu 14. 10. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5835
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 9. \u010dlenu 15. 10. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5834
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 10. \u010dlenu 15. 10. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5833
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 11. \u010dlenu 15. 10. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5832
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 13. \u010dlenu 14. 10. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca; SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov; Levica - Poslanska skupina Levica; SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5831
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 14. \u010dlenu 15. 10. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5830
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 14. \u010dlenu 14. 10. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca; SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov; Levica - Poslanska skupina Levica; SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5829
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 15. \u010dlenu 14. 10. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5828
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 16. \u010dlenu 14. 10. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5827
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 19. \u010dlenu 15. 10. 2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5826
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 19. \u010dlenu 15. 10. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5825
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 33. \u010dlenu 15. 10. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5824
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 34. \u010dlenu 14. 10. 2020 [SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek; LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca; SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5823
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 34. \u010dlenu 15. 10. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5822
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 35. \u010dlenu 15. 10. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5821
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 39. \u010dlenu 14. 10. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5820
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 39. \u010dlenu 15. 10. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5819
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 41. \u010dlenu 14. 10. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5818
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 42. \u010dlenu 14. 10. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5817
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 53. \u010dlenu 14. 10. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5816
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 54. \u010dlenu 14. 10. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5815
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 54. \u010dlenu 14. 10. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5814
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 55. \u010dlenu 15. 10. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5813
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 55. \u010dlenu 14. 10. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5812
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 62. \u010dlenu 15. 10. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5811
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 71. \u010dlenu 14. 10. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5810
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 72. \u010dlenu 15. 10. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5809
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 74. \u010dlenu 14. 10. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5808
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 81. \u010dlenu 15. 10. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5807
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 83. \u010dlenu 15. 10. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5806
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 84.a. \u010dlenu 15. 10. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5805
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 85. \u010dlenu 14. 10. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca; SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov; Levica - Poslanska skupina Levica; SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5804
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 85. \u010dlenu 15. 10. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5803
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 88. \u010dlenu 15. 10. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5802
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 90. \u010dlenu 15. 10. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5801
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 90. \u010dlenu 14. 10. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5800
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 92. \u010dlenu 15. 10. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5799
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 97. \u010dlenu 15. 10. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5798
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 98. \u010dlenu 14. 10. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5797
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 123. \u010dlenu 15. 10. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5796
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 127. \u010dlenu 14. 10. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca; SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov; Levica - Poslanska skupina Levica; SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5795
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 127. \u010dlenu 14. 10. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5794
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 129.a \u010dlenu 14. 10. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca; SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov; Levica - Poslanska skupina Levica; SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5793
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: K 129.a. \u010dlenu 15. 10. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5792
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: Za nov 129.b \u010dlen 15. 10. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca; SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov; Levica - Poslanska skupina Levica; SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5791
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: Za novi 129.b \u010dlen 15. 10. 2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5790
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: Za nov 129.c \u010dlen  15. 10. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5789
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1198,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic COVID-19 - Amandma: Za nov 129.\u010d \u010dlen 15. 10. 2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5788
        }
      ]
    },
    {
      "date": "5. 10. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1162,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5786
        },
        {
          "option": "absent",
          "classification": "14",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1162,
          "motion": "Navzo\u010dnost",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5785
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "12",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1162,
          "motion": "Proceduralni predlog za prekinitev to\u010dke",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5784
        }
      ]
    },
    {
      "date": "30. 9. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlog za imenovanje \u010dlana Nadzornega sveta Slovenske tiskovne agencije - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5767
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okrajne sodnice na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Cerknici - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5766
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "8.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlogi za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ka mesta okrajnih sodnikov in sodnic na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Ljubljani - Glasovanje - Primo\u017e \u0160trancar",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5765
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "16.6666666667",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlogi za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ka mesta okrajnih sodnikov in sodnic na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Ljubljani - Glasovanje - Nina Zadravec",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5764
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "12.5",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlogi za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ka mesta okrajnih sodnikov in sodnic na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Ljubljani - Glasovanje - Jerca Oblak",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5763
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "16.6666666667",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlogi za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ka mesta okrajnih sodnikov in sodnic na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Ljubljani - Glasovanje - Marko Beovi\u010d",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5762
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "13.6363636364",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlogi za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ka mesta okrajnih sodnikov in sodnic na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Ljubljani - Glasovanje - mag. Marjeta Brecelj",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5761
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "20.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlogi za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ka mesta okrajnih sodnic na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Ljubljani - Glasovanje - dr. Ana Jereb",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5760
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "16.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlogi za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ka mesta okrajnih sodnic na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Ljubljani - Glasovanje - dr. Andreja Fakin",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5759
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "16.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlogi za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ka mesta okrajnih sodnic na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Ljubljani - Glasovanje - mag. Tina Grum Tro\u0161t",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5758
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "16.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okro\u017enega sodnika na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Novem mestu - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5757
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "12.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Sklep o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o zagotavljanju za\u0161\u010ditne opreme ter ukrepih institucij in nosilcev javnih funkcij za zajezitev \u0161irjenja bolezni COVID-19 od 1. 2. 2020 do odreditve predmetne parlamentarne preiskave - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5756
        }
      ]
    },
    {
      "date": "29. 9. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za pravosodje"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o dr\u017eavnem to\u017eilstvu - Amandma: K 24.. \u010dlenu 15.9.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica; LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca; SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek; SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5783
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za pravosodje"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o dr\u017eavnem to\u017eilstvu - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5782
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za obrambo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o obrambi - Amandma: K 1. \u010dlenu 15.9.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5781
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za obrambo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o obrambi - Amandma: K 1. \u010dlenu 15.9.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5780
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za obrambo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o obrambi - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5779
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za obrambo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Zakon o zagotavljanju sredstev za investicije v Slovenski vojski v letih 2021 do 2026 - Amandma: K 4. \u010dlenu 19.9.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5778
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za obrambo"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Zakon o zagotavljanju sredstev za investicije v Slovenski vojski v letih 2021 do 2026 - Amandma: K 8. \u010dlenu 15.9.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5777
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Zakon o spremembi Zakona o ukrepih na podro\u010dju pla\u010d in drugih stro\u0161kov dela v javnem sektorju za leti 2020 in 2021 ter izredni uskladitvi pokojnin - Amandma: K 1. \u010dlenu 15.9.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5776
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Zakon o spremembi Zakona o ukrepih na podro\u010dju pla\u010d in drugih stro\u0161kov dela v javnem sektorju za leti 2020 in 2021 ter izredni uskladitvi pokojnin - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5775
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o nalezljivih boleznih - Amandma: K 3. \u010dlenu 15.9.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5774
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o nalezljivih boleznih - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5773
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za gospodarstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o trgovini - Amandma: K 1. \u010dlenu 18.9.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5772
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za gospodarstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o trgovini - Amandma: K 1. \u010dlenu 18.9.2020 [SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5771
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za gospodarstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o trgovini - Amandma: K 1. \u010dlenu 18.9.2020 [SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5770
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za gospodarstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o trgovini - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5769
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Akt o notifikaciji nasledstva sporazumov nekdanje Jugoslavije z Zdru\u017eenimi dr\u017eavami Amerike, ki ostajajo v veljavi med Republiko Slovenijo in Zdru\u017eenimi dr\u017eavami Amerike - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5768
        }
      ]
    },
    {
      "date": "24. 9. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Zakon o spremembi Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Amandma: K 1. \u010dlenu 15.9.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5588
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Zakon o spremembi Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Amandma: K 1. \u010dlenu 15.9.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5587
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Zakon o spremembi Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Amandma: Za nov naslov in nov 1.a \u010dlen 15.9.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5586
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Zakon o dopolnitvah Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju - Amandma: K 1. \u010dlenu 15.9.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5585
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Zakon o dopolnitvah Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5584
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Zakon o spremembi in dopolnitvi Zakona o Javnem \u0161tipendijskem, razvojnem, invalidskem in pre\u017eivninskem skladu Republike Slovenije - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5583
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Zakon o spremembah Zakona o voznikih - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5582
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Zakon o dopolnitvah Zakona o varstvu javnega reda in miru - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5581
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Zakon o dopolnitvah Zakona o nadzoru dr\u017eavne meje - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5580
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Janeza (Ivana) Jan\u0161e na poslansko vpra\u0161anje mag. Andreja Rajha v zvezi z zdravstvenim sistemom.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5579
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Janeza (Ivana) Jan\u0161e na poslansko vpra\u0161anje Zmaga Jelin\u010di\u010da Plemenitega v zvezi s statusom priseljencev iz tretjih dr\u017eav.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5578
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Janeza (Ivana) Jan\u0161e na poslansko vpra\u0161anje Lidije Divjak Mirnik v zvezi z ukrepi v zdravstvu in aktualnimi podatki o \u010dakalnih dobah.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5577
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor mag. Andreja Vizjaka na poslansko vpra\u0161anje Primo\u017ea Siterja v zvezi z re\u0161evanjem onesna\u017eenosti srednje So\u0161ke doline zaradi sose\u017eiga odpadkov v cementarni Salonit Anhovo.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5576
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor mag. Andreja Vizjaka na poslansko vpra\u0161anje Lidije Divjak Mirnik v zvezi z delom In\u0161pektorata Republike Slovenije za okolje in prostor.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5575
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor mag. Andreja Vizjaka na poslansko vpra\u0161anje Bo\u0161tjana Kora\u017eije v zvezi s spodbujanjem urbanega kmetijstva, zlasti urbanih vrtov.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5574
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za pravosodje mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje mag. Meire Hot v zvezi z vladavino prava v Republiki Sloveniji.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5573
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zdravje Toma\u017ea Gantarja in ministra za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti Janeza Ciglerja Kralja na poslansko vpra\u0161anje Primo\u017ea Siterja v zvezi s strategijo vzpostavljanja rde\u010dih, sivih in belih con z namenom prepre\u010devanja \u0161irjenja oku\u017eb z novim koronavirusom znotraj domov za starej\u0161e. )",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5572
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za infrastrukturo Jerneja Vrtovca na poslansko vpra\u0161anje Ma\u0161e Kociper v zvezi z brezpla\u010dnim medkrajevnim prevozom.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5571
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zdravje Toma\u017ea Gantarja na poslansko vpra\u0161anje Janija Ivanu\u0161e v zvezi z domnevno korupcijo in negospodarnim ravnanjem v Univerzitetnem klini\u010dnem centru Maribor. )",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5570
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za obrambo mag. Mateja Tonina na poslansko vpra\u0161anje dr. Mateja T. Vatovca v zvezi s postopkom obravnave Predloga zakona o zagotavljanju sredstev za investicije v Slovenski vojski v letih 2021 do 2026 v Dr\u017eavnem zboru.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5569
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Bo\u0161tjana Koritnika na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z javno dostopnostjo overitve lastnoro\u010dnega podpisa za namene uresni\u010devanja ustavno zagotovljenih demokrati\u010dnih pravic na obmo\u010dju celotne dr\u017eave ter na obmo\u010dju Upravne enote Ljubljana. )",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5568
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zdravje Toma\u017ea Gantarja na poslansko vpra\u0161anje Marka Bandellija v zvezi s cepivom proti virusu COVID-19.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5567
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra infrastrukturo Jerneja Vrtovca na poslansko vpra\u0161anje Du\u0161ana \u0160i\u0161ka v zvezi s Predlogom zakona o Javnem skladu za financiranje razgradnje Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5566
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Bo\u0161tjana Koritnika na poslansko vpra\u0161anje Bo\u0161tjana Kora\u017eije v zvezi s sofinanciranjem investicijskih projektov ob\u010din s strani dr\u017eavnega prora\u010duna)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5565
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zdravje Toma\u017ea Gantarja na poslansko vpra\u0161anje Nika Prebila v zvezi z opravljanjem ministrske funkcije ter ukrepi in razmerami v zdravstvu.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5564
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zdravje Toma\u017ea Gantarja na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z nezdravljenjem drugih bolezni v \u010dasu epidemije COVID-19.",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5563
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Simone Kustec Lipicer na poslansko vpra\u0161anje \u017deljka Ciglerja v zvezi z zagotovitvijo prostorskih in kadrovskih pogojev za izvajanje zakonsko obveznega osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja v \u0161olskem letu 2020/2021.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5562
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za infrastrukturo Jerneja Vrtovca in ministra brez resorja, pristojnega za razvoj in evropsko kohezijsko politiko Zvonka \u010cerna\u010da na poslansko vpra\u0161anje Matja\u017ea Nemca v zvezi z revitalizacijo Bohinjske proge.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5561
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra infrastrukturo Jerneja Vrtovca in ministra za okolje in prostor mag. Andreja Vizjaka na poslansko vpra\u0161anje \u017deljka Ciglerja v zvezi z gradnjami na obmo\u010dju trase 3. razvojne osi na odseku Velenje jug \u2013 Slovenj Gradec jug.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5560
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za notranje zadeve Ale\u0161a Hojsa na poslansko vpra\u0161anje Marka Bandellija v zvezi z ilegalnimi migracijami.  )",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5559
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo dr. Vaska Simonitija na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z ogro\u017eanjem umetni\u0161kega delovanja mednarodno priznane ustvarjalke Eme Kugler.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5558
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra brez resorja, pristojnega za razvoj in evropsko kohezijsko politiko Zvonka \u010cerna\u010da na poslansko vpra\u0161anje Lidije Divjak Mirnik v zvezi z izpogajanimi evropskimi sredstvi.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5557
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za infrastrukturo Jerneja Vrtovca na poslansko vpra\u0161anje mag. Andreja Rajha v zvezi z brezpla\u010dnimi vozovnicami Integriranega javnega potni\u0161kega prometa -IJPP.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5556
        }
      ]
    },
    {
      "date": "23. 9. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Odlok o spremembah Odloka o okviru za pripravo prora\u010dunov sektorja dr\u017eava za obdobje od 2020 do 2022 - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5659
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Glasovanje o splo\u0161nem delu",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5658
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 1312 Ra\u010dunsko sodi\u0161\u010de (020301) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5657
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 1314 Dr\u017eavna revizijska komisija (020302) 18.9.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5656
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 1315 Komisija za prepre\u010devanje korupcije (010204) 18.9.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5655
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 1911 Ministrstvo za obrambo (070103) 18.9.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5654
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 1912 Uprava RS za za\u0161\u010dito in re\u0161evanje (070301) 18.9.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5653
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 1912 Uprava RS za za\u0161\u010dito in re\u0161evanje (070301) 18.9.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5652
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.16666666667",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2130 Ministrstvo za gospodarski razvoj in tehnologijo (060301) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5651
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2130 Ministrstvo za gospodarski razvoj in tehnologijo (100501) 18.9.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5650
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2130 Ministrstvo za gospodarski razvoj in tehnologijo (140302) 18.9.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5649
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2130 Ministrstvo za gospodarski razvoj in tehnologijo (140302) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5648
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2430 Ministrstvo za infrastrukturo (120201) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5647
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2430 Ministrstvo za infrastrukturo (120201) 18.9.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5646
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2430 Ministrstvo za infrastrukturo (120202) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5645
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2430 Ministrstvo za infrastrukturo (130203) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5644
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2430 Ministrstvo za infrastrukturo (130203) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5643
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130303) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5642
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2550 Ministrstvo za okolje in prostor (140605) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5641
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2550 Ministrstvo za okolje in prostor (150201) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5640
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2550 Ministrstvo za okolje in prostor (150201) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5639
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2550 Ministrstvo za okolje in prostor (150201) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5638
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2550 Ministrstvo za okolje in prostor (150401) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5637
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2550 Ministrstvo za okolje in prostor (150501) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5636
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2550 Ministrstvo za okolje in prostor (160301) 18.9.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5635
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (100401) 18.9.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5634
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (190701) 18.9.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5633
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (200101) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5632
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (2004019) 18.9.2020 [SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5631
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (200801 ) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5630
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (200801) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5629
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (200801) 18.9.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5628
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (200801) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5627
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2613 In\u0161pektorat RS za delo (100101) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5626
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.16666666667",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2711 Ministrstvo za zdravje (170301) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5625
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2711 Ministrstvo za zdravje (170501) 18.9.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5624
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2711 Ministrstvo za zdravje (170601) 18.9.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5623
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2711 Ministrstvo za zdravje (170702) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5622
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2711 Ministrstvo za zdravje (230401) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5621
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3130 Ministrstvo za javno upravo (050501) 18.9.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5620
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (050201) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5619
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (050201) 18.9.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5618
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190202) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5617
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190202)  18.9.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5616
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190301) 18.9.2020 [SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5615
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190301) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5614
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190401) 18.9.2020 [SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5613
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190801) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5612
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190902) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5611
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190902) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5610
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190902) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5609
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.16666666667",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje (190902) 18.9.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5608
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3340 Ministrstvo za kulturo (180102) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5607
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3340 Ministrstvo za kulturo (180201) 18.9.2020 [Bevk Samo]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5606
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3340 Ministrstvo za kulturo (180201) 18.9.2020 [SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5605
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3340 MINISTRSTVO ZA KULTURO (180201) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5604
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3340 Ministrstvo za kulturo (180302) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5603
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.16666666667",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3340 Ministrstvo za kulturo (180302) 18.9.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5602
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3340 Ministrstvo za kulturo (180304) 18.9.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5601
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3340 Ministrstvo za kulturo (180305) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5600
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3340 Ministrstvo za kulturo (180306) 18.9.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5599
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3340 Ministrstvo za kulturo (180307) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5598
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3340 Ministrstvo za kulturo  (180308) 18.9.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5597
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3340 Ministrstvo za kulturo (190703) 18.9.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5596
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Glasovanje o posebnem delu",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5595
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Glasovanje o na\u010drtu razvojnih programov",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5594
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2020 - Glasovanje o rebalansu prora\u010duna RS v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5593
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o izvr\u0161evanju prora\u010dunov Republike Slovenije za leti 2020 in 2021 - Amandma: K 5. \u010dlenu 22.9.2020 [SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5592
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o izvr\u0161evanju prora\u010dunov Republike Slovenije za leti 2020 in 2021 - Amandma: K 5. \u010dlenu 22.9.2020 [SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5591
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o izvr\u0161evanju prora\u010dunov Republike Slovenije za leti 2020 in 2021 - Amandma: K 5. \u010dlenu 22.9.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5590
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o izvr\u0161evanju prora\u010dunov Republike Slovenije za leti 2020 in 2021 - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5589
        }
      ]
    },
    {
      "date": "21. 9. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5665
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "4.7619047619",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Sklep o izvolitvi sodnikov porotnikov Delovnega sodi\u0161\u010da v Celju - Glasovanje  o izvolitvi sodnikov porotnikov Delovnega sodi\u0161\u010da v Celju",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5664
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "9.52380952381",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Sklep o izvolitvi sodnikov porotnikov Delovnega sodi\u0161\u010da v Kopru - Glasovanje o izvolitvi sodnikov porotnikov Delovnega sodi\u0161\u010da v Kopru",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5663
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "10.0",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Sklep o izvolitvi sodnikov porotnikov Delovnega in socialnega sodi\u0161\u010da v Ljubljani za odlo\u010danje v delovnih sporih - Glasovanje o izvolitvi sodnikov porotnikov Delovnega in socialnega sodi\u0161\u010da v Ljubljani za odlo\u010danje v delovnih sporih",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5662
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "9.52380952381",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Sklep o izvolitvi sodnikov porotnikov Delovnega in socialnega sodi\u0161\u010da v Ljubljani za odlo\u010danje v socialnih sporih - Glasovanje o izvolitvi sodnikov porotnikov Delovnega in socialnega sodi\u0161\u010da v Ljubljani za odlo\u010danje v socialnih sporih",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5661
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "9.09090909091",
          "session_id": 1149,
          "motion": "Sklep o izvolitvi sodnikov porotnikov Delovnega sodi\u0161\u010da v Mariboru - Glasovanje o izvolitvi sodnikov porotnikov Delovnega sodi\u0161\u010da v Mariboru",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5660
        }
      ]
    },
    {
      "date": "19. 9. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "against",
          "classification": "4",
          "tags": ["Interpelacija"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1130,
          "motion": "Interpelacija o delu in odgovornosti ministra za notranje zadeve Ale\u0161a Hojsa - Glasovanje o aktu v celoti",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5554
        }
      ]
    },
    {
      "date": "18. 9. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1130,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5555
        }
      ]
    },
    {
      "date": "16. 7. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1104,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5537
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za pravosodje"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1104,
          "motion": "Zakon o spremembah Zakona o sodi\u0161\u010dih - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5536
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za gospodarstvo"],
          "disunion": "26.0869565217",
          "session_id": 1104,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o trgovini - Amandma: K 1. \u010dlenu 16.7.2020 [SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5535
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za gospodarstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1104,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o trgovini - Amandma: K 1. \u010dlenu 16.7.2020 [SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5534
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za gospodarstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1104,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o trgovini - Amandma: K 3. \u010dlenu 16.7.2020 [SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5533
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1115,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5539
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1115,
          "motion": "Zakon o zagotavljanju sredstev za investicije v Slovenski vojski v letih 2021 do 2026 - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 16.7.2020",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5538
        }
      ]
    },
    {
      "date": "14. 7. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "against",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Zakon o dopolnitvah Zakona o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 14.7.2020",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5532
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Predlog za imenovanje dveh \u010dlanov Nadzornega sveta Slovenskega dr\u017eavnega holdinga, d. d. - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5531
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto vrhovnega sodnika na Vrhovnem sodi\u0161\u010du Republike Slovenije - Glasovanje",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5530
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "12.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okrajne sodnice na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Kopru - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5529
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "16.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okrajne sodnice na Okrajnem sodi\u0161\u010du v \u0160kofji Loki - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5528
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Sklep o imenovanju \u010dlana Programskega sveta RTV Slovenija \u2013 na podlagi sedme alineje \u0161estega odstavka 17. \u010dlena Zakona o Radioteleviziji Slovenija - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5527
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Sklep o razre\u0161itvi in imenovanju \u010dlanice Slovenske nacionalne komisije za UNESCO - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5526
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju domnevnega pranja denarja v NKBM d.d., domnevnega nezakonitega financiranja politi\u010dne stranke SDS in domnevnega nezakonitega financiranja volilne kampanje SDS za pred\u010dasne volitve poslancev v Dr\u017eavni zbor 2018 - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5525
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Janeza (Ivana) Jan\u0161e na poslansko vpra\u0161anje Marka Bandellija v zvezi z var\u010devalnimi ukrepi, ki so jih za\u010deli izvajati pri dijakih in \u0161tudentih.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5524
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Janeza (Ivana) Jan\u0161e na poslansko vpra\u0161anje Zmaga Jelin\u010di\u010da Plemenitega v zvezi z Nacionalnim preiskovalnim uradom.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5523
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zdravje Toma\u017ea Gantarja na poslansko vpra\u0161anje mag. Andreja Rajha v zvezi z operacijo sive mrene.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5522
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za pravosodje mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje Du\u0161ana \u0160i\u0161ka v zvezi s spremembo Zakona o sodi\u0161\u010dih.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5521
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za finance mag. Andreja \u0160irclja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eeta Lenarta v zvezi z ustanovitvijo demografskega sklada.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5520
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za infrastrukturo Jerneja Vrtovca na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi s prihodom Uberja v Slovenijo.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5519
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zdravje Toma\u017ea Gantarja in ministra za obrambo mag. Mateja Tonina na poslansko vpra\u0161anje Janija M\u00f6derndorferja v zvezi s helikoptersko nujno medicinsko pomo\u010djo.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5518
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Bo\u0161tjana Koritnika na poslansko vpra\u0161anje mag. Bojane Mur\u0161i\u010d v zvezi s pripravo volilne in referendumske zakonodaje. )",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5517
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti Janeza Ciglerja Kralja in ministra za finance mag. Andreja \u0160irclja na poslansko vpra\u0161anje Ma\u0161e Kociper v zvezi s Predlogom zakonom o spremembah in dopolnitvah Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju, ki je v zakonodajnem postopku.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5516
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano dr. Aleksandre Pivec na poslansko vpra\u0161anje Janija Ivanu\u0161e v zvezi s krizo v vinskem sektorju. )",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5515
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za gospodarski razvoj in tehnologijo Zdravka Po\u010dival\u0161ka na poslansko vpra\u0161anje Roberta Pav\u0161i\u010da v zvezi z ocenjevanjem pomo\u010di gospodarstvu v obdobju epidemije COVID-19.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5514
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za infrastrukturo Jerneja Vrtovca na poslansko vpra\u0161anje \u017deljka Ciglerja v zvezi s financiranjem izgradnje severnega in ju\u017enega dela tretje razvojne osi ter na\u010dinom deponiranja ogromnih koli\u010din materiala na odseku med Velenjem in Slovenj Gradcem. )",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5513
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za infrastrukturo Jerneja Vrtovca na poslansko vpra\u0161anje mag. Andreja Rajha v zvezi s tretjo razvojno osjo.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5512
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Bo\u0161tjana Koritnika na poslansko vpra\u0161anje Rudija Medveda v zvezi z volilno zakonodajo.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5511
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za finance mag. Andreja \u0160irclja na poslansko vpra\u0161anje Andreje Zabret v zvezi z zaskrbljujo\u010dim stanjem javnih financ.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5510
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Simone Kustec Lipicer na poslansko vpra\u0161anje Alja\u017ea Kova\u010di\u010da v zvezi s financiranjem \u0161porta.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5509
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti Janeza Ciglerja Kralja na poslansko vpra\u0161anje Bo\u0161tjana Kora\u017eije v zvezi s problematiko \u0161tudentskega dela in socialnega polo\u017eaja \u0161tudentov po epidemiji COVID-19.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5508
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra brez resorja, pristojnega za razvoj in evropsko kohezijsko politiko Zvonka \u010cerna\u010da na poslansko vpra\u0161anje Nika Prebila v zvezi s \u010drpanjem sredstev iz naslova evropske kohezijske politike.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5507
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano dr. Aleksandre Pivec na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eeta Lenarta v zvezi z gozdno-lesno verigo.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5506
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti Janeza Ciglerja Kralja na poslansko vpra\u0161anje Primo\u017ea Siterja v zvezi s prepre\u010devanjem dru\u017einskega nasilja in pomo\u010djo \u017ertvam v \u010dasu drugega vala epidemije COVID-19.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5505
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za pravosodje mag. Lilijane Kozlovi\u010d na poslansko vpra\u0161anje Ma\u0161e Kociper v zvezi s poskusom vplivanja politikov na delo to\u017eilstva, policije in sodstva.  )",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5504
        }
      ]
    },
    {
      "date": "10. 7. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1105,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6212
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "11",
          "tags": [
            "Preiskovalna komisija o ugotavljanju odgovornosti nosilcev javnih funkcij"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Vmesno poro\u010dilo o ugotavljanju odgovornosti nosilcev javnih funkcij na programu otro\u0161ke kardiologije - Glasovanje o Bistvenih ugotovitvah",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5297
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "11",
          "tags": [
            "Preiskovalna komisija o ugotavljanju odgovornosti nosilcev javnih funkcij"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Vmesno poro\u010dilo o ugotavljanju odgovornosti nosilcev javnih funkcij na programu otro\u0161ke kardiologije - Glasovanje o predlogu sklepa",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5296
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pla\u010dilnih storitvah, storitvah izdajanja elektronskega denarja in pla\u010dilnih sistemih - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5295
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zavarovalni\u0161tvu - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5294
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1105,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pripravo na drugi val COVID-19 - Glasovanje o Predlogu sklepa o nedopustnosti razpisa zakonodajnega referenduma",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 6211
        }
      ]
    },
    {
      "date": "9. 7. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5293
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pripravo na drugi val COVID-19 - Amandma: K 7. \u010dlenu 9.7.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5292
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pripravo na drugi val COVID-19 - Amandma: K 8. \u010dlenu 9.7.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5291
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pripravo na drugi val COVID-19 - Amandma: K 10. \u010dlenu 9.7.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5290
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pripravo na drugi val COVID-19 - Amandma: K 15. \u010dlenu 9.7.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica; LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca; SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek; SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5289
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pripravo na drugi val COVID-19 - Amandma: K 15. \u010dlenu 9.7.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5288
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pripravo na drugi val COVID-19 - Amandma: K 15. \u010dlenu 9.7.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5287
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pripravo na drugi val COVID-19 - Amandma: K 16. \u010dlenu 9.7.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5286
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pripravo na drugi val COVID-19 - Amandma: K 17. \u010dlenu 9.7.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5285
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pripravo na drugi val COVID-19 - Amandma: K 25. \u010dlenu 9.7.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5284
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pripravo na drugi val COVID-19 - Amandma: K 35. \u010dlenu 9.7.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5283
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pripravo na drugi val COVID-19 - Amandma: K 38. \u010dlenu 9.7.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5282
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pripravo na drugi val COVID-19 - Amandma: K 39. \u010dlenu 9.7.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5281
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pripravo na drugi val COVID-19 - Amandma: K 43. \u010dlenu 9.7.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5280
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pripravo na drugi val COVID-19 - Amandma: K 44. \u010dlenu 9.7.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5279
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pripravo na drugi val COVID-19 - Amandma: K 48. \u010dlenu 9.7.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5278
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pripravo na drugi val COVID-19 - Amandma: K 50. \u010dlenu 9.7.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5277
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Zakon o ra\u010dunskem sodi\u0161\u010du - Eviden\u010dni sklep MDT 9.7.2020",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5276
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji Sporazuma med Vlado Republike Slovenije in Organizacijo zdru\u017eenih narodov za izobra\u017eevanje, znanost in kulturo o ustanovitvi Mednarodnega raziskovalnega centra za umetno inteligenco na In\u0161titutu \u00bbJo\u017eef Stefan\u00ab v Ljubljani pod pokroviteljstvom Unesca - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5275
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji Sprememb iz leta 2014 Konvencije o delu v pomorstvu, 2006, in Sprememb iz leta 2016 Konvencije o delu v pomorstvu, 2006 - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5274
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji Sporazuma med Republiko Slovenijo ter Organizacijo zdru\u017eenih narodov za izobra\u017eevanje, znanost in kulturo (Unesco) o preoblikovanju \u2013 IZUM Regionalnega centra za knji\u017eni\u010dne informacijske sisteme in informacijske sisteme o raziskovalni dejavnosti v Mariboru, Slovenija, v center 2. kategorije pod pokroviteljstvom Unesca in o njegovem delovanju - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5273
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pripravo na drugi val COVID-19 - Amandma: K 25. \u010dlenu 9.7.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5272
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pripravo na drugi val COVID-19 - Uskladitveni amandma: K 49. \u010dlenu 9.7.2020 [V - Vlada]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5271
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 997,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za pripravo na drugi val COVID-19 - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5270
        }
      ]
    },
    {
      "date": "18. 6. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Zakon o dopolnitvah Zakona o praznikih in dela prostih dnevih v Republiki Sloveniji - Amandma: K 1. \u010dlenu 9.6.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5244
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Zakon o dopolnitvah Zakona o praznikih in dela prostih dnevih v Republiki Sloveniji - Amandma: K 1. \u010dlenu 9.6.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5243
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Zakon o dopolnitvah Zakona o praznikih in dela prostih dnevih v Republiki Sloveniji - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5242
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Zakon o dopolnitvi Zakona o ukrepih Republike Slovenije za krepitev stabilnosti bank - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5241
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"],
          "disunion": "57.1428571429",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o za\u0161\u010diti \u017eivali - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5240
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "45.8333333333",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o Radioteleviziji Slovenija - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5239
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Zakon o prora\u010dunskem skladu za investicije v prometno infrastrukturo - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5238
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pravilih cestnega prometa - Amandma: K 2.a \u010dlenu 17.6.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5237
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pravilih cestnega prometa - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5236
        }
      ]
    },
    {
      "date": "16. 6. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o nalezljivih boleznih - Eviden\u010dni sklep MDT 16.6.2020",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5159
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih pri ravnanju s komunalno odpadno embala\u017eo in z odpadnimi nagrobnimi sve\u010dami - Eviden\u010dni sklep MDT 16.6.2020",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5158
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za pravosodje"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Zakon o spremembi Kazenskega zakonika - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5157
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o prepre\u010devanju pranja denarja in financiranja terorizma - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5156
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pravilih cestnega prometa - Amandma: K 1. \u010dlenu 9.6.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5155
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pravilih cestnega prometa - Amandma: K 2. \u010dlenu 9.6.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5154
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pravilih cestnega prometa - Amandma: za novi 2.a \u010dlen 15.6.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5153
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pravilih cestnega prometa - Amandma: K naslovu \"KON\u010cNA DOLO\u010cBA\" 9.6.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5152
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Predlog za izvolitev sodnice ali sodnika Ustavnega sodi\u0161\u010da Republike Slovenije - Glasovanje o sestavi komisije za tajno glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5151
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Predlog za imenovanje \u010dlanov Upravnega odbora Pre\u0161ernovega sklada - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5150
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Predlog za razre\u0161itev s funkcije \u010dlana Sveta Banke Slovenije - viceguvernerja - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5149
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Sklep o imenovanju dveh \u010dlanov Dr\u017eavne revizijske komisije - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5148
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Sklep o razre\u0161itvi \u010dlanice in imenovanju \u010dlana Sveta Fundacije za financiranje invalidskih in humanitarnih organizacij v Republiki Sloveniji - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5147
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Zahteva Okro\u017enega sodi\u0161\u010da v Ljubljani, Kazenski oddelek, za dovoljenje glede za\u010detka kazenska postopka zoper poslanca dr. Franca Tr\u010dka - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 5146
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Janeza (Ivana) Jan\u0161e na poslansko vpra\u0161anje Predraga Bakovi\u0107a v zvezi z delovanjem varde na ozemlju Republike Slovenije)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5145
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Janeza (Ivana) Jan\u0161e na poslansko vpra\u0161anje Nata\u0161e Suki\u010d v zvezi z napadi na svobodo in neodvisnost medijev.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5144
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra gospodarski razvoj in tehnologijo Zdravka Po\u010dival\u0161ka na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eeta Lenarta v zvezi z nabavo za\u0161\u010ditne opreme v obdobju epidemije COVID\u201319.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5143
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zdravje Toma\u017ea Gantarja in ministra za gospodarski razvoj in tehnologijo Zdravka Po\u010dival\u0161ka na poslansko vpra\u0161anje Roberta Pav\u0161i\u010da v zvezi z nakupom in uporabnostjo kupljene za\u0161\u010ditne opreme za namene COVID\u201319.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5142
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za infrastrukturo Jerneja Vrtovca na poslansko vpra\u0161anje mag. Andreja Rajha v zvezi z investicijskimi prioritetami.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5141
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za infrastrukturo Jerneja Vrtovca na poslansko vpra\u0161anje Janija Ivanu\u0161e v zvezi s postopki za izgradnjo hitre ceste Hajdina \u2013 Ormo\u017e.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5140
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor mag. Andreja Vizjaka na poslansko vpra\u0161anje Lidije Divjak Mirnik zvezi z umestitvijo projektov na seznam pomembnih investicij.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5139
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor mag. Andreja Vizjaka na poslansko vpra\u0161anje mag. Meire Hot v zvezi z Jernejevim kanalom.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5138
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo dr. Vaska Simonitija na poslansko vpra\u0161anje Primo\u017ea Siterja v zvezi s podporo kulturnemu sektorju za okrevanje po korona krizi.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5137
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Bo\u0161tjana Koritnika na poslansko vpra\u0161anje Rudija Medveda v zvezi z ukinjanjem krajevnih uradov upravnih enot.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5136
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za gospodarski razvoj in tehnologijo Zdravka Po\u010dival\u0161ka in ministra za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti Janeza Ciglerja Kralja na poslansko vpra\u0161anje Bo\u0161tjana Kora\u017eije v zvezi z ukrepi za gospodarstvo ter trg dela na obmo\u010dju Koro\u0161ke, \u0160tajerske in Prekmurja.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5135
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra finance mag. Andreja \u0160irclja na poslansko vpra\u0161anje Jerce Kor\u010de v zvezi z zagotovitvijo dodatne likvidnosti gospodarstvu za omilitev posledic epidemije COVID-19)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5134
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti Janeza Ciglerja Kralja na poslansko vpra\u0161anje Alja\u017ea Kova\u010di\u010da v zvezi z izvajanjem osebne asistence.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5133
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano dr. Aleksandre Pivec na poslansko vpra\u0161anje Edvarda Pauli\u010da v zvezi z verigo preskrbe s hrano in samooskrbo.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5132
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za finance mag. Andreja \u0160irclja na poslansko vpra\u0161anje Andreje Zabret v zvezi s spremembo Statuta Dru\u017ebe za upravljanje terjatev bank, d. d.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5131
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice brez resorja za podro\u010dje odnosov med Republiko Slovenijo in avtohtono slovensko narodno skupnostjo v sosednjih dr\u017eavah ter med Republiko Slovenijo in Slovenci po svetu dr. Helene Jaklitsch na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eeta Lenarta v zvezi z vlogo in aktivnostmi Republike Slovenije ob 100. obletnici koro\u0161kega plebiscita.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5130
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Bo\u0161tjana Koritnika na poslansko vpra\u0161anje Nika Prebila v zvezi s spremembami Zakona o javnem naro\u010danju.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5129
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za pravosodje mag. Lilijane Kozlovi\u010d in ministra za notranje zadeve Ale\u0161a Hojsa na poslansko vpra\u0161anje Bo\u0161tjana Kora\u017eije v zvezi s sovra\u017enim govorom, razpihovanjem nestrpnosti in medijskimi napadi do LGBT manj\u0161in v Sloveniji.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5128
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za gospodarski razvoj in tehnologijo Zdravka Po\u010dival\u0161ka in ministra za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti Janeza Ciglerja Kralja na poslansko vpra\u0161anje Primo\u017ea Siterja v zvezi z vladno pomo\u010djo izvajalkam in izvajalcem osebnega dopolnilnega dela.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5127
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano dr. Aleksandre Pivec na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi s Slovenskimi dr\u017eavnimi gozdovi, d.o.o.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 5126
        }
      ]
    },
    {
      "date": "15. 6. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1078,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4826
        }
      ]
    },
    {
      "date": "12. 6. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "against",
          "classification": "4",
          "tags": ["Interpelacija"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1066,
          "motion": "Interpelacija o delu in odgovornosti ministra za gospodarski razvoj in tehnologijo Zdravka Po\u010dival\u0161ka - Glasovanje - Interpelacija o delu in odgovornosti ministra za gospodarski razvoj in tehnologijo Zdravka Po\u010dival\u0161ka",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4824
        }
      ]
    },
    {
      "date": "11. 6. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1066,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4825
        }
      ]
    },
    {
      "date": "30. 5. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1040,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4774
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1040,
          "motion": "Zakon o poro\u0161tvu Republike Slovenije v Evropskem instrumentu za za\u010dasno podporo za ubla\u017eitev tveganj za brezposelnost v izrednih razmerah (SURE) po izbruhu COVID-19 - Glasovanje o Predlogu sklepa o nedopustnosti razpisa zakonodajnega referenduma",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4773
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1040,
          "motion": "Interventni zakon za odpravo ovir pri izvedbi pomembnih investicij za zagon gospodarstva po epidemiji COVID-19 - Glasovanje o Predlogu sklepa o nedopustnosti razpisa zakonodajnega referenduma",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4772
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1040,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Glasovanje o Predlogu sklepa o nedopustnosti razpisa zakonodajnega referenduma",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4771
        }
      ]
    },
    {
      "date": "29. 5. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4808
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Zakon o poro\u0161tvu Republike Slovenije v Evropskem instrumentu za za\u010dasno podporo za ubla\u017eitev tveganj za brezposelnost v izrednih razmerah (SURE) po izbruhu COVID-19 - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4807
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Interventni zakon za odpravo ovir pri izvedbi pomembnih investicij za zagon gospodarstva po epidemiji COVID-19 - Amandma: K 4. \u010dlenu 29.5.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4806
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Interventni zakon za odpravo ovir pri izvedbi pomembnih investicij za zagon gospodarstva po epidemiji COVID-19 - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4805
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 2. \u010dlenu 29.5.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4804
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 8. \u010dlenu 29.5.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4803
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 9. \u010dlenu 29.5.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4802
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 10. \u010dlenu 29.5.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4801
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 15. \u010dlenu 29.5.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4800
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 17. \u010dlenu 29.5.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4799
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 26. \u010dlenu 29.5.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4798
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 36. \u010dlenu 29.5.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4797
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 36. \u010dlenu 29.5.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov; LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca; Levica - Poslanska skupina Levica; SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4796
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 37. \u010dlenu 29.5.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4795
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 37. \u010dlenu 29.5.2020 [SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4794
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 37. \u010dlenu 29.5.2020 [SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek; SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov; Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4793
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 37. \u010dlenu 29.5.2020 [SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4792
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 37. \u010dlenu 29.5.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4791
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 37. \u010dlenu 29.5.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4790
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 42. \u010dlenu 29.5.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4789
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 57. \u010dlenu 29.5.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4788
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 59. \u010dlenu 29.5.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4787
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 64. \u010dlenu 29.5.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4786
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 67. \u010dlenu - za naslov podpoglavja 7.4. 29.5.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4785
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 67. \u010dlenu 29.5.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4784
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 68. \u010dlenu 29.5.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4783
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 77. \u010dlenu 29.5.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4782
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 79.a. \u010dlenu 29.5.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke; SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra; NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati; DeSUS - Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4781
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 83. \u010dlenu 29.5.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4780
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 84. \u010dlenu 29.5.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4779
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 85. \u010dlenu 29.5.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4778
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 87. \u010dlenu 29.5.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4777
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Uskladitveni amandma: K 24. \u010dlenu 29.5.2020 [V - Vlada]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4776
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1041,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za omilitev in odpravo posledic epidemije COVID-19 - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4775
        }
      ]
    },
    {
      "date": "27. 5. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "11",
          "tags": [
            "Preiskovalna komisija o ugovljanju zlorab in negospodarnega ravnanja v DUTB"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Vmesno poro\u010dilo o opravljeni parlamentarni preiskavi o ugotavljanju zlorab in negospodarnega ravnanja v DUTB - Glasovanje o Bistvenih ugotovitvah",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4769
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "11",
          "tags": [
            "Preiskovalna komisija o ugovljanju zlorab in negospodarnega ravnanja v DUTB"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Vmesno poro\u010dilo o opravljeni parlamentarni preiskavi o ugotavljanju zlorab in negospodarnega ravnanja v DUTB - Glasovanje o predlogu sklepa",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4768
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Zakon o spremembi in dopolnitvi Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep MDT",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4759
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Zakon o dopolnitvi Zakona o zdravstveni dejavnosti - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4758
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": [
            "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o \u0161portu - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4757
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o trgovini - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 27.5.2020",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4756
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Zakon o spremembi Zakona o Triglavskem narodnem parku - Amandma: K 1. \u010dlenu 18.5.2020 [SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4755
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Zakon o spremembi Zakona o Triglavskem narodnem parku - Amandma: K Amandma za nov naslov in novi 1.a \u010dlen 18.5.2020 [SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4754
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Zakon o spremembi Zakona o Triglavskem narodnem parku - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4753
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Zakon o spremembah Zakona o ohranjanju narave - Amandma: K 3. \u010dlenu 19.5.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4752
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Zakon o spremembah Zakona o ohranjanju narave - Amandma: K 3. \u010dlenu 19.5.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4751
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Zakon o spremembah Zakona o ohranjanju narave - Amandma: K 3.a \u010dlenu 19.5.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4750
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Zakon o spremembah Zakona o ohranjanju narave - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4749
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog za izvolitev kandidatke ali kandidata za sodnico ali sodnika na Splo\u0161nem sodi\u0161\u010du Evropske unije v Luksemburgu - Glasovanje o sestavi komisije za tajno glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4748
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog za imenovanje predsednice in dveh \u010dlanov sveta Agencije za energijo - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4747
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "8.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okro\u017ene sodnice na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Kr\u0161kem - Glasovanje - mag. Maru\u0161a Bartol",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4746
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "16.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okro\u017ene sodnice na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Kranju - Glasovanje - mag. Monika Mihel\u010di\u010d",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4745
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Sklep o imenovanju \u010dlana Nadzornega odbora Sklada za financiranje razgradnje Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko in za odlaganja radioaktivnih odpadkov iz Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4744
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju odgovornosti nosilcev javnih funkcij na programu otro\u0161ke kardiologije ter podro\u010dju nabav in upravljanja z medicinsko opremo in zdravstvenim materialom - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4743
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju domnevnega pranja denarja v NKBM d.d., domnevnega nezakonitega financiranja politi\u010dne stranke SDS in domnevnega nezakonitega financiranja volilne kampanje SDS za pred\u010dasne volitve poslancev v Dr\u017eavni zbor 2018 - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4742
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Sklep o prenehanju funkcije podpredsednikov ter o imenovanju podpredsednika Odbora za notranje zadeve javno upravo in lokalno samoupravo in podpredsednice Odbora za obrambo - Glasovanje o aktu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4741
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Janeza (Ivana) Jan\u0161e na poslansko vpra\u0161anje Janija M\u00f6derndorferja v zvezi z vplivom javnofinan\u010dnih kazalcev na prihodnost.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4740
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Janeza (Ivana) Jan\u0161e na poslansko vpra\u0161anje Janija Prednika v zvezi z odzivi Vlade na stiske ljudi zaradi pandemije COVID-19.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4739
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Janeza (Ivana) Jan\u0161e na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi s protesti proti politikam Vlade in dejanjem oblasti.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4738
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti Janeza Ciglerja Kralja na poslansko vpra\u0161anje Jerce Kor\u010de v zvezi z ukrepi v domovih za starej\u0161e ob\u010dane ob morebitnem drugem valu epidemije COVID-19.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4737
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zdravje Toma\u017ea Gantarja in ministra za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti Janeza Ciglerja Kralja na poslansko vpra\u0161anje Primo\u017ea Siterja v zvezi z omejevanjem \u0161irjenja oku\u017eb s COVID\u201319 v domovih za starej\u0161e ob\u010dane.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4736
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "4.16666666667",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za infrastrukturo Jerneja Vrtovca na poslansko vpra\u0161anje Du\u0161ana \u0160i\u0161ka v zvezi z odlagali\u0161\u010dem nizko- in srednjeradioaktivnih odpadkov (NSRAO).)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4735
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti Janeza Ciglerja Kralja na poslansko vpra\u0161anje Braneta Golubovi\u0107a v zvezi uresni\u010devanjem zapisanega v 2. poglavju Koalicijske pogodbe o sodelovanju v Vladi Republike Slovenije 2020 \u2013 2022.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4734
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za infrastrukturo Jerneja Vrtovca na poslansko vpra\u0161anje mag. Meire Hot v zvezi s priobalno hitro cesto H6.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4733
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zunanje zadeve dr. An\u017eeta Logarja na poslansko vpra\u0161anje Nata\u0161a Suki\u010d v zvezi z neodzivanjem Ministrstva za zunanje zadeve na ponovno objavo zemljevida velike Mad\u017earske mad\u017earskega premierja Viktorja Orbana.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4732
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zdravje Toma\u017ea Gantarja na poslansko vpra\u0161anje Roberta Pav\u0161i\u010da v zvezi s \u0161tevilom ventilatorjev v univerzitetnih klini\u010dnih centrih Ljubljana in Maribor, v desetih splo\u0161nih bolni\u0161nicah ter na Kliniki Golnik na dan 13. marec 2020.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4731
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za finance mag. Andreja \u0160irclja na poslansko vpra\u0161anje Luke Mesca zvezi z neu\u010dinkovitostjo dosedanjih ukrepov za pomo\u010d gospodarstvu in dr\u017eavljanom.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4730
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Bo\u0161tjana Koritnika in ministra za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti Janeza Ciglerja Kralja na poslansko vpra\u0161anje Nika Prebila v zvezi z (ne)izpla\u010devanjem dodatka za delo v rizi\u010dnih razmerah ter dodatka za nevarnost in posebne obremenitve v \u010dasu epidemije.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4729
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Simone Kustec Lipicer na poslansko vpra\u0161anje Ma\u0161e Kociper v zvezi z ukrepi ob ponovni vrnitvi dela otrok v \u0161ole in vrtce.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4728
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za finance mag. Andreja \u0160irclja na poslansko vpra\u0161anje Igorja Pe\u010dka v zvezi s prihodki v prora\u010dun v mesecu marcu in aprilu 2020.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4727
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zdravje Toma\u017ea Gantarja na poslansko vpra\u0161anje mag. Bojane Mur\u0161i\u010d v zvezi z javnim zdravstvenim sistemom.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4726
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano dr. Aleksandre Pivec na poslansko vpra\u0161anje Bo\u0161tjana Kora\u017eije v zvezi z zagotavljanjem prehranske samooskrbe, pove\u010danjem obdelovalnih povr\u0161in in cenami \u017eivilskih artiklov.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4725
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za finance mag. Andreja \u0160irclja na poslansko vpra\u0161anje Marka Bandellija v zvezi z javnim dolgom in primanjkljajem.  )",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4724
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Bo\u0161tjana Koritnika na poslansko vpra\u0161anje Rudija Medveda v zvezi s prenovo pla\u010dnega sistema v javnem sektorju.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4723
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Simone Kustec Lipicer na poslansko vpra\u0161anje Alja\u017ea Kova\u010di\u010da v zvezi z vnovi\u010dnim odpiranjem \u0161ol in vrtcev ter potekom \u0161olskega leta od septembra 2020 dalje.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4722
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zdravje Toma\u017ea Gantarja na poslansko vpra\u0161anje \u017deljka Ciglerja v zvezi s prispevki za zdravstveno zavarovanje.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4721
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za finance mag. Andreja \u0160irclja na poslansko vpra\u0161anje Andreje Zabret v zvezi z odkupom in prodajo terjatev s strani SID banke, d. d.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4720
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zdravje Toma\u017ea Gantarja na poslansko vpra\u0161anje Vojka Starovi\u0107a v zvezi s skrbjo za starej\u0161e med epidemijo COVID\u201319.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4719
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo dr. Vaska Simonitija na poslansko vpra\u0161anje Lidije Divjak Mirnik v zvezi z zakonodajo, povezano z mediji.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4718
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "4.34782608696",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor mag. Andreja Vizjaka na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z okoljevarstvenim soglasjem za Hidroelektrarno Mokrice.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4717
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "4.16666666667",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za infrastrukturo Jerneja Vrtovca na poslansko vpra\u0161anje Edvarda Pauli\u010da v zvezi z nadaljevanjem izgradnje 3. razvojne osi.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4716
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano dr. Aleksandre Pivec na poslansko vpra\u0161anje mag. Andreja Rajha v zvezi z oceno ukrepov sprejetih v \u010dasu epidemije COVID\u201319.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4715
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zdravje Toma\u017ea Gantarja na poslansko vpra\u0161anje Roberta Pav\u0161i\u010da v zvezi s pravicami iz obveznega zdravstvenega zavarovanja.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4714
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "4.16666666667",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostora mag. Andreja Vizjaka na poslansko vpra\u0161anje \u017deljka Ciglerja v zvezi z uporabnim dovoljenjem za akumulacijski bazen HE Bre\u017eice.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4713
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za infrastrukturo Jerneja Vrtovca na poslansko vpra\u0161anje mag. Andreja Rajha v zvezi z aktualnimi projekti v Mariboru.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4712
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zunanje zadeve dr. An\u017eeta Logarja na poslansko vpra\u0161anje Nika Prebila v zvezi s spornim ravnanjem Mad\u017earske.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4711
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za finance mag. Andreja \u0160irclja na poslansko vpra\u0161anje Andreje Zabret v zvezi z zagotovitvijo dodatne likvidnosti gospodarstvu za omilitev posledic epidemije COVID\u201319.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4710
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo dr. Vaska Simonitija na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi zagotavljanjem avtonomije Javnega zavoda RTV Slovenija.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4709
        }
      ]
    },
    {
      "date": "25. 5. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 994,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4708
        }
      ]
    },
    {
      "date": "14. 5. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "11",
          "tags": ["Odbor za gospodarstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1021,
          "motion": "Sklep o seznanitvi s Poro\u010dilom o stanju, razlogih, zalogah in naro\u010dilih osebne za\u0161\u010ditne ter kriti\u010dne medicinske opreme ob razglasitvi epidemije SARS-CoV-2 (COVID-19) ter nabavah, ki so omogo\u010dile Sloveniji uspe\u0161en spopad z njo - Amandma: 1 14.5.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4641
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "11",
          "tags": ["Odbor za gospodarstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1021,
          "motion": "Sklep o seznanitvi s Poro\u010dilom o stanju, razlogih, zalogah in naro\u010dilih osebne za\u0161\u010ditne ter kriti\u010dne medicinske opreme ob razglasitvi epidemije SARS-CoV-2 (COVID-19) ter nabavah, ki so omogo\u010dile Sloveniji uspe\u0161en spopad z njo - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4640
        }
      ]
    },
    {
      "date": "11. 5. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1021,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4644
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "12",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1021,
          "motion": "Proceduralni predlog za mnenje Zakonodajno-pravne slu\u017ebe o zakonitosti 2. to\u010dke dnevnega reda 37. izredne seje.",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4643
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1021,
          "motion": "Odlok o spremembah Odloka o okviru za pripravo prora\u010dunov sektorja dr\u017eava za obdobje od 2020 do 2022 - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4642
        }
      ]
    },
    {
      "date": "30. 4. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1011,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4590
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za gospodarstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1011,
          "motion": "Zakon o zagotovitvi dodatne likvidnosti gospodarstvu za omilitev posledic epidemije COVID-19 - Glasovanje o Predlogu sklepa o nedopustnosti razpisa zakonodajnega referenduma",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4593
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1011,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Glasovanje o Predlogu sklepa o nedopustnosti razpisa zakonodajnega referenduma",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4592
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za pravosodje"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1011,
          "motion": "Zakon o spremembi in dopolnitvah Zakona o za\u010dasnih ukrepih v zvezi s sodnimi, upravnimi in drugimi javnopravnimi zadevami za obvladovanje \u0161irjenja nalezljive bolezni SARS-CoV-2 (COVID-19) - Glasovanje o Predlogu sklepa o nedopustnosti razpisa zakonodajnega referenduma",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4591
        }
      ]
    },
    {
      "date": "29. 4. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o spremembi Gradbenega zakona - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4599
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o dopolnitvah Zakona o pogojih koncesije za izkori\u0161\u010danje energetskega potenciala Spodnje Save - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4598
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o vodah - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4597
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Energetskega zakona - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4596
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o divjadi in lovstvu - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4595
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o dodatnih ukrepih za odpravo posledic \u0161kode zaradi prenamno\u017eitve populacije podlubnikov - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4594
        }
      ]
    },
    {
      "date": "28. 4. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4639
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za pravosodje"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o spremembi in dopolnitvah Zakona o za\u010dasnih ukrepih v zvezi s sodnimi, upravnimi in drugimi javnopravnimi zadevami za obvladovanje \u0161irjenja nalezljive bolezni SARS-CoV-2 (COVID-19) - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4638
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za gospodarstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o zagotovitvi dodatne likvidnosti gospodarstvu za omilitev posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 5. \u010dlenu 28.4.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4637
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za gospodarstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o zagotovitvi dodatne likvidnosti gospodarstvu za omilitev posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 5. \u010dlenu 28.4.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4636
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za gospodarstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o zagotovitvi dodatne likvidnosti gospodarstvu za omilitev posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 5. \u010dlenu 28.4.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4635
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za gospodarstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o zagotovitvi dodatne likvidnosti gospodarstvu za omilitev posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 9. \u010dlenu 28.4.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4634
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za gospodarstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o zagotovitvi dodatne likvidnosti gospodarstvu za omilitev posledic epidemije COVID-19 - Amandma: K 9. \u010dlenu 28.4.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4633
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za gospodarstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o zagotovitvi dodatne likvidnosti gospodarstvu za omilitev posledic epidemije COVID-19 - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4632
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 3. \u010dlenu 28.4.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4631
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 3. \u010dlenu 28.4.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4630
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 3. \u010dlenu 28.4.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4629
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 7. \u010dlenu 28.4.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4628
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 7. \u010dlenu 28.4.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4627
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 15. \u010dlenu 28.4.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4626
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 15. \u010dlenu 28.4.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4625
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 15. \u010dlenu 28.4.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4624
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 15. \u010dlenu 28.4.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4623
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 15. \u010dlenu 28.4.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4622
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 17. \u010dlenu 28.4.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4621
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 17. \u010dlenu 28.4.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4620
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 17. \u010dlenu 28.4.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4619
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 18. \u010dlenu 28.4.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4618
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 18. \u010dlenu 28.4.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4617
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 18. \u010dlenu 28.4.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4616
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 20. \u010dlenu 28.4.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4615
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 50. \u010dlenu 28.4.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4614
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4613
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "30.4347826087",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Predlog za imenovanje na sodni\u0161ko mesto vrhovnega sodnika na Vrhovnem sodi\u0161\u010du Republike Slovenije - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4612
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "17.3913043478",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Predloga za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ki mesti okro\u017enih sodnikov na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Ljubljani - Glasovanje - Marko Justin",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4611
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "30.4347826087",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Predloga za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ki mesti okro\u017enih sodnikov na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Ljubljani - Glasovanje - Bernard Tajn\u0161ek",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4610
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "34.7826086957",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Predloga za izvolitev v sodni\u0161ki funkciji na sodni\u0161ki mesti okro\u017enih sodnic na Delovnem in socialnem sodi\u0161\u010du v Ljubljani - Glasovanje - Vasilija Lackovi\u0107",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4609
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "30.4347826087",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Predloga za izvolitev v sodni\u0161ki funkciji na sodni\u0161ki mesti okro\u017enih sodnic na Delovnem in socialnem sodi\u0161\u010du v Ljubljani - Glasovanje - Barbara Holc",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4608
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Sklep o imenovanju sedmih \u010dlanov Programskega sveta RTV Slovenija \u2013 na podlagi sedme alineje \u0161estega odstavka 17. \u010dlena Zakona o Radioteleviziji Slovenija - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4607
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju zlorab in negospodarnega ravnanja v DUTB - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4606
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Sklep o imenovanju predsednikov in podpredsednikov delovnih teles Dr\u017eavnega zbora - Glasovanje o aktu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4605
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Sklep o izvolitvi predsednika, podpredsednika in \u010dlanov Komisije za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb - Glasovanje o aktu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4604
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju odgovornosti nosilcev javnih funkcij na programu otro\u0161ke kardiologije ter podro\u010dju nabav in upravljanja z medicinsko opremo in zdravstvenim materialom - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4603
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju domnevnega pranja denarja v NKBM d.d., domnevnega nezakonitega financiranja politi\u010dne stranke SDS in domnevnega nezakonitega financiranja volilne kampanje SDS za pred\u010dasne volitve poslancev v Dr\u017eavni zbor 2018 - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4602
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju zlorab in negospodarnega ravnanja v DUTB - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4601
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1016,
          "motion": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednice, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju zlorab v zadevi Franc Kangler in drugi - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4600
        }
      ]
    },
    {
      "date": "7. 4. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1000,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4589
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1000,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvi Zakona o referendumu in o ljudski iniciativi - Amandma: K 2. \u010dlenu 7.4.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4588
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1000,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvi Zakona o referendumu in o ljudski iniciativi - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4587
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Komisija za poslovnik"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1000,
          "motion": "Spremembe in dopolnitve Poslovnika Dr\u017eavnega zbora - Glasovanje o poslovniku v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4586
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 1000,
          "motion": "Sklep o izvajanju izjemnih pooblastil Slovenske vojske pri \u0161ir\u0161em varovanju dr\u017eavne meje - Eviden\u010dni sklep o prelo\u017eitvi 7.4.2020",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4585
        }
      ]
    },
    {
      "date": "2. 4. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 998,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4581
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "12",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 998,
          "motion": "Proceduralni predlog za prekinitev seje",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4580
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 998,
          "motion": "Sklep o pravici nadome\u0161\u010danja poslanca Dr\u017eavnega zbora, ki je imenovan za dr\u017eavnega sekretarja v Ministrstvu za notranje zadeve - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4579
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 998,
          "motion": "Sklep o pravici nadome\u0161\u010danja poslanke Dr\u017eavnega zbora, ki je imenovana za dr\u017eavno sekretarko v Kabinetu predsednika Vlade - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4578
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 998,
          "motion": "Sklep o razre\u0161itvi \u010dlana Nadzornega odbora Sklada za financiranje razgradnje Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko in odlaganja radioaktivnih odpadkov iz Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4577
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "4.34782608696",
          "session_id": 998,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 22. \u010dlenu 2.4.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4576
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 998,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 22. \u010dlenu 2.4.2020 [SAB - Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4575
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 998,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 22. \u010dlenu 2.4.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4574
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 998,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 24. \u010dlenu 2.4.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4573
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 998,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 26. \u010dlenu 2.4.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4572
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 998,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 28. \u010dlenu 2.4.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4571
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 998,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 29. \u010dlenu 2.4.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4570
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 998,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 29. \u010dlenu 2.4.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4569
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 998,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 49. \u010dlenu 2.4.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4568
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 998,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 60. \u010dlenu 2.4.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4567
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 998,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 60. \u010dlenu 2.4.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4566
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 998,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 79. \u010dlenu 2.4.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4565
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 998,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 103. \u010dlenu 2.4.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4564
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 998,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Amandma: K 111. \u010dlenu 2.4.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4563
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Vsi odbori"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 998,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih za zajezitev epidemije COVID-19 in omilitev njenih posledic za dr\u017eavljane in gospodarstvo - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4562
        }
      ]
    },
    {
      "date": "20. 3. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Sklep o pravici nadome\u0161\u010danja poslanca Dr\u017eavnega zbora, ki je imenovan za dr\u017eavnega sekretarja v Kabinetu predsednika Vlade - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4499
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Sklep o imenovanju \u010dlanice Statisti\u010dnega sveta Republike Slovenije - Glasovanje o aktu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4498
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Sklep o imenovanju \u010dlanice Statisti\u010dnega sveta Republike Slovenije - Glasovanje o aktu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4497
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov  Preiskovalne komisije o ugotavljanju domnevnega pranja denarja v NKBM d.d., domnevnega nezakonitega financiranja politi\u010dne stranke SDS in domnevnega nezakonitega financiranja volilne kampanje SDS za pred\u010dasne volitve poslancev v Dr\u017eavni zbor 2018 - Glasovanje o aktu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4496
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "10.5263157895",
          "session_id": 986,
          "motion": "Zakon o interventnem ukrepu delnega povra\u010dila nadomestila pla\u010de - Amandma: K 1. \u010dlenu 19.3.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4495
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Zakon o interventnem ukrepu delnega povra\u010dila nadomestila pla\u010de - Amandma: K 2. \u010dlenu 19.3.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica; LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca; SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4494
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Zakon o interventnem ukrepu delnega povra\u010dila nadomestila pla\u010de - Amandma: K 2. \u010dlenu 19.3.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica; LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca; SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4493
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Zakon o interventnem ukrepu delnega povra\u010dila nadomestila pla\u010de - Amandma: K 2. \u010dlenu 19.3.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4492
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Zakon o interventnem ukrepu delnega povra\u010dila nadomestila pla\u010de - Amandma: K 5. \u010dlenu 19.3.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4526
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Zakon o interventnem ukrepu delnega povra\u010dila nadomestila pla\u010de - Amandma: K 8. \u010dlenu 19.3.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4525
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Zakon o interventnem ukrepu delnega povra\u010dila nadomestila pla\u010de - Amandma: K 11.a. \u010dlenu 19.3.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4524
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Zakon o interventnem ukrepu delnega povra\u010dila nadomestila pla\u010de - Amandma: K 11.b. \u010dlenu 19.3.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4523
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Zakon o interventnem ukrepu delnega povra\u010dila nadomestila pla\u010de - Amandma: K 15.a. \u010dlenu 19.3.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4522
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Zakon o interventnem ukrepu delnega povra\u010dila nadomestila pla\u010de - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4521
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih na trgu kmetijskih pridelkov, \u017eivil, \u017eivali in gozdno lesnih sortimentov - Amandma: K 2. \u010dlenu 19.3.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4520
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih na trgu kmetijskih pridelkov, \u017eivil, \u017eivali in gozdno lesnih sortimentov - Amandma: K 3. A \u010cLENU 19.3.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4519
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih na trgu kmetijskih pridelkov, \u017eivil, \u017eivali in gozdno lesnih sortimentov - Amandma: K 6. \u010cLENU 19.3.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4518
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih na trgu kmetijskih pridelkov, \u017eivil, \u017eivali in gozdno lesnih sortimentov - Amandma: K 7. \u010dlenu 19.3.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4517
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih na trgu kmetijskih pridelkov, \u017eivil, \u017eivali in gozdno lesnih sortimentov - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4516
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za pravosodje"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih v zvezi s sodnimi, upravnimi in drugimi javnopravnimi zadevami za obvladovanje \u0161irjenja nalezljive bolezni SARS-CoV-2 (COVID-19) - Amandma: K 4. \u010dlenu 19.3.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4515
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za pravosodje"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Zakon o za\u010dasnih ukrepih v zvezi s sodnimi, upravnimi in drugimi javnopravnimi zadevami za obvladovanje \u0161irjenja nalezljive bolezni SARS-CoV-2 (COVID-19) - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4514
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih na javnofinan\u010dnem podro\u010dju - Amandma: K 1.a \u010dlenu 19.3.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4513
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih na javnofinan\u010dnem podro\u010dju - Amandma: K 10. \u010dlenu 19.3.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4512
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih na javnofinan\u010dnem podro\u010dju - Amandma: K 11. \u010dlenu 19.3.2020 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4511
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih na javnofinan\u010dnem podro\u010dju - Amandma: K 11. \u010dlenu 19.3.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4510
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih na javnofinan\u010dnem podro\u010dju - Amandma: K 11. \u010dlenu 19.3.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4509
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih na javnofinan\u010dnem podro\u010dju - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4508
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Zakon o interventnem ukrepu odloga pla\u010dila obveznosti kreditojemalcev - Amandma: K 2. \u010dlenu 19.3.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4507
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Zakon o interventnem ukrepu odloga pla\u010dila obveznosti kreditojemalcev - Amandma: K 9. \u010dlenu 19.3.2020 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4506
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Zakon o interventnem ukrepu odloga pla\u010dila obveznosti kreditojemalcev - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4505
        }
      ]
    },
    {
      "date": "19. 3. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "\u0160iritev dnevnega reda s to\u010dko 3.A",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4504
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "\u0160iritev dnevnega reda s to\u010dko 3.B",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4503
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4502
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Sklep o pravici nadome\u0161\u010danja poslancev Dr\u017eavnega zbora, ki so bili imenovani za ministre, in Sklepa o pravici prevzema mandata poslancev namesto poslancev, ki jima je prenehal mandat - Glasovanje - Sklep o pravici nadome\u0161\u010danja poslancev Dr\u017eavnega zbora, ki so bili imenovani za ministre",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4501
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 986,
          "motion": "Sklep o pravici nadome\u0161\u010danja poslancev Dr\u017eavnega zbora, ki so bili imenovani za ministre, in Sklepa o pravici prevzema mandata poslancev namesto poslancev, ki jima je prenehal mandat - Glasovanje - Sklep o pravici prevzema mandata poslancev namestno poslancev, ki jima je prenehal mandat",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4500
        }
      ]
    },
    {
      "date": "13. 3. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 979,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4394
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 979,
          "motion": "Lista kandidatov za ministre Vlade Republike Slovenije - Glasovanje o listi kandidatov za ministre",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4393
        }
      ]
    },
    {
      "date": "5. 3. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 960,
          "motion": "Sklep o pravici nadome\u0161\u010danja poslanca Dr\u017eavnega zbora - Glasovanje o aktu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4387
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 960,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o volitvah v dr\u017eavni zbor - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4386
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za gospodarstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 960,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o industrijski lastnini - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4385
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za pravosodje"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 960,
          "motion": "Zakon o dopolnitvi Kazenskega zakonika - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4384
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za pravosodje"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 960,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Stvarnopravnega zakonika - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4383
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za pravosodje"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 960,
          "motion": "Zakon o dopolnitvi Zakona o Ustavnem sodi\u0161\u010du - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4382
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 960,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o voja\u0161ki dol\u017enosti - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4381
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 960,
          "motion": "Predlog za sprejem avtenti\u010dne razlage 7. \u010dlena Zakona o interventnih ukrepih za zagotovitev finan\u010dne stabilnosti javnih zdravstvenih zavodov, katerih ustanovitelj je Republika Slovenija - Eviden\u010dni sklep o sprejetju predloga za sprejem avtenti\u010dne razlage",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4380
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 960,
          "motion": "Predlog za sprejem avtenti\u010dne razlage 7. \u010dlena Zakona o interventnih ukrepih za zagotovitev finan\u010dne stabilnosti javnih zdravstvenih zavodov, katerih ustanovitelj je Republika Slovenija - Glasovanje o besedilu avtenti\u010dne razlage v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4379
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 960,
          "motion": "Resolucija o Nacionalnem programu varstva okolja za obdobje 2020\u20132030 - Glasovanje o aktu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4378
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 960,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zdravje, ki opravlja teko\u010de posle, Ale\u0161a \u0160abedra na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi s pripravo sistemske zakonodaje.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4377
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 960,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za gospodarski razvoj in tehnologijo, ki opravlja teko\u010de posle, Zdravka Po\u010dival\u0161ka na poslansko vpra\u0161anje dr. Franca Tr\u010dka v zvezi z dr\u017eavnim turisti\u010dnim holdingom kot strankarskim plenom in ne kot razvojno prilo\u017enostjo slovenskega turizma)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4376
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 960,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port, ki opravlja teko\u010de posle, dr. Jerneja Pikala na poslansko vpra\u0161anje Bo\u0161tjana Kora\u017eije v zvezi z zaposlovanjem tehni\u010dnega osebja v javnih izobra\u017eevalnih ustanovah na podro\u010dju terciarnega izobra\u017eevanja)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4375
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 960,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za pravosodje, ki opravlja teko\u010de posle, Andreje Kati\u010d in ministra za zdravje, ki opravlja teko\u010de posle, Ale\u0161a \u0160abedra na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z novim prevodom Enotne konvencije o mamilih in zakonodaje na podro\u010dju prepovedanih drog.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4374
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 960,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor, ki opravlja teko\u010de posle, Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje Bo\u0161tjana Kora\u017eije v zvezi z ukrepi za zmanj\u0161anje onesna\u017eenosti zraka z delci)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4373
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 960,
          "motion": "Predlog za imenovanje dveh namestnikov varuha \u010dlovekovih pravic - Glasovanje - Marjeta Cotman",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4372
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 960,
          "motion": "Predlog za imenovanje dveh namestnikov varuha \u010dlovekovih pravic - Glasovanje - dr. Jo\u017ee Rupar\u010di\u010d",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4371
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "8.0",
          "session_id": 960,
          "motion": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okro\u017ene sodnice na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Kopru - Glasovanje - mag. Anja \u0160trovs",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4370
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 960,
          "motion": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okrajne sodnice na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Postojni - Glasovanje - Lina Marina Nagy",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4369
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 960,
          "motion": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okrajne sodnice na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Mariboru - Glasovanje - Helena Melliwa",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4368
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 960,
          "motion": "Predlogi za izvolitev v sodni\u0161ke funkcije na sodni\u0161ka mesta okrajnih sodnikov na okrajnih sodi\u0161\u010dih v Grosupljem, Ko\u010devju in Dom\u017ealah - Glasovanje - Anja Gulje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4367
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 960,
          "motion": "Predlogi za izvolitev v sodni\u0161ke funkcije na sodni\u0161ka mesta okrajnih sodnikov na okrajnih sodi\u0161\u010dih v Grosupljem, Ko\u010devju in Dom\u017ealah - Glasovanje - Ines Rostohar",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4366
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 960,
          "motion": "Predlogi za izvolitev v sodni\u0161ke funkcije na sodni\u0161ka mesta okrajnih sodnikov na okrajnih sodi\u0161\u010dih v Grosupljem, Ko\u010devju in Dom\u017ealah - Glasovanje - Miha \u0160ubara",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4365
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 960,
          "motion": "Predlogi za izvolitev v sodni\u0161ke funkcije na sodni\u0161ka mesta okrajnih sodnikov na okrajnih sodi\u0161\u010dih v Grosupljem, Ko\u010devju in Dom\u017ealah - Glasovanje - mag. Eva Vihar Kranjec",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4364
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 960,
          "motion": "Predlog za razre\u0161itev sodnice porotnice Delovnega in socialnega sodi\u0161\u010da v Ljubljani za odlo\u010danje v socialnih sporih - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4363
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 960,
          "motion": "Sklep o spremembi Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednice, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju zlorab v zadevi Franc Kangler in drugi - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4362
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 960,
          "motion": "Predlog za izvolitev predsednika Dr\u017eavnega zbora - Glasovanje o sestavi komisije za tajno glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4361
        }
      ]
    },
    {
      "date": "3. 3. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 960,
          "motion": "Predlog za izvolitev predsednika Vlade Republike Slovenije - Glasovanje o sestavi komisije za tajno glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4388
        }
      ]
    },
    {
      "date": "2. 3. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 960,
          "motion": "\u0160iritev dnevnega reda (11.A to\u010dka - Predlog za izvolitev predsednika Vlade Republike Slovenije, EPA 1035-VIII).",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4390
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 960,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4389
        }
      ]
    },
    {
      "date": "29. 1. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "against",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Predlog za imenovanje Komisije za presojo ustreznosti kandidatov po Zakonu o pravnem varstvu v postopkih javnega naro\u010danja - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4360
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Sklep o imenovanju predsednika in devetih \u010dlanov Nadzornega odbora Sklada za financiranje razgradnje Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko in odlaganja radioaktivnih odpadkov iz Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4359
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju odgovornosti nosilcev javnih funkcij na programu otro\u0161ke kardiologije ter podro\u010dju nabav in upravljanja z medicinsko opremo in zdravstvenim materialom - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4358
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednice, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju zlorab v zadevi Franc Kangler in drugi - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4357
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o davku na tona\u017eo - Ponovno odlo\u010danje",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4356
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvi Zakona o delavcih v dr\u017eavnih organih - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4355
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Amandma: K 7. \u010dlenu 21.1.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4354
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Amandma: K 9. \u010dlenu 21.1.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4353
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Amandma: K 12.. \u010dlenu 21.1.2020 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4352
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Amandma: K 12. \u010dlenu 21.1.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4351
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Amandma: K 18. \u010dlenu 21.1.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4350
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Amandma: K 22.a \u010dlenu 21.1.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4349
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Amandma: K 23. \u010dlenu 21.1.2020 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4348
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Uskladitveni amandma : K 8., 10. in 11. \u010dlenu 29.1.2020 [Mesec Luka]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4347
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4346
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Zakon o spremembah Zakona o vi\u0161ini povra\u010dil stro\u0161kov v zvezi z delom in nekaterih drugih prejemkov - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4345
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Zakon o dopolnitvah Zakona o nadzoru dr\u017eavne meje - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 29.1.2020",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4344
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o varstvu javnega reda in miru - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 29.1.2020",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4343
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "2",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o tajnih podatkih - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4342
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"],
          "disunion": "4.16666666667",
          "session_id": 919,
          "motion": "Resolucija o nacionalnem programu o strate\u0161kih usmeritvah razvoja slovenskega kmetijstva in \u017eivilstva \u00bbNa\u0161a hrana, pode\u017eelje in naravni viri po letu 2021\u00ab - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4341
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Luke Mesca v zvezi z uvedbo pravi\u010dnega nepremi\u010dninskega davka.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4340
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi z zaskrbljujo\u010dim stanjem v javnem zdravstvenem sistemu.)",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4339
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Du\u0161ana \u0160i\u0161ka v zvezi s Komisijo za prepre\u010devanje korupcije.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4338
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano dr. Aleksandre Pivec na poslansko vpra\u0161anje Lidije Ivanu\u0161a v zvezi z opore\u010dno hrano in slabim delovanjem Uprave za varno hrano, veterinarstvo in varstvo rastlin.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4337
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano dr. Aleksandre Pivec na poslansko vpra\u0161anje Luke Mesca v zvezi z za\u0161\u010dito \u017eivali.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4336
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano dr. Aleksandre Pivec na poslansko vpra\u0161anje Franca Breznika v zvezi s socialnim statusom starej\u0161ega kme\u010dkega prebivalstva)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4335
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za gospodarski razvoj in tehnologijo Zdravka Po\u010dival\u0161ka na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z odgovornostjo za \u0161kodljivo privatizacijo Adrie Airways)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4334
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za pravosodje Andreje Kati\u010d na poslansko vpra\u0161anje Alenke Jeraj v zvezi z gradnjo \u017eenskega zapora na Igu in mo\u0161kega zapora v Ljubljani.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4333
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Jerneja Pikala na poslansko vpra\u0161anje Bla\u017ea Pavlina v zvezi z neprimernim bo\u017ei\u010dnim vo\u0161\u010dilom.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4332
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo mag. Zorana Pozni\u010da in ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje Nata\u0161e Suki\u010d v zvezi z ljubljanskim Kolizejem, ru\u0161enjem spomenikov nepremi\u010dne kulturne dedi\u0161\u010dine in razra\u0161\u010dajo\u010do se gentrifikacijo.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4331
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za pravosodje Andreje Kati\u010d na poslansko vpra\u0161anje mag. Dejana Kaloha v zvezi z javnostjo sodb.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4330
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zdravje Ale\u0161a \u0160abedra na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi z izvajanjem in u\u010dinkih Zakona o interventnih ukrepih za zagotovitev finan\u010dne stabilnosti javnih zdravstvenih zavodov, katerih ustanovitelj je Republika Slovenija (ZIUFSZZ).)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4329
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za infrastrukturo mag. Alenke Bratu\u0161ek na poslansko vpra\u0161anje Francija Kepe v zvezi z realizacijo na\u010drtov sanacije dr\u017eavnih cest.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4328
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje Janija Ivanu\u0161e v zvezi z Agencijo Republike Slovenije za okolje.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4327
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za notranje zadeve Bo\u0161tjana Poklukarja na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi s postopki obiskov policije na domovih dr\u017eavljanov.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4326
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za infrastrukturo mag. Alenke Bratu\u0161ek in ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje mag. Karmen Furman v zvezi z okoljevarstvenimi soglasji in vplivom na izvedbo infrastrukturnih projektov.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4325
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti mag. Ksenije Klampfer na poslansko vpra\u0161anje Aleksandra Reber\u0161ka v zvezi s povzro\u010danjem novih krivic in nesorazmerij z uveljavitvijo novele Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju ZPIZ-2I.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4324
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo mag. Zorana Pozni\u010da na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi s spornim kadrovanjem na podro\u010dju kulture, ki ga pokriva ministrstvo, s katerim upravljajo Socialni demokrati.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4323
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Rudija Medveda na poslansko vpra\u0161anje Franca Breznika v zvezi s tehnologijo 5G.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4322
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za gospodarski razvoj in tehnologijo Zdravka Po\u010dival\u0161ka na poslansko vpra\u0161anje Borisa Doblekarja v zvezi s problematiko absurdno visokih ter s prekr\u0161kom nesorazmernih glob, ki so jim izpostavljeni podjetniki.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4321
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje Bo\u0161tjana Kora\u017eije v zvezi z meddr\u017eavnima strate\u0161kima projektoma FRISCO1 in FRISCO2 (Cross-Border Harmonized Slovenian-Croatian Flood Risk Reduction) za obmo\u010dje reke Drave in drugimi na\u010drtovanimi protipoplavnimi ukrepi za obmo\u010dje reke Drave.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4320
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za infrastrukturo mag. Alenke Bratu\u0161ek na poslansko vpra\u0161anje \u017deljka Ciglerja v zvezi s prenizko uporabnino za tire slovenske \u017eelezni\u0161ke infrastrukture in so\u010dasnim financiranjem pove\u010devanja kapacitet \u017eeleznice za tovorni tranzit iz dr\u017eavnega prora\u010duna.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4319
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Simona Zajca in ministra za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Jerneja Pikala na poslansko vpra\u0161anje \u017dana Mahni\u010da v zvezi z ureditvijo \u0161olskih prevozov na obmo\u010djih napada volkov.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4318
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje Bo\u0161tjana Kora\u017eije v zvezi z zavarovanjem ve\u010dstanovanjskih stavb.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4317
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za pravosodje Andreje Kati\u010d na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi s sramotno razveljavitvijo sodbe zoper poveljnika domobrancev in sodelavca okupatorjev generala Leona Rupnika.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4316
        }
      ]
    },
    {
      "date": "27. 1. 2020",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 919,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4066
        }
      ]
    },
    {
      "date": "20. 12. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "against",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Predlog kandidatke za ministrico brez resorja, pristojno za razvoj, strate\u0161ke projekte in kohezijo - Glasovanje o kandidatki za ministrico",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4065
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "8.69565217391",
          "session_id": 889,
          "motion": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okrajne sodnice na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Kranju - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4064
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Predloga za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ki mesti okro\u017enih sodnic na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Kranju - Glasovanje - Tanja Bizjak",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4063
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Predloga za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ki mesti okro\u017enih sodnic na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Kranju - Glasovanje - Maru\u0161a Stroligo Petelin",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4062
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "9.09090909091",
          "session_id": 889,
          "motion": "Sklep o imenovanju \u010dlanice in namestnice \u010dlanice Sveta za sistem pla\u010d v javnem sektorju - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4061
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Amandma: K 3. \u010dlenu 10.12.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4060
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Amandma: K 7. \u010dlenu 10.12.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4059
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Amandma: K 9. \u010dlenu 10.12.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4058
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Amandma: K 12. \u010dlenu 10.12.2019 [SD - Poslanska skupina Socialnih demokratov]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4057
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Amandma: K 12. \u010dlenu 10.12.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4056
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Amandma: K 18. \u010dlenu 10.12.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4055
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Amandma: K 21.a. \u010dlenu 10.12.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4054
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Amandma: K 21.c. \u010dlenu 10.12.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4053
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Amandma: K 22. \u010dlenu 10.12.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4052
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "8.33333333333",
          "session_id": 889,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Amandma: K 22.a. \u010dlenu 10.12.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4051
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Amandma: Za novi 22.b \u010dlen 10.12.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4050
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Amandma: K 23. \u010dlenu 10.12.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4049
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Amandma: K 24. \u010dlenu 10.12.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4048
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.16666666667",
          "session_id": 889,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o davku na tona\u017eo - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4047
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.16666666667",
          "session_id": 889,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o prepre\u010devanju pranja denarja in financiranja terorizma - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4046
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "7",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "4.16666666667",
          "session_id": 889,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji Protokola o pristopu k Trgovinskemu sporazumu med Evropsko unijo in njenimi dr\u017eavami \u010dlanicami na eni strani ter Kolumbijo in Perujem na drugi strani, da se upo\u0161teva pristop Ekvadorja - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4045
        }
      ]
    },
    {
      "date": "18. 12. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Predlog sklepa o spremembi vrstnega reda obravnave to\u010dk (prvi odstavek 65. \u010dlena poslovnika Dr\u017eavnega zbora) -",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4044
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "12",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Proceduralni predlog, da Dr\u017eavni zbor tudi javni del Poro\u010dila Komisije za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb obravnava na seji brez navzo\u010dnosti javnosti.",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4043
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Zakon o poro\u0161tvu Republike Slovenije za obveznosti dru\u017ebe 2TDK d. o. o. iz naslova kreditov in dol\u017eni\u0161kih vrednostnih papirjev, najetih oziroma izdanih za financiranje izgradnje drugega tira \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper in za obveznosti dru\u017ebe DARS d. d iz naslova kreditov in dol\u017eni\u0161kih vrednostnih papirjev, najetih oziroma izdanih za financiranje izgradnje dela 3. razvojne osi - Amandma: K 3. \u010dlenu 5.12.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4042
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "20.8333333333",
          "session_id": 889,
          "motion": "Zakon o poro\u0161tvu Republike Slovenije za obveznosti dru\u017ebe 2TDK d. o. o. iz naslova kreditov in dol\u017eni\u0161kih vrednostnih papirjev, najetih oziroma izdanih za financiranje izgradnje drugega tira \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper in za obveznosti dru\u017ebe DARS d. d iz naslova kreditov in dol\u017eni\u0161kih vrednostnih papirjev, najetih oziroma izdanih za financiranje izgradnje dela 3. razvojne osi - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4041
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Amandma: K 8. \u010dlenu 13.12.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4040
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Amandma: K 9. \u010dlenu 13.12.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4039
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Amandma: K 10. \u010dlenu 13.12.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4038
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Amandma: K 12. \u010dlenu 13.12.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4037
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Amandma: K 17. \u010dlenu 13.12.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4036
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Amandma: K 21. \u010dlenu 13.12.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4035
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Amandma: K 21. \u010dlenu 13.12.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4034
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Amandma: K 22. \u010dlenu 13.12.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4033
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Amandma: K 23. \u010dlenu 13.12.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4032
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4031
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Zakon o dopolnitvi Zakona o delovnih razmerjih - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4030
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o oro\u017eju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 18.12.2019",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 4029
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje \u017dana Mahni\u010da v zvezi z zaposlovanjem na Sovi.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4028
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "4.16666666667",
          "session_id": 889,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Nata\u0161e Suki\u010d v zvezi z neodgovornim odla\u0161anjem in neaktivnostjo Vlade pri soo\u010danju s podnebno krizo.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4027
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi z ogro\u017eanjem javnega zdravstvenega sistema.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4026
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo mag. Zorana Pozni\u010da na poslansko vpra\u0161anje Zvonka \u010cerna\u010da v zvezi z upravljanjem in gospodarjenjem z nepremi\u010dno kulturno dedi\u0161\u010dino.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4025
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Jerneja Pikala na poslansko vpra\u0161anje \u017deljka Ciglerja v zvezi z izvedbo razpisa za sofinanciranje investicij v \u0161ole in vrtce.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4024
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za finance dr. Andreja Bertonclja in ministra za javno upravo Rudija Medveda na poslansko vpra\u0161anje dr. Franca Tr\u010dka v zvezi s \u0161kodljivimi vplivi privatizacije in nepremi\u0161ljenega dru\u017ebeno\u2013prostorskega razvoja Slovenije.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4023
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Jerneja Pikala na poslansko vpra\u0161anje Alenke Jeraj v zvezi z nameravano selitvijo Srednje \u0161ole za oblikovanje in fotografijo Ljubljana.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4022
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Rudija Medveda na poslansko vpra\u0161anje Aleksandra Reber\u0161ka v zvezi z ugotavljanjem odgovornosti javnih uslu\u017ebencev.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4021
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Rudija Medveda na poslansko vpra\u0161anje Janija Ivanu\u0161e v zvezi s Slu\u017ebo za lokalno samoupravo.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4020
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zdravje Ale\u0161a \u0160abedra na poslansko vpra\u0161anje Borisa Doblekarja v zvezi z izvajanjem pravilnika o nujni medicinski pomo\u010di v praksi, ki se nana\u0161a na t.i. prve posredovalce.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4019
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za finance dr. Andreja Bertonclja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi z ravnjo konkuren\u010dnosti in ekonomske svobode v Republiki Sloveniji.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4018
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Jerneja Pikala na poslansko vpra\u0161anje Franca Breznika v zvezi z razvojem izobra\u017eevalnega sistema v povezavi s potrebami gospodarstva.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4017
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje Zvonka \u010cerna\u010da v zvezi z upravljanjem z odpadki.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4016
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Jerneja Pikala na poslansko vpra\u0161anje Bo\u0161tjana Kora\u017eije v zvezi z na\u010drtovanjem izgradnje nove stavbe Narodne in univerzitetne knji\u017enice (NUK 2).)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4015
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje Franca Rosca v zvezi s problematiko upravljanja s komunalnim blatom.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4014
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "4.34782608696",
          "session_id": 889,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje Luke Mesca v zvezi s pove\u010danjem se\u017eiga smeti v Salonitu Anhovo.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4013
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "4.16666666667",
          "session_id": 889,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje \u017deljka Ciglerja v zvezi z zakonom o poro\u0161tvu za tri ve\u010dje projekte prometne infrastrukture.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4012
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje Bo\u0161tjana Kora\u017eije v zvezi z alternativnimi rabami komunalnega blata.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 4011
        }
      ]
    },
    {
      "date": "16. 12. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 889,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3854
        }
      ]
    },
    {
      "date": "2. 12. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 863,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3821
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 863,
          "motion": "Zakon o izvr\u0161evanju prora\u010dunov Republike Slovenije za leti 2020 in 2021 - Ponovno odlo\u010danje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3820
        },
        {
          "option": "absent",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 863,
          "motion": "Zakon o ukrepih na podro\u010dju pla\u010d in drugih stro\u0161kov dela v javnem sektorju za leti 2020 in 2021 ter izredni uskladitvi pokojnin - Ponovno odlo\u010danje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3819
        }
      ]
    },
    {
      "date": "29. 11. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "absent",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 850,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3840
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 850,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju - Amandma: K 9. \u010dlenu 28.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3839
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 850,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju - Amandma: K 9. \u010dlenu 29.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3838
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 850,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju - Amandma: K 16. \u010dlenu 29.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3837
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "5.0",
          "session_id": 850,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju - Amandma: K 34. \u010dlenu 29.11.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3836
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 850,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju - Amandma: K 125. \u010dlenu 28.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3835
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 850,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju - Amandma: K 125. \u010dlenu 28.11.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3834
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 850,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju - Amandma: K 125. \u010dlenu 29.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3833
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 850,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju - Amandma: Za novi 125.a \u010dlen 28.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3832
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 850,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju - Amandma: Za nova 128.a in 128.b \u010dlena 28.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3831
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "5.0",
          "session_id": 850,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep da se tretja obravnava opravi na isti seji 29.11.2019",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3830
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "5.0",
          "session_id": 850,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3829
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 850,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o urejanju trga dela - Amandma: K 2. \u010dlenu 28.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3828
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 850,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o urejanju trga dela - Amandma: K 3. \u010dlenu 28.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3827
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "5.26315789474",
          "session_id": 850,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o urejanju trga dela - Amandma: K 14. \u010dlenu 28.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3826
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 850,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o urejanju trga dela - Amandma: K 14. \u010dlenu 28.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3825
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 850,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o urejanju trga dela - Amandma: K 37. \u010dlenu 28.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3824
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 850,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o urejanju trga dela - Amandma: K 47. \u010dlenu 28.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3823
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 850,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o urejanju trga dela - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3822
        }
      ]
    },
    {
      "date": "26. 11. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "against",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Zakon o spremembi Zakona o lekarni\u0161ki dejavnosti - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3818
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstveni dejavnosti - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3817
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za kulturo"],
          "disunion": "18.1818181818",
          "session_id": 849,
          "motion": "Zakon o zagotavljanju sredstev za dolo\u010dene nujne programe Republike Slovenije v kulturi - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3816
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Zakon o stanovanjski jamstveni shemi - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 26.11.2019",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3815
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Zaklju\u010dni ra\u010dun Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2018 - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3814
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "4.54545454545",
          "session_id": 849,
          "motion": "Program dela in finan\u010dni na\u010drt Agencije za energijo za leto 2020 - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3813
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "7",
          "tags": ["Odbor za kulturo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji Konvencije Sveta Evrope o filmski koprodukciji (revidirane) - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3812
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Sklep o imenovanju \u010dlana Upravnega odbora Sklada za financiranje razgradnje Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko in odlaganja radioaktivnih odpadkov iz Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3811
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Predlog za razre\u0161itev \u010dlanice Nadzornega sveta Slovenske tiskovne agencije - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3810
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednice, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju zlorab v zadevi Franc Kangler in drugi - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3809
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Sklep o spremembi Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju odgovornosti nosilcev javnih funkcij na programu otro\u0161ke kardiologije ter podro\u010dju nabav in upravljanja z medicinsko opremo in zdravstvenim materialom - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3808
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "23.8095238095",
          "session_id": 849,
          "motion": "Sklep o imenovanju \u010dlana izbirne komisije za izbiro primernih kandidatov za imenovanje predsednice ali predsednika Komisije za prepre\u010devanje korupcije - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3807
        }
      ]
    },
    {
      "date": "22. 11. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Uskladitveni amandma: k splo\u0161nemu delu 21.11.2019 [V - Vlada]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3696
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Glasovanje o prora\u010dunu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3695
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Eviden\u010dni sklep o pripravi izvirnika prora\u010duna RS za leto 2020 21.11.2019",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3694
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Uskladitveni amandma: k splo\u0161nemu delu 21.11.2019 [V - Vlada]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3693
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Glasovanje o prora\u010dunu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3692
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Eviden\u010dni sklep o pripravi izvirnika prora\u010duna RS za leto 2021 21.11.2019",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3691
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Zakon o izvr\u0161evanju prora\u010dunov Republike Slovenije za leti 2020 in 2021 - Amandma: K 50. \u010dlenu 19.11.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3690
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Zakon o izvr\u0161evanju prora\u010dunov Republike Slovenije za leti 2020 in 2021 - Amandma: K 54. \u010dlenu 19.11.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3689
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Zakon o izvr\u0161evanju prora\u010dunov Republike Slovenije za leti 2020 in 2021 - Amandma: K 68. \u010dlenu 19.11.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3688
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Zakon o izvr\u0161evanju prora\u010dunov Republike Slovenije za leti 2020 in 2021 - Amandma: K 54. \u010dlenu 21.11.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3687
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Zakon o izvr\u0161evanju prora\u010dunov Republike Slovenije za leti 2020 in 2021 - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3686
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Zakon o spremembi in dopolnitvah Zakona o davku na dodano vrednost - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3685
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pravnem varstvu v postopkih javnega naro\u010danja - Amandma: K 11. \u010dlenu 13.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3684
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pravnem varstvu v postopkih javnega naro\u010danja - Amandma: K 14. \u010dlenu 13.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3683
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pravnem varstvu v postopkih javnega naro\u010danja - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3682
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Zakon o izpla\u010dilu neizpla\u010danega dodatka za nego otroka - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3681
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Zakon o postopku sodnega in izvensodnega varstva nekdanjih imetnikov kvalificiranih obveznosti bank - Ponovno odlo\u010danje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3680
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Zakon o spremembah Zakona za uravnote\u017eenje javnih financ - Ponovno odlo\u010danje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3679
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o socialno varstvenih prejemkih - Ponovno odlo\u010danje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3678
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "4.16666666667",
          "session_id": 849,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Zmaga Jelin\u010di\u010da Plemenitega v zvezi s priseljevanjem iz tretjih dr\u017eav.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3677
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Suzane Lep \u0160imenko v zvezi s \u010drpanjem evropskih sredstev.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3676
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje dr. Franca Tr\u010dka v zvezi s stanovanjskimi politikami.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3675
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za notranje zadeve Bo\u0161tjana Poklukarja na poslansko vpra\u0161anje mag. Branka Grimsa v zvezi s pripravo zakonodaje glede zaostritve zdru\u017eevanja dr\u017eavljanov.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3674
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Jerneja Pikala na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Lenarta v zvezi z izobra\u017eevalnimi programi.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3673
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje Franca Rosca v zvezi s sanacijo odlagali\u0161\u010da Le\u017eenj.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3672
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za infrastrukturo mag. Alenke Bratu\u0161ek na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z zapiranjem \u017eelezni\u0161kega prehoda na Trati v \u0160kofji Loki.)",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3671
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti mag. Ksenije Klampfer na poslansko vpra\u0161anje Francija Kepe v zvezi s problematiko domov za ostarele.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3670
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti mag. Ksenije Klampfer na poslansko vpra\u0161anje Primo\u017ea Siterja v zvezi z gradnjo novih javnih domov za starej\u0161e ob\u010dane.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3669
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zdravje Ale\u0161a \u0160abedra in ministra za javno upravo Rudija Medveda na poslansko vpra\u0161anje Aleksandra Reber\u0161ka v zvezi z vplivom elektromagnetnega sevanja 5G omre\u017eij na zdravje ljudi in \u017eivali.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3668
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zdravje Ale\u0161a \u0160abedra na poslansko vpra\u0161anje Janija Ivanu\u0161e v zvezi z delom zdravnikov.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3667
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za gospodarski razvoj in tehnologijo Zdravka Po\u010dival\u0161ka na poslansko vpra\u0161anje Nata\u0161e Suki\u010d v zvezi z novo turisti\u010dno strategijo.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3666
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za infrastrukturo v funkciji ministrice brez resorja, pristojne za razvoj, strate\u0161ke projekte in kohezijo, mag. Alenke Bratu\u0161ek na poslansko vpra\u0161anje Zvonka \u010cerna\u010da v zvezi s prihodnjo finan\u010dno perspektivo.)",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3665
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za infrastrukturo mag. Alenke Bratu\u0161ek na poslansko vpra\u0161anje Franca Breznika v zvezi s hitro \u017eelezni\u0161ko povezavo.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3664
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti mag. Ksenije Klampfer na poslansko vpra\u0161anje Borisa Doblekarja v zvezi z institucionalnim varstvom.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3663
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zunanje zadeve dr. Mira Cerarja in ministrice za infrastrukturo mag. Alenke Bratu\u0161ek na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z ju\u017enim delom tretje razvojne osi.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3662
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "4.7619047619",
          "session_id": 849,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za notranje zadeve Bo\u0161tjana Poklukarja in ministrice za pravosodje Andreje Kati\u010d na poslansko vpra\u0161anje Bo\u0161tjana Kora\u017eije v zvezi z zadnjimi nasilnimi napadi na istospolne osebe in skupnost LGBTQ+ v Sloveniji.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3661
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za infrastrukturo mag. Alenke Bratu\u0161ek na poslansko vpra\u0161anje Borisa Doblekarja v zvezi z distribucijo oziroma oskrbo z elektri\u010dno energijo.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3660
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje Nata\u0161e Suki\u010d v zvezi z regulacijo ogla\u0161evanja na prostem.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3659
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje Primo\u017ea Siterja v zvezi s strate\u0161kim re\u0161evanjem okoljske problematike v Zasavju.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3658
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za infrastrukturo mag. Alenke Bratu\u0161ek in ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje \u017deljka Ciglerja v zvezi z zakonom o poro\u0161tvu za tri ve\u010dje projekte prometne infrastrukture, med katere je uvr\u0161\u010den tudi odsek hitre ceste za odsek SG \u2013 Velenje jug.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3657
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zdravje Ale\u0161a \u0160abedra na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z regulacijo rastline konoplja.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3656
        },
        {
          "option": "absent",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 851,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3842
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "11",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 851,
          "motion": "Priporo\u010dilo v zvezi z za\u0161\u010dito pitne vode na obmo\u010dju ljubljanskega vodonosnika - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3841
        }
      ]
    },
    {
      "date": "21. 11. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Zakon o ukrepih na podro\u010dju pla\u010d in drugih stro\u0161kov dela v javnem sektorju za leti 2020 in 2021 ter izredni uskladitvi pokojnin - Amandma: K 6. \u010dlenu 19.11.2019 [SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3504
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Zakon o ukrepih na podro\u010dju pla\u010d in drugih stro\u0161kov dela v javnem sektorju za leti 2020 in 2021 ter izredni uskladitvi pokojnin - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3503
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Eviden\u010dni sklep o sprejetju splo\u0161nega dela prora\u010duna RS za leto 2020. 21.11.2019",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3502
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 1537 Urad Vlade RS za Slovence v zamejstvu in po svetu (180401) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3501
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 1537 Urad Vlade RS za Slovence v zamejstvu in po svetu (180401)  13.11.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3500
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 1611 Ministrstvo za finance (210101) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3499
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 1811 Ministrstvo za zunanje zadeve (030201)  13.11.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3498
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 1811 Ministrstvo za zunanje zadeve (030303)  13.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3497
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 1912 Uprava RS za za\u0161\u010dito in re\u0161evanje (070301) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3496
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2130 Ministrstvo za gospodarski razvoj in tehnologijo (060301) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3495
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2130 Ministrstvo za gospodarski razvoj in tehnologijo (140502) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3494
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2330 Ministrstvo za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano (110302)  13.11.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3493
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2330 Ministrstvo za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano (230202) 13.11.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3492
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2431 Direkcija RS za infrastrukturo (130202) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3491
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2431 Direkcija RS za infrastrukturo (130202) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3490
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202)  12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3489
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3488
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3487
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3655
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3654
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3653
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3652
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202)  13.11.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3651
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 13.11.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3650
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 13.11.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3649
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202)  13.11.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3648
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 13.11.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3647
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202)  13.11.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3646
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130303) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3645
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130303) 13.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3644
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2550 Ministrstvo za okolje in prostor (030201) 13.11.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3643
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2550 Ministrstvo za okolje in prostor (150201) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3642
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2550 Ministrstvo za okolje in prostor (150501) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3641
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2550 Ministrstvo za okolje in prostor (160301) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3640
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2550 Ministrstvo za okolje in prostor (160301) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3639
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2550 Ministrstvo za okolje in prostor (160301) 13.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3638
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2555 Direkcija Republike Slovenije za vode (150201)  13.11.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3637
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (100501) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3636
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (190701) 13.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3635
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (200401) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3634
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (200401) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3633
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (200401) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3632
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (200401) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3631
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (200401) 13.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3630
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.54545454545",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (200801) 13.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3629
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (200801)  13.11.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3628
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "13.6363636364",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2613 In\u0161pektorat RS za delo (100101) 13.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3627
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2711 Ministrstvo za Zdravje (070203) 13.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3626
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2711 Ministrstvo za zdravje (170301) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3625
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.16666666667",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 2711 Ministrstvo za Zdravje (170301)  13.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3624
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (050201) 13.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3623
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (180201) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3622
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190201) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3621
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190202) 13.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3620
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190202) 13.11.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3619
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190301) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3618
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190301) 13.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3617
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190301)  13.11.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3616
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190401) 13.11.2019 [SNS - Poslanska skupina Slovenske nacionalne stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3615
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190504) 13.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3614
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port  (190901) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3613
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190902) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3612
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3340 Ministrstvo za kulturo (180201) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3611
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3340 Ministrstvo za kulturo  (180201) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3610
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3340 Ministrstvo za kulturo (180201) 13.11.2019 [SNS - Poslanska skupina Slovenske nacionalne stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3609
        },
        {
          "option": "absent",
          "classification": "14",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Brezpredmetno glasovanje",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3608
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "5.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3340 Ministrstvo za kulturo (180302) 13.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3607
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "13.6363636364",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Amandma: 3340 Ministrstvo za kulturo (180306) 13.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3606
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Eviden\u010dni sklep o sprejetju posebnega dela prora\u010duna RS za leto 2020 21.11.2019",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3605
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2020 - Eviden\u010dni sklep o sprejetju na\u010drta razvojnih programov prora\u010duna RS za leto 2020. 21.11.2019",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3604
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Eviden\u010dni sklep o sprejetju splo\u0161nega dela prora\u010duna RS za leto 2021 21.11.2019",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3603
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 1537 Urad Vlade RS za Slovence v zamejstvu in po svetu (180401) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3602
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 1537 Urad Vlade RS za Slovence v zamejstvu in po svetu (180401)  13.11.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3601
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 1611 Ministrstvo za finance (210101) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3600
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 1811 Ministrstvo za zunanje zadeve (030201)  13.11.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3599
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 1912 Uprava RS za za\u0161\u010dito in re\u0161evanje (070301) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3598
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2130 Ministrstvo za gospodarski razvoj in tehnologijo (050403)  13.11.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3597
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2130 Ministrstvo za gospodarski razvoj in tehnologijo (060301) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3596
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2330 Ministrstvo za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano (110302)  13.11.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3595
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.16666666667",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2330 Ministrstvo za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano (230202)  13.11.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3594
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2431 Direkcija RS za infrastrukturo (130202) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3744
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2431 Direkcija RS za infrastrukturo (130202) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3743
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3742
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3741
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3740
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3739
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3738
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202)  12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3737
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3736
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202)  13.11.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3735
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202)  13.11.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3734
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202)  13.11.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3733
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130303) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3732
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130303) 13.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3731
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2550 Ministrstvo za okolje in prostor (150106)  13.11.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3730
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2550 Ministrstvo za okolje in prostor (150201) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3729
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2550 Ministrstvo za okolje in prostor (150501) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3728
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2550 Ministrstvo za okolje in prostor (160301) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3727
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2550 Ministrstvo za okolje in prostor (160301) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3726
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2550 Ministrstvo za okolje in prostor (160301) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3725
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (100501) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3724
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (190701) 13.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3723
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (200401) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3722
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (200401) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3721
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (200401) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3720
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (200401) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3719
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (200801) 13.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3718
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (200801) 13.11.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3717
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (200801)  13.11.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3716
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "8.33333333333",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2711 Ministrstvo za Zdravje  (170101)  13.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3715
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2711 Ministrstvo za zdravje (170301) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3714
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "4.34782608696",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 2711 Ministrstvo za Zdravje (170301)  13.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3713
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (050201) 13.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3712
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (180201)  12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3711
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190201) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3710
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190202) 13.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3709
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190202)   13.11.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3708
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190301) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3707
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190301) 13.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3706
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190301)  13.11.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3705
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190504) 13.11.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3704
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190901) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3703
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port  (190902) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3702
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3340 Ministrstvo za kulturo (180201) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3701
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3340 Ministrstvo za kulturo (180201) 12.11.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 3700
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Amandma: 3340 Ministrstvo za kulturo (180201) 13.11.2019 [SNS - Poslanska skupina Slovenske nacionalne stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3699
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Eviden\u010dni sklep o sprejetju posebenega dela prora\u010duna RS za leto 2021 21.11.2019",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3698
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Prora\u010dun Republike Slovenije za leto 2021 - Eviden\u010dni sklep o sprejetju na\u010drta razvojnih programov prora\u010duna RS za leto 2021. 21.11.2019",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 3697
        }
      ]
    },
    {
      "date": "18. 11. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "5.0",
          "session_id": 849,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2726
        }
      ]
    },
    {
      "date": "29. 10. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "11.1111111111",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o poro\u0161tvu Republike Slovenije za obveznosti dru\u017ebe 2TDK d. o. o. iz naslova kreditov in dol\u017eni\u0161kih vrednostnih papirjev, najetih oziroma izdanih za financiranje izgradnje drugega tira \u017eelezni\u0161ke proge Diva\u010da\u2013Koper in za obveznosti dru\u017ebe DARS d. d iz naslova kreditov in dol\u017eni\u0161kih vrednostnih papirjev, najetih oziroma izdanih za financiranje izgradnje dela 3. razvojne osi - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 29.10.2019",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2725
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "11.1111111111",
          "session_id": 817,
          "motion": "Sklep o soglasju k Statutu Slovenskega in\u0161tituta za revizijo - Glasovanje o aktu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2724
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "2",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o mati\u010dnem registru - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2723
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembi in dopolnitvi Zakona o eksplozivih in pirotehni\u010dnih izdelkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 29.10.2019",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2722
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o socialno varstvenih prejemkih - Amandma: K 3. \u010dlenu 15.10.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2721
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o socialno varstvenih prejemkih - Amandma: K 3. \u010dlenu 15.10.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2720
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o socialno varstvenih prejemkih - Amandma: K 8. \u010dlenu 15.10.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2719
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o socialno varstvenih prejemkih - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2718
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o dopolnitvi Zakona o uveljavljanju pravic iz javnih sredstev - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 29.10.2019",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2717
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 29.10.2019",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2716
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o urejanju trga dela - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 29.10.2019",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2715
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o prevozih v cestnem prometu - Amandma: K 6.. \u010dlenu 25.10.2019 [SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2714
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o prevozih v cestnem prometu - Amandma: K 29. \u010dlenu 25.10.2019 [SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2713
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o prevozih v cestnem prometu - Amandma: K 35. \u010dlenu 25.10.2019 [SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2712
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o prevozih v cestnem prometu - Uskladitveni amandma : K 5. in 16. \u010dlenu 29.10.2019 [V - Vlada]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2711
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o prevozih v cestnem prometu - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2710
        }
      ]
    },
    {
      "date": "23. 10. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "against",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o davku od dobi\u010dka od odsvojitve izvedenih finan\u010dnih instrumentov - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2590
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o davku od dohodkov pravnih oseb - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2589
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o dav\u010dnem postopku - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2588
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in o dopolnitvah Zakona o dohodnini - Amandma: K 24. \u010dlenu 21.10.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2587
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in o dopolnitvah Zakona o dohodnini - Amandma: K 24. \u010dlenu 21.10.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2586
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in o dopolnitvah Zakona o dohodnini - Amandma: K 24. \u010dlenu 21.10.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2585
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in o dopolnitvah Zakona o dohodnini - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2584
        }
      ]
    },
    {
      "date": "22. 10. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o Dr\u017eavnem zboru - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2527
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "2",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o poslancih - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2526
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah Zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravni\u0161ki slu\u017ebi - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2525
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravilih - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2524
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o postopku sodnega varstva nekdanjih imetnikov kvalificiranih obveznosti bank - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2523
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o trgu finan\u010dnih instrumentov - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2522
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o mno\u017ei\u010dnem vrednotenju nepremi\u010dnin - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2521
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona za uravnote\u017eenje javnih financ - Amandma: K 1. \u010dlenu 15.10.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2520
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona za uravnote\u017eenje javnih financ - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2519
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o prevozih v cestnem prometu - Amandma: K 1. \u010dlenu 17.10.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2518
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o prevozih v cestnem prometu - Amandma: K 6. \u010dlenu 22.10.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2517
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o prevozih v cestnem prometu - Amandma: K 21. \u010dlenu 18.10.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2516
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o prevozih v cestnem prometu - Amandma: K 29. \u010dlenu 22.10.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2515
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o prevozih v cestnem prometu - Amandma: K 35. \u010dlenu 22.10.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2514
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o prevozih v cestnem prometu - Amandma: K 38. \u010dlenu 17.10.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2513
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o prevozih v cestnem prometu - Eviden\u010dni sklep da se tretja obravnava opravi na isti seji",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2512
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji Celovitega in okrepljenega sporazuma o partnerstvu med Evropsko unijo in Evropsko skupnostjo za atomsko energijo in njunimi dr\u017eavami \u010dlanicami na eni strani ter Republiko Armenijo na drugi strani - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2511
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "5.26315789474",
          "session_id": 817,
          "motion": "Predloga za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ki mesti okro\u017ene sodnice in okro\u017enega sodnika na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Kranju - Glasovanje - mag. Nina Prosen",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2510
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Predloga za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ki mesti okro\u017ene sodnice in okro\u017enega sodnika na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Kranju - Glasovanje - Gregor Berden",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2509
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Predlogi za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ka mesta okro\u017enih sodnic na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Ljubljani - Glasovanje - Petru\u0161a Jager",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2508
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "5.26315789474",
          "session_id": 817,
          "motion": "Predlogi za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ka mesta okro\u017enih sodnic na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Ljubljani - Glasovanje - mag. Katja Rebula",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2507
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Predlogi za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ka mesta okro\u017enih sodnic na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Ljubljani - Glasovanje - Ur\u0161ka Zorko",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2506
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okro\u017ene sodnice na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Ljubljani - Glasovanje - Ana Klampfer Binder",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2505
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Sklep o razre\u0161itvi \u010dlana Upravnega odbora Sklada za financiranje razgradnje Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko in odlaganja radioaktivnih odpadkov iz Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2504
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalni komisiji o ugotavljanju odgovornosti nosilcev javnih funkcij na programu otro\u0161ke kardiologije ter podro\u010dju nabav in upravljanja z medicinsko opremo in zdravstvenim materialom - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2503
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednice, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju zlorab v zadevi Franc Kangler in drugi - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2502
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi s postopki \u010drpanja evropskih sredstev.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2501
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Zmaga Jelin\u010di\u010da Plemenitega v zvezi s povezovanjem Slovenije v Svilno pot.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2500
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "11",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje mag. Karmen Furman v zvezi z revizijskim poro\u010dilom Ra\u010dunskega sodi\u0161\u010da glede dolgotrajne oskrbe.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2499
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Luke Mesca v zvezi z dav\u010dno in fiskalno politiko.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2498
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za finance dr. Andreja Bertonclja na poslansko vpra\u0161anje Lidije Ivanu\u0161a v zvezi z viri financiranja lastnega stanovanja.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2497
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zdravje Ale\u0161a \u0160abedra na poslansko vpra\u0161anje \u017dana Mahni\u010da v zvezi z izvajanjem 12. \u010dlena Zakona o omejevanju porabe alkohola.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2496
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za obrambo Karla Erjavca na poslansko vpra\u0161anje dr. Mateja T. Vatovca v zvezi z dokupi oklepnikov Valuk 6\u00d76.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2495
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zdravje Ale\u0161a \u0160abedra na poslansko vpra\u0161anje Alenke Jeraj v zvezi z akcijskim na\u010drtom skraj\u0161evanja \u010dakalnih dob)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2494
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zdravje Ale\u0161a \u0160abedra na poslansko vpra\u0161anje Toma\u017ea Lisca v zvezi z zdravstveno oskrbo.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2493
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti mag. Ksenije Klampfer na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z invalidskimi upokojenci.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2492
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Rudija Medveda na poslansko vpra\u0161anje dr. Franca Tr\u010dka v zvezi s ponovno zaposlitvijo outsourcanih delavcev.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2491
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Simona Zajca in ministrice za infrastrukturo mag. Alenke Bratu\u0161ek na poslansko vpra\u0161anje Francija Kepe v zvezi s pridobivanjem elektri\u010dne energije iz alternativnih virov.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2490
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Jerneja Pikala na poslansko vpra\u0161anje Lidije Ivanu\u0161a v zvezi z disleksijo.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2489
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za finance dr. Andreja Bertonclja na poslansko vpra\u0161anje mag. Marka Poga\u010dnika v zvezi z upravljanjem dr\u017eavnega premo\u017eenja.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2488
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti mag. Ksenije Klampfer na poslansko vpra\u0161anje Bo\u0161tjana Kora\u017eije v zvezi s financiranjem in strategijo dr\u017eave na podro\u010dju socialnovarstvenih programov.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2487
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Simona Zajca in ministrice za pravosodje Andreje Kati\u010d na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z zagotavljanjem pravice do \u010diste vode.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2486
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti mag. Ksenije Klampfer na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z upo\u0161tevanjem premo\u017eenja pri uveljavljanju pravic iz javnih sredstev.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2485
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Rudija Medveda na poslansko vpra\u0161anje Borisa Doblekarja v zvezi s \u0161irokopasovnim omre\u017ejem.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2484
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Jerneja Pikala na poslansko vpra\u0161anje Franca Breznika v zvezi s sofinanciranjem \u0161olske in \u0161portne infrastrukture.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2483
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo mag. Zorana Pozni\u010da na poslansko vpra\u0161anje Primo\u017ea Siterja v zvezi s podporo nevladnim organizacijam na podro\u010dju kulture v novem prora\u010dunu Republike Slovenije.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2482
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za finance dr. Andreja Bertonclja in ministra za kulturo  mag. Zorana Pozni\u010da na poslansko vpra\u0161anje Luke Mesca v zvezi z dogovorjenim zvi\u0161anjem prora\u010dunskih sredstev za film.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2481
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje Bo\u0161tjana Kora\u017eije v zvezi s toplotno obremenitvijo mest in naselij, ki jih povzro\u010dajo velike pozidane povr\u0161ine.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2480
        }
      ]
    },
    {
      "date": "21. 10. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 817,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2240
        }
      ]
    },
    {
      "date": "17. 10. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 809,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2229
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "11",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 809,
          "motion": "Priporo\u010dilo v zvezi z mnenjem Ra\u010dunskega sodi\u0161\u010da, da Vlada oziroma pristojni ministrstvi niso bili uspe\u0161ni pri zagotavljanju dostopnosti in dosegljivosti storitev socialnega varstva in da so za projekte, ki naj bi zgolj pokazali, ali so predvidene re\u0161itve v zvezi z dolgotrajno oskrbo ustrezne ali ne, namenili nesorazmerno veliko sredstev - Glasovanje",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2228
        }
      ]
    },
    {
      "date": "7. 10. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "absent",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 785,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2215
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 785,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o prevozih v cestnem prometu - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2214
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 785,
          "motion": "Zakon o spremembi Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2213
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 785,
          "motion": "Zakon o spremembah Zakona o dohodnini - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2212
        }
      ]
    },
    {
      "date": "1. 10. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Zvonka \u010cerna\u010da v zvezi z ravnanjem dr\u017eavnih organov ter institucij.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2189
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Aleksandra Reber\u0161ka v zvezi s poenostavljeno prisilno poravnavo.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2188
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "4.7619047619",
          "session_id": 763,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Zmaga Jelin\u010di\u010da Plemenitega v zvezi z resolucijo strategije nacionalne varnosti Republike Slovenije.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2187
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje dr. Mateja T. Vatovca v zvezi z odnosom vlade in pristojnih ministrstev do rev\u0161\u010dine in revnih v Sloveniji.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2186
        }
      ]
    },
    {
      "date": "26. 9. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "against",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za obrambo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Resolucija o strategiji nacionalne varnosti Republike Slovenije - Glasovanje o aktu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2185
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Zakon o spremembah Zakona o ureditvi dolo\u010denih vpra\u0161anj zaradi kon\u010dne razsodbe arbitra\u017enega sodi\u0161\u010da na podlagi Arbitra\u017enega sporazuma med Vlado Republike Slovenije in Vlado Republike Hrva\u0161ke - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2184
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za gospodarstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o avtorski in sorodnih pravicah - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2183
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Zakon o spremembah Zakona o usklajevanju transferjev posameznikom in gospodinjstvom v Republiki Sloveniji - Amandma: K 4. \u010dlenu 17.9.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 2182
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "4.16666666667",
          "session_id": 763,
          "motion": "Zakon o spremembah Zakona o usklajevanju transferjev posameznikom in gospodinjstvom v Republiki Sloveniji - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2181
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "4.34782608696",
          "session_id": 763,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o enakih mo\u017enostih \u017eensk in mo\u0161kih - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2180
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Zakon o dopolnitvi Kazenskega zakonika - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2179
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "8.33333333333",
          "session_id": 763,
          "motion": "Predlog za imenovanje predsednice in \u010dlanov Nacionalnega sveta za kulturo - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2178
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "8.33333333333",
          "session_id": 763,
          "motion": "Predlog za razre\u0161itev in imenovanje \u010dlana Upravnega odbora Pre\u0161ernovega sklada - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2177
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "16.6666666667",
          "session_id": 763,
          "motion": "Predlog za imenovanje \u010dlanov Nadzornega sveta Slovenske tiskovne agencije - Glasovanje - Jure Brankovi\u010d",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2176
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Predlog za imenovanje \u010dlanov Nadzornega sveta Slovenske tiskovne agencije - Glasovanje - mag. Aleksander Igli\u010dar",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2175
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Predlog za imenovanje \u010dlanov Nadzornega sveta Slovenske tiskovne agencije - Glasovanje - Mladen Ter\u010delj",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2174
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okro\u017ene sodnice na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Mariboru - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2173
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okrajne sodnice na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Mariboru - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2172
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okrajne sodnice na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Novem mestu - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2171
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okro\u017ene sodnice na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Ljubljani - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2170
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okrajne sodnice na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Kranju - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2169
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Sklep o imenovanju \u010dlanice Slovenske nacionalne komisije za UNESCO - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2168
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Sklep o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednice, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju zlorab v zadevi Franc Kangler in drugi - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 2167
        }
      ]
    },
    {
      "date": "24. 9. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Zakon o dopolnitvah Stanovanjskega zakona - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1989
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": [
            "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Zakon o dopolnitvah Zakona o skupnosti \u0161tudentov - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1988
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "12",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Proceduralni predlog Jo\u017eeta Tanka, da Dr\u017eavni zbor na podlagi \u010detrtega odstavka 73. \u010dlena Poslovnika dr\u017eavnega zbora pridobi mnenje Zakonodajno-pravne slu\u017ebe o Dopolnjenem predlogu zakona.",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1992
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Zakon o postopku sodnega varstva nekdanjih imetnikov kvalificiranih obveznosti bank - Amandma: K 8. \u010dlenu 17.9.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1986
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Zakon o postopku sodnega varstva nekdanjih imetnikov kvalificiranih obveznosti bank - Amandma: K 12. \u010dlenu 17.9.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1985
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Zakon o postopku sodnega varstva nekdanjih imetnikov kvalificiranih obveznosti bank - Amandma: K 25. \u010dlenu 17.9.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1984
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Zakon o postopku sodnega varstva nekdanjih imetnikov kvalificiranih obveznosti bank - Amandma: K 32.a. \u010dlenu 17.9.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1983
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Zakon o postopku sodnega varstva nekdanjih imetnikov kvalificiranih obveznosti bank - Eviden\u010dni sklep da se tretja obravnava opravi na isti seji",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1991
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "14",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "5.55555555556",
          "session_id": 763,
          "motion": "Zakon o postopku sodnega varstva nekdanjih imetnikov kvalificiranih obveznosti bank - Sklep da besedilo predloga za tretjo obravnavo pripravi Vlada",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1996
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o davku na dodano vrednost - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1980
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Zakon o dopolnitvi Zakona o pravilih cestnega prometa - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 24.9.2019",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1979
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "7",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji Dodatnega protokola h Konvenciji Sveta Evrope o prepre\u010devanju terorizma - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1978
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": [],
          "disunion": "10.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Uradno pre\u010di\u0161\u010deno besedilo",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1977
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za infrastrukturo mag. Alenke Bratu\u0161ek na poslansko vpra\u0161anje Luke Mesca v zvezi s \u0161iritvijo Dolenjske ceste.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1976
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z imenovanjem novega direktorja okoljskega in\u0161pektorata.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1975
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti mag. Ksenije Klampfer na poslansko vpra\u0161anje Primo\u017ea Siterja v zvezi z dolo\u010danjem standardov oskrbe v domovih za starej\u0161e.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1974
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za notranje zadeve Bo\u0161tjana Poklukarja na poslansko vpra\u0161anje mag. Branka Grimsa v zvezi z ukrepi za prepre\u010devanje ilegalnih migracij.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1973
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za notranje zadeve Bo\u0161tjana Poklukarja na poslansko vpra\u0161anje Du\u0161ana \u0160i\u0161ka v zvezi z vrnitvijo Policijske uprave v Kr\u0161ko.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1972
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo  mag. Zorana Pozni\u010da na poslansko vpra\u0161anje Alenke Jeraj v zvezi s \u0161iritvijo zavezancev za pla\u010devanje RTV prispevka.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1971
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za infrastrukturo mag. Alenke Bratu\u0161ek na poslansko vpra\u0161anje Janija Ivanu\u0161e v zvezi s kadrovsko politiko.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1970
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje Borisa Doblekarja v zvezi s problematiko degradiranih obmo\u010dij v Sloveniji.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1969
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za infrastrukturo mag. Alenka Bratu\u0161ek na poslansko vpra\u0161anje \u017deljka Ciglerja v zvezi z investicijsko zasnovo in programom za DPN F2-2 ter informacijo o zadnji vrednosti gradnje F2-2.",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1968
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi z ne\u017eivljenjskimi omejitvami uporabe geotermalne vode in geotermalne energije v Sloveniji.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1967
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za infrastrukturo mag. Alenke Bratu\u0161ek ter ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje mag. Marka Poga\u010dnika v zvezi z izgradnjo obvoznic.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1966
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za infrastrukturo mag. Alenke Bratu\u0161ek na poslansko vpra\u0161anje Francija Kepe v zvezi s problematiko \u017eelezni\u0161kega prometa.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1965
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti mag. Ksenije Klampfer na poslansko vpra\u0161anje Bojana Podkraj\u0161ka v zvezi z zaposlovanjem tujcev in zlorabami socialnih pomo\u010di.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1964
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti mag. Ksenije Klampfer na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z dvigom cen v socialnovarstvenih zavodih.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1963
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje Bo\u0161tjana Kora\u017eije v zvezi z muljem v reki Dravi in Ptujskem jezeru.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1962
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Rudija Medveda na poslansko vpra\u0161anje Nata\u0161e Suki\u010d v zvezi z neizvajanjem dolo\u010db o insourcingu s strani vlade in ministrstev.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1961
        }
      ]
    },
    {
      "date": "23. 9. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "absent",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 763,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1788
        }
      ]
    },
    {
      "date": "18. 7. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "absent",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 738,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1779
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "14",
          "tags": [
            "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 738,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja - Ponovno odlo\u010danje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1778
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 738,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o nepremi\u010dninskem posredovanju - Ponovno odlo\u010danje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1777
        }
      ]
    },
    {
      "date": "12. 7. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o opravljanju pla\u010dilnih storitev za prora\u010dunske uporabnike - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1775
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o nadzoru dr\u017eavne meje - Amandma: K 7. \u010dlenu 10.7.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1774
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o nadzoru dr\u017eavne meje - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1773
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o nalogah in pooblastilih policije - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1772
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Zakon o dopolnitvah Zakona o letalstvu - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1771
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o nepremi\u010dninskem posredovanju - Amandma: K 5. \u010dlenu 8.7.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1770
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o nepremi\u010dninskem posredovanju - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1769
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Zakon o spremembah Zakona o uveljavljanju pravic iz javnih sredstev - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1768
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o postopku priznavanja poklicnih kvalifikacij za opravljanje reguliranih poklicev - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1767
        }
      ]
    },
    {
      "date": "10. 7. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": [
            "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o poklicnem in strokovnem izobra\u017eevanju - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1765
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": [
            "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o gimnazijah - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1764
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [
            "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja - Amandma: K 5. \u010dlenu 4.7.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1763
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "2",
          "tags": [
            "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1762
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [
            "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Zakon o dopolnitvah Zakona o skupnosti \u0161tudentov - Amandma: K 2. \u010dlenu 3.7.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1761
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Odlok o spremembah Odloka o notranji organizaciji, delovnih mestih in nazivih v slu\u017ebah dr\u017eavnega zbora - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1760
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji Sporazuma o strate\u0161kem partnerstvu med Evropsko unijo in njenimi dr\u017eavami \u010dlanicami na eni strani ter Japonsko na drugi strani - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1759
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Sklep o imenovanju namestnice predsednika Dr\u017eavne volilne komisije - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1758
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Sklep o prenehanju funkcij, razre\u0161itvi in imenovanjih predsednikov in podpredsednika delovnih teles Dr\u017eavnega zbora - Glasovanje o aktu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1757
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "8.69565217391",
          "session_id": 726,
          "motion": "Predlog za imenovanje \u010dlanov Sveta Agencije za trg vrednostnih papirjev - Glasovanje o sestavi komisije za tajno glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1756
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Janija Ivanu\u0161e v zvezi z dinamiko nadaljevanja gradnje hitre ceste Ormo\u017e - Hajdina.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1755
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje mag. Branka Grimsa v zvezi s prepre\u010ditvijo izrinjanja Slovenije iz schengenskega obmo\u010dja.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1754
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Jerneja Vrtovca v zvezi z me\u0161animi policijskimi patruljami na slovensko \u2013 italijanski meji.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1753
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje dr. Mateja T. Vatovca v zvezi z na\u010drtovanimi posegi v sistem socialnih transferjev in uresni\u010devanjem koalicijskih zavez, povezanih z zni\u017eevanjem stopnje tveganja rev\u0161\u010dine v Sloveniji.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1752
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti mag. Ksenije Klampfer na poslansko vpra\u0161anje Primo\u017ea Siterja v zvezi z dodatkom za delovno aktivnost.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1751
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti mag. Ksenije Klampfer na poslansko vpra\u0161anje Primo\u017ea Siterja v zvezi z nara\u0161\u010dajo\u010do pla\u010dno vrzeljo med spoloma v Sloveniji.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1750
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Rudija Medveda na poslansko vpra\u0161anje dr. Franca Tr\u010dka v zvezi z Zakonom o mestnih ob\u010dinah.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1749
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje Nata\u0161e Suki\u010d v zvezi s pridobivanjem okoljevarstvenih dovoljenj ter po\u017earno varnostjo v sortirnicah odpadkov.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1748
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje Marka Bandelija v zvezi z novim vodnim virom za slovensko obalo in zaledje.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1747
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano dr. Aleksandre Pivec na poslansko vpra\u0161anje Borisa Doblekarja v zvezi z boleznijo modrikastega jezika.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1746
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za gospodarski razvoj in tehnologijo Zdravka Po\u010dival\u0161ka na poslansko vpra\u0161anje \u017dana Mahni\u010da v zvezi z zapiranjem po\u0161tnih poslovalnic, pri \u010demer se sledi poslovnemu interesu in ne interesom dr\u017eavljanom.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1745
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje Branka Simonovi\u010da v zvezi z zagotavljanjem ustavne pravice do pitne vode za prebivalce na obmo\u010dju ri\u017eanskega vodovoda.)",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1744
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Razrava o odgovoru  ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje Branka Simonovi\u010da v zvezi z zagotavljanjem ustavne pravice do pitne vode za prebivalce na obmo\u010dju ri\u017eanskega vodovoda - Sklep",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1766
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje Bo\u0161tjana Kora\u017eije v zvezi s sanacijami plazov v Halozah.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1743
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za gospodarski razvoj in tehnologijo Zdravka Po\u010dival\u0161ka na poslansko vpra\u0161anje Bo\u0161tjana Kora\u017eije v zvezi s celostnimi ukrepi za razvoj obmo\u010dja Haloz.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1742
        }
      ]
    },
    {
      "date": "9. 7. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1521
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 726,
          "motion": "Sklepa o prevzemu mandata poslanke in poslanca Dr\u017eavnega zbora - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1520
        }
      ]
    },
    {
      "date": "22. 6. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "4",
          "tags": ["Interpelacija"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 711,
          "motion": "Interpelacija o delu in odgovornosti ministra za obrambo Karla Viktorja Erjavca - Glasovanje o interpelaciji o delu in odgovornosti ministra za obrambo Karla Viktorja Eravca",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1480
        }
      ]
    },
    {
      "date": "21. 6. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 711,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1455
        },
        {
          "option": "absent",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 711,
          "motion": "Predlog sklepa (o zaprtju seje) - prvo glasovanje",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1483
        },
        {
          "option": "absent",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 711,
          "motion": "Predlog sklepa (o zaprtju seje) - drugo glasovanje",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1482
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 711,
          "motion": "Predlog sklepa (o zaprtju seje) - tretje glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1481
        }
      ]
    },
    {
      "date": "20. 6. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "11",
          "tags": [
            "Komisija za peticije, \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti"
          ],
          "disunion": "4.54545454545",
          "session_id": 707,
          "motion": "\u0160tiriindvajseto redno letno poro\u010dilo Varuha \u010dlovekovih pravic Republike Slovenije za leto 2018 s predlogom priporo\u010dila - Glasovanje o predlogu priporo\u010dila",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1454
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "11",
          "tags": [
            "Komisija za peticije, \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti"
          ],
          "disunion": "4.54545454545",
          "session_id": 707,
          "motion": "Poro\u010dilo Varuha \u010dlovekovih pravic Republike Slovenije o izvajanju nalog dr\u017eavnega preventivnega mehanizma po Opcijskem protokolu h Konvenciji OZN proti mu\u010denju in drugim krutim, ne\u010dlove\u0161kim ali poni\u017eevalnim kaznim ali ravnanju za leto 2018 s predlogom priporo\u010dila - Glasovanje o predlogu priporo\u010dila",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1453
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Zakon o interventnem odvzemu osebkov vrst rjavega medveda (Ursus arctos) in volka (Canis lupus) iz narave - Amandma: K 8. \u010dlenu 19.6.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1452
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Zakon o interventnem odvzemu osebkov vrst rjavega medveda (Ursus arctos) in volka (Canis lupus) iz narave - Amandma: K 9. \u010dlenu 19.6.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1451
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Zakon o interventnem odvzemu osebkov vrst rjavega medveda (Ursus arctos) in volka (Canis lupus) iz narave - Amandma: K 12.a. \u010dlenu 19.6.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1450
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Zakon o interventnem odvzemu osebkov vrst rjavega medveda (Ursus arctos) in volka (Canis lupus) iz narave - Amandma: K 12.b. \u010dlenu 19.6.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1449
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Zakon o interventnem odvzemu osebkov vrst rjavega medveda (Ursus arctos) in volka (Canis lupus) iz narave - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1448
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "2",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "4.54545454545",
          "session_id": 707,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o osebnem imenu - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1447
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o mednarodni za\u0161\u010diti - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 20.6.2019",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1446
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "14",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Resolucija o nacionalnem programu prepre\u010devanja in zatiranja kriminalitete za obdobje 2019\u20132023 - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1445
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1444
        }
      ]
    },
    {
      "date": "18. 6. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Zakon o spremembah Zakona o prepre\u010devanju dela in zaposlovanja na \u010drno - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1364
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o voznikih - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1363
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "45.4545454545",
          "session_id": 707,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Energetskega zakona - Amandma: K 12. \u010dlenu 14.6.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1362
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Energetskega zakona - Amandma: K 30. \u010dlenu 12.6.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1361
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "31.8181818182",
          "session_id": 707,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Energetskega zakona - Eviden\u010dni sklep da se tretja obravnava opravi na isti seji 18.6.2019",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1360
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "41.6666666667",
          "session_id": 707,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Energetskega zakona - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1359
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "8.33333333333",
          "session_id": 707,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Energetskega zakona - Sklep o pripravi uradnega pre\u010di\u0161\u010denega besedila zakona",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1366
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvi Zakona o nematerializiranih vrednostnih papirjih - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1357
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o sodelovanju med dr\u017eavnim zborom in vlado v zadevah Evropske unije - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 18.6.2019",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1356
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Zakon o dopolnitvah Zakona o obrambi - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 18.6.2019",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1355
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "4.16666666667",
          "session_id": 707,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji Sporazuma o socialni varnosti med Republiko Slovenijo in Republiko Korejo in Upravnega dogovora za izvajanje Sporazuma o socialni varnosti med Republiko Slovenijo in Republiko Korejo - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1354
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Zapisnik o ugotovitvi izida volitev poslancev iz Republike Slovenije v Evropski parlament - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1353
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okro\u017ene sodnice na Delovnem in socialnem sodi\u0161\u010du v Ljubljani - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1352
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "4.34782608696",
          "session_id": 707,
          "motion": "Predloga za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ki mesti okrajnih sodnic na Okrajnem sodi\u0161\u010du na Ptuju - Glasovanje - Jana Bukov\u0161ek",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1351
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "4.34782608696",
          "session_id": 707,
          "motion": "Predloga za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ki mesti okrajnih sodnic na Okrajnem sodi\u0161\u010du na Ptuju - Glasovanje - Amadeja Stare",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1350
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okro\u017ene sodnice na Delovnem sodi\u0161\u010du v Mariboru - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1349
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "28.5714285714",
          "session_id": 707,
          "motion": "Predlog za imenovanje informacijske poobla\u0161\u010denke - Glasovanje o aktu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1348
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "5.26315789474",
          "session_id": 707,
          "motion": "Predlog za imenovanje \u010dlanov Sveta Agencije za trg vrednostnih papirjev - Glasovanje o sestavi komisije za tajno glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1347
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "22.2222222222",
          "session_id": 707,
          "motion": "Sklep o imenovanju predsednika in prenehanju funkcije namestnika predsednika Dr\u017eavne volilne komisije - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1346
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Bla\u017ea Pavlina v zvezi z diskriminacijo star\u0161ev in otrok, vklju\u010denih v nevladne osnovne \u0161ole, s strani Ministrstva za izobra\u017eevanje znanost in \u0161port.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1345
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Du\u0161ana \u0160i\u0161ka v zvezi z ustavitvijo projekta hidroelektrarne Mokrice.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1344
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z ban\u010dno kriminaliteto.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1343
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Luke Mesca v zvezi s prenosom primernih stanovanj in zemlji\u0161\u010d z DUTB na Stanovanjski sklad Republike Slovenije.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1342
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje Bo\u0161tjana Kora\u017eije v zvezi s problematiko priprave strategije prostorskega razvoja Republike Slovenije do leta 2050 in statusom Ptuja v njej.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1341
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano dr. Aleksandre Pivec na poslansko vpra\u0161anje Luke Mesca v zvezi s prevozom \u017eivali v Luki Koper.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1340
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za notranje zadeve Bo\u0161tjana Poklukarja ter ministra za javno upravo Rudija Medveda na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi z institutom zakonitega prebivali\u0161\u010da.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1339
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za notranje zadeve Bo\u0161tjana Poklukarja na poslansko vpra\u0161anje mag. Branka Grimsa v zvezi z ukrepanjem proti nevladnim organizacijam, ki spodbujajo ilegalne migrante k vdoru preko slovenske meje.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1338
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za infrastrukturo mag. Alenke Bratu\u0161ek na poslansko vpra\u0161anje Janija Ivanu\u0161e v zvezi z dinamiko nadaljevanja gradnje hitre ceste Ormo\u017e - Hajdina.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1337
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za infrastrukturo mag. Alenke Bratu\u0161ek ter ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje Borisa Doblekarja v zvezi s postopki za obvoznico Hoti\u010d.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1336
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za infrastrukturo mag. Alenke Bratu\u0161ek na poslansko vpra\u0161anje mag. Dejana Kaloha v zvezi z letali\u0161\u010dem Edvarda Rusjana Maribor.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1335
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za pravosodje Andreje Kati\u010d na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z izvajanjem pravosodnega nadzora nad delom dr\u017eavnih to\u017eilstev.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1334
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za infrastrukturo mag. Alenke Bratu\u0161ek ter ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje Zvonka \u010cerna\u010da v zvezi s cestnimi povezavami na Primorsko-Notranjskem.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1333
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje Franca Breznika v zvezi s problematiko sortirnic odpadkov.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1332
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje Bo\u0161tjana Kora\u017eije v zvezi z divjimi odlagali\u0161\u010di odpadkov po Sloveniji.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1331
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za infrastrukturo mag. Alenke Bratu\u0161ek na poslansko vpra\u0161anje Suzane Lep \u0160imenko v zvezi z brez vinjetnim prehodom mednarodnega mejnega prehoda.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1330
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje mag. Karmen Furman v zvezi s postopki pridobivanja okoljevarstvenih soglasij.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1329
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za infrastrukturo mag. Alenke Bratu\u0161ek ter ministra za gospodarski razvoj in tehnologijo Zdravka Po\u010dival\u0161ka na poslansko vpra\u0161anje dr. Franca Tr\u010dka v zvezi z usodo mariborskega letali\u0161\u010da in propadanjem letalske dru\u017ebe Adria Airways.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1328
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za pravosodje Andreje Kati\u010d na poslansko vpra\u0161anje \u017dana Mahni\u010da v zvezi z ukrepi za zagotavljanje nepristranskosti sojenja in videza nepristranskosti.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1327
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "6.25",
          "session_id": 707,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo mag. Zorana Pozni\u010da na poslansko vpra\u0161anje Luke Mesca v zvezi z rednim letnim javnim projektnim razpisom za sofinanciranje programskih vsebin medijev v letu 2019.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1326
        }
      ]
    },
    {
      "date": "17. 6. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "\u0160iritev dnevnega reda - 1.A to\u010dka (Predlog o interventnem odvzemu vrst rjavega medveda (Ursus arctos) in volka (Canis lupus) iz narave",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1163
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 707,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1162
        }
      ]
    },
    {
      "date": "28. 5. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Zakon o dopolnitvah Zakona o skupnosti \u0161tudentov - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 28.5.2019",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1159
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o vojnih veteranih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 28.5.2019",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1158
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Amandma: K 1. \u010dlenu 14.5.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1157
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1156
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za pravosodje"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o odvetni\u0161tvu - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1155
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za pravosodje"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o dr\u017eavnem to\u017eilstvu - Amandma: K 10. \u010dlenu 14.5.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1154
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za pravosodje"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o dr\u017eavnem to\u017eilstvu - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1153
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o dav\u010dnem postopku - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1152
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "14",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "4.34782608696",
          "session_id": 664,
          "motion": "Predlog za sprejem avtenti\u010dne razlage 15. \u010dlena Zakona o volilni in referendumski kampanji - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1151
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Zakon o spremembi Zakona o organiziranosti in delu v policiji - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1150
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Energetskega zakona - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 28.5.2019",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1149
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji Sporazuma o zra\u010dnih prevozih med Vlado Republike Slovenije in Vlado Republike Singapur - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1148
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji Sporazuma med Vlado Republike Slovenije in Vlado Republike Srbije o zaposlovanju dr\u017eavljanov Republike Srbije v Republiki Sloveniji in Protokola o izvajanju Sporazuma med Vlado Republike Slovenije in Vlado Republike Srbije o zaposlovanju dr\u017eavljanov Republike Srbije v Republiki Sloveniji - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1147
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Zakon o spremembi Zakona o ratifikaciji Pogodbe o ustanovitvi Evropskega mehanizma za stabilnost med Kraljevino Belgijo, Zvezno republiko Nem\u010dijo, Republiko Estonijo, Irsko, Helensko republiko, Kraljevino \u0160panijo, Francosko republiko, Italijansko republiko, Republiko Ciper, Republiko Latvijo, Republiko Litvo, Velikim vojvodstvom Luksemburg, Malto, Kraljevino Nizozemsko, Republiko Avstrijo, Portugalsko republiko, Republiko Slovenijo, Slova\u0161ko republiko in Republiko Finsko - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1146
        }
      ]
    },
    {
      "date": "22. 5. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Zmaga Jelin\u010di\u010da Plemenitega v zvezi s pozicioniranjem Slovenije v balkanski problematiki.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1129
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Luke Mesca v zvezi z ukrepi Vlade Republike Slovenije na podro\u010dju podnebnih sprememb.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1128
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo mag. Zorana Pozni\u010da na poslansko vpra\u0161anje \u017dana Mahni\u010da v zvezi s problematiko lokalnih radijskih postaj.",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1127
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti mag. Ksenije Klampfer ter ministra za notranje zadeve Bo\u0161tjana Poklukarja na poslansko vpra\u0161anje mag. Karmen Furman v zvezi s prijavljenimi prebivali\u0161\u010di in socialnimi pomo\u010dmi.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1126
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Jerneja Pikala na poslansko vpra\u0161anje Lidije Ivanu\u0161a v zvezi z otroki s posebnimi potrebami.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1125
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za finance dr. Andreja Bertonclja na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z izsledki kriminalisti\u010dne preiskave Nacionalnega preiskovalnega urada o sanaciji slovenskih bank leta 2013.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1124
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti mag. Ksenije Klampfer na poslansko vpra\u0161anje Alenke Jeraj v zvezi s problematiko posledic nepla\u010devanja prispevkov za socialno varnost.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1123
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za infrastrukturo mag. Alenke Bratu\u0161ek na poslansko vpra\u0161anje Francija Kepe v zvezi z na\u010drti za tretjo A razvojno os.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1122
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "5.55555555556",
          "session_id": 664,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo  mag. Zorana Pozni\u010da na poslansko vpra\u0161anje Bo\u0161tjana Kora\u017eije v zvezi z zmanj\u0161evanjem sredstev za nakup knji\u017eni\u010dnega gradiva za splo\u0161ne knji\u017enice.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1121
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti mag. Ksenije Klampfer na poslansko vpra\u0161anje Borisa Doblekarja v zvezi s socialnimi podjetji.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1120
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za finance dr. Andreja Bertonclja na poslansko vpra\u0161anje Janija Ivanu\u0161e v zvezi s prese\u017eki prora\u010dunskih uporabnikov.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1119
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti mag. Ksenije Klampfer na poslansko vpra\u0161anje Aleksandra Reber\u0161ka v zvezi z neupravi\u010denim izkori\u0161\u010danjem ugodnosti zdravstva in sociale v Republiki Sloveniji. )",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1118
        }
      ]
    },
    {
      "date": "21. 5. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "4.34782608696",
          "session_id": 664,
          "motion": "Zakon o postopku sodnega varstva nekdanjih imetnikov kvalificiranih obveznosti bank - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 21.5.2019",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1143
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Zakon o slovenskem demografskem skladu - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 21.5.2019",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1142
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Zakon o spremembi Zakona o praznikih in dela prostih dnevih v Republiki Sloveniji - Ponovno odlo\u010danje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1141
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "4.16666666667",
          "session_id": 664,
          "motion": "Predloga za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ki mesti okro\u017enih sodnic na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Mariboru - Glasovanje - Ma\u0161a Bla\u017eeka",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1140
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "8.33333333333",
          "session_id": 664,
          "motion": "Predloga za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ki mesti okro\u017enih sodnic na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Mariboru - Glasovanje - mag. Mateja Kamen\u0161ek Gornik",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1139
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "4.16666666667",
          "session_id": 664,
          "motion": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okrajne sodnice na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Kranju - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1138
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Predlog za izvolitev treh \u010dlanov Stalnega arbitra\u017enega sodi\u0161\u010da s sede\u017eem v Haagu - Glasovanje o sestavi komisije za tajno glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1137
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Sklep o imenovanju predsednika Dr\u017eavne revizijske komisije - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1136
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Zahteva Okro\u017enega dr\u017eavnega to\u017eilstva v Novem mestu za pridobitev dovoljenja za kazenski pregon zoper sodnico Vesno Pavli\u010d Pivk - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1135
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Obvestilo Okro\u017enega sodi\u0161\u010da v Ljubljani, Kazenski oddelek, o za\u010detku kazenskega postopka zoper poslanca Luka Mesca - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1134
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju domnevnega pranja denarja v NKBM d.d., domnevnega nezakonitega financiranja politi\u010dne stranke SDS in domnevnega nezakonitega financiranja volilne kampanje SDS za pred\u010dasne volitve poslancev v Dr\u017eavni zbor 2018 - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1133
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Sklep o razre\u0161itvi in imenovanju podpredsednika Odbora za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1132
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Zvonka \u010cerna\u010da v zvezi z nezakonitimi prehodi meje.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1131
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "5.55555555556",
          "session_id": 664,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi z razvojnim zaostankom Pomurja.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 1130
        }
      ]
    },
    {
      "date": "20. 5. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 664,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1047
        }
      ]
    },
    {
      "date": "17. 5. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 657,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1029
        }
      ]
    },
    {
      "date": "13. 5. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 639,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1015
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "5.26315789474",
          "session_id": 639,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvi Zakona o mno\u017ei\u010dnem vrednotenju nepremi\u010dnin - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1014
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 639,
          "motion": "Zakon o spremembah Zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o evidentiranju nepremi\u010dnin - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1013
        }
      ]
    },
    {
      "date": "25. 4. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "absent",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "12.5",
          "session_id": 631,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1012
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "6.66666666667",
          "session_id": 631,
          "motion": "Odlok o okviru za pripravo prora\u010dunov sektorja dr\u017eava za obdobje od 2020 do 2022 - Glasovanje o aktu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1011
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 631,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o dohodnini - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1010
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 631,
          "motion": "Zakon o spremembi Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1009
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 631,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o socialnem varstvu - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1008
        }
      ]
    },
    {
      "date": "16. 4. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 609,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o varstvu pred ionizirajo\u010dimi sevanji in jedrski varnosti - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1001
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 609,
          "motion": "Zakon o spremembi Zakona o praznikih in dela prostih dnevih v Republiki Sloveniji - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 1000
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 609,
          "motion": "Zakon o spremembah Zakona o dohodnini - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 16.4.2019",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 999
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 609,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o voznikih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 16.4.2019",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 998
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 609,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji Priloge I k Dopolnilnemu protokolu k \u017eenevskim konvencijam z dne 12. avgusta 1949 o za\u0161\u010diti \u017ertev mednarodnih oboro\u017eenih spopadov (Protokol I) z dne 8. junija 1977, kot je bila spremenjena 30. novembra 1993 - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 997
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 609,
          "motion": "Akt o dopolnitvah Akta o notifikaciji nasledstva glede konvencij Sveta Evrope, \u017denevskih konvencij in dodatnih protokolov o za\u0161\u010diti \u017ertev vojne in mednarodnih sporazumov s podro\u010dja kontrole oboro\u017eitve, za katere so depozitarji tri glavne jedrske sile - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 996
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 609,
          "motion": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okrajnega sodnika na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Mariboru - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 995
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 609,
          "motion": "Sklep o imenovanju \u010dlanice Programskega sveta RTV Slovenija - na podlagi \u0161este alineje \u0161estega odstavka 17. \u010dlena Zakona o Radioteleviziji Slovenija - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 994
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 609,
          "motion": "Sklep o razre\u0161itvi predsednika Dr\u017eavne revizijske komisije - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 993
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 609,
          "motion": "Predlog za razre\u0161itev namestnika varuha \u010dlovekovih pravic - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 992
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 609,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z evropskimi zadevami.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 991
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 609,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Aleksandra Reber\u0161ka v zvezi z izgradnjo 3. razvojne osi.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 990
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 609,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi s privatizacijo oziroma razgradnjo javnega zdravstvenega sistema.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 989
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 609,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Jerneja Pikala na poslansko vpra\u0161anje \u017deljka Ciglerja v zvezi s financiranjem in izvr\u0161evanjem odlo\u010db o usmeritvi otrok s posebnimi potrebami )",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 988
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 609,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Jerneja Pikala na poslansko vpra\u0161anje Primo\u017ea Siterja v zvezi s pla\u010dljivostjo dostopa star\u0161ev do polne storitve, ki se izvaja na platformi E- ASISTENT )",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 987
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 609,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Jerneja Pikala na poslansko vpra\u0161anje Borisa Doblekarja v zvezi z zagotavljanjem prevozov, kjer je varnost u\u010dencev ogro\u017eena zaradi prisotnosti velikih zveri.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 986
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 609,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za notranje zadeve Bo\u0161tjana Poklukarja na poslansko vpra\u0161anje mag. Branka Grimsa v zvezi s pove\u010danjem \u0161tevila ilegalnih migrantov in aktivnostmi nevladnih organizacij pri tem.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 985
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 609,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra  za zdravje Ale\u0161a \u0160abedra na poslansko vpra\u0161anje Lidije Ivanu\u0161a v zvezi s kadrovsko problematiko.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 984
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 609,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za notranje zadeve Bo\u0161tjana Poklukarja ter ministrice za infrastrukturo mag. Alenke Bratu\u0161ek na poslansko vpra\u0161anje mag. Dejana Kaloha v zvezi z varnostjo v cestnem prometu.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 983
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 609,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo dru\u017eino socialne zadeve in enake mo\u017enosti mag. Ksenije Klampfer ter ministra za zdravje Ale\u0161a \u0160abedra na poslansko vpra\u0161anje Primo\u017ea Siterja v zvezi z dopla\u010devanjem za osnovne storitve v domovih za ostarele.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 982
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 609,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Jerneja Pikala na poslansko vpra\u0161anje Franca Breznika v zvezi z Zakonom o vajeni\u0161tvu.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 981
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 609,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Rudija Medveda na poslansko vpra\u0161anje Janija Ivanu\u0161e v zvezi z dostopnostjo javnih uslu\u017ebencev.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 980
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 609,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za gospodarski razvoj in tehnologijo Zdravka Po\u010dival\u0161ka na poslansko vpra\u0161anje Zvonka \u010cerna\u010da v zvezi s Kobilarno Lipica.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 979
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 609,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Simona Zajca na poslansko vpra\u0161anje Bo\u0161tjana Kora\u017eije v zvezi s problematiko onesna\u017eenosti pitne vode z atrazinom in drugimi pesticidi, nitrati ter te\u017ekimi kovinami na podro\u010dju Republike Slovenije.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 978
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 609,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za obrambo Karla Erjavca na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi s stanjem v Slovenski vojski.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 977
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 609,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra brez resorja, pristojnega za razvoj, strate\u0161ke projekte in kohezijo, dr. Iztoka Puri\u010da na poslansko vpra\u0161anje Toma\u017ea Lisca v zvezi s \u010drpanjem evropskih sredstev.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 976
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 609,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo dru\u017eino socialne zadeve in enake mo\u017enosti mag. Ksenije Klampfer na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z invalidskimi pokojninami.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 975
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 609,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za infrastrukturo mag. Alenke Bratu\u0161ek na poslansko vpra\u0161anje Toma\u017ea Lisca v zvezi z energetskim konceptom Slovenije.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 974
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 609,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za infrastrukturo mag. Alenke Bratu\u0161ek na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z na\u010drtovano \u0161iritvijo ljubljanske obvoznice.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 973
        }
      ]
    },
    {
      "date": "15. 4. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "5.26315789474",
          "session_id": 609,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 972
        }
      ]
    },
    {
      "date": "28. 3. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za obrambo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Zakon o dopolnitvi Zakona o gasilstvu - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 937
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Eviden\u010dni sklep"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Zakon o spremembi Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 936
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Sklep o razre\u0161itvi predsednika Dr\u017eavne volilne komisije - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 935
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju odgovornosti nosilcev javnih funkcij na programu otro\u0161ke kardiologije ter podro\u010dju nabav in upravljanja z medicinsko opremo in zdravstvenim materialom - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 934
        }
      ]
    },
    {
      "date": "27. 3. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "against",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Lista kandidatov za ministra Vlade Republike Slovenije - Glasovanje o listi kandidatov za ministra",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 943
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o izvajanju rejni\u0161ke dejavnosti - Amandma: K 6. \u010dlenu 19.3.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 942
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o izvajanju rejni\u0161ke dejavnosti - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 941
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Zakon o spremembah Dru\u017einskega zakonika - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 940
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o dohodnini - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 939
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "5.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Zakon o izvajanju Uredbe (EU) o dolo\u010ditvi splo\u0161nega okvira za listinjenje in o vzpostavitvi posebnega okvira za enostavno, pregledno in standardizirano listinjenje - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 938
        }
      ]
    },
    {
      "date": "26. 3. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za gospodarstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Zakon o poslovni skrivnosti - Amandma: K 4. \u010dlenu 19.3.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 968
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za gospodarstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Zakon o poslovni skrivnosti - Amandma: K 5. \u010dlenu 19.3.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 967
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za gospodarstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Zakon o poslovni skrivnosti - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 966
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za pravosodje"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o kazenskem postopku - Amandma: K 21. \u010dlenu 19.3.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 965
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za pravosodje"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o kazenskem postopku - Amandma: K 31. \u010dlenu 19.3.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 964
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za pravosodje"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o kazenskem postopku - Amandma: K 37. \u010dlenu 19.3.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 963
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za pravosodje"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o kazenskem postopku - Amandma: K 41. \u010dlenu 19.3.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 962
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za pravosodje"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o kazenskem postopku - Amandma: K 41. \u010dlenu 19.3.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 961
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za pravosodje"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o kazenskem postopku - Amandma: K 69. \u010dlenu 19.3.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 960
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za pravosodje"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o kazenskem postopku - Amandma: K 69. \u010dlenu 19.3.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 959
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za pravosodje"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o kazenskem postopku - Amandma: Za novi 140. a \u010dlen 19.3.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 958
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za pravosodje"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o kazenskem postopku - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 957
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi z zamujeno prilo\u017enostjo nastopa predsednika Vlade v Evropskem parlamentu.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 956
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z novo pokojninsko zakonodajo.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 955
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z nepravi\u010dnostjo v pokojninskem sistemu in sistemu dolgotrajne oskrbe.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 954
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za infrastrukturo mag. Alenke Bratu\u0161ek na poslansko vpra\u0161anje Du\u0161ana \u0160i\u0161ka v zvezi z Nuklearno elektrarno Kr\u0161ko.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 953
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za infrastrukturo mag. Alenke Bratu\u0161ek na poslansko vpra\u0161anje Francija Kepe v zvezi s sanacijo dr\u017eavnih cest.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 952
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za notranje zadeve Bo\u0161tjana Poklukarja na poslansko vpra\u0161anje mag. Branka Grimsa v zvezi s prepre\u010devanjem ilegalnih migracij.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 951
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za pravosodje Andreje Kati\u010d na poslansko vpra\u0161anje Zvonka \u010cerna\u010da v zvezi z ukrepi za prepre\u010devanje zlorab postopkov osebnega ste\u010daja.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 950
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za gospodarski razvoj in tehnologijo Zdravka Po\u010dival\u0161ka na poslansko vpra\u0161anje Primo\u017ea Siterja v zvezi z zagotavljanjem transparentnosti vrednotenja predvajanj avtorskih glasbenih del v javnih medijih in na javnih prostorih.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 949
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo dru\u017eino socialne zadeve in enake mo\u017enosti mag. Ksenije Klamfer na poslansko vpra\u0161anje Franca Breznika v zvezi s problematiko ukrepov aktivne politike zaposlovanja.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 948
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo dru\u017eino socialne zadeve in enake mo\u017enosti mag. Ksenije Klamfer na poslansko vpra\u0161anje Lidije Ivanu\u0161a v zvezi z vi\u0161ino najni\u017eje zagotovljene pokojnine.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 947
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra brez resorja, pristojnega za razvoj, strate\u0161ke projekte in kohezijo dr. Iztoka Puri\u010da na poslansko vpra\u0161anje Franca Rosca v zvezi s \u010drpanjem sredstev za zapiranje premogovnikov.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 946
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zunanje zadeve dr. Miroslava Cerarja na poslansko vpra\u0161anje \u017dana Mahni\u010da v zvezi z neustreznim obele\u017eevanjem 15. obletnice vstopa Slovenije v zvezo Nato.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 945
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo dru\u017eino socialne zadeve in enake mo\u017enosti mag. Ksenije Klamfer na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z napovedanimi spremembami Zakona o socialnem varstvu in Zakona o urejanju trga dela.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 944
        }
      ]
    },
    {
      "date": "25. 3. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "\u0160iritev dnevnega reda (9.A to\u010dka)",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 970
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 583,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 969
        }
      ]
    },
    {
      "date": "20. 3. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 572,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 933
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 572,
          "motion": "Sklep o razre\u0161itvi predsednika in imenovanju predsednice Odbora za pravosodje - Glasovanje o aktu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 932
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "4.54545454545",
          "session_id": 572,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o izvr\u0161evanju prora\u010dunov Republike Slovenije za leti 2018 in 2019 - Ponovno odlo\u010danje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 931
        },
        {
          "option": "absent",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 572,
          "motion": "Zakon o ureditvi dolo\u010denih vpra\u0161anj v primeru izstopa Zdru\u017eenega kraljestva Velike Britanije in Severne Irske iz Evropske unije brez sporazuma o izstopu - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 930
        }
      ]
    },
    {
      "date": "8. 3. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za zadeve Evropske unije"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Zadeva EU - 5. \u010dlen ZSDZVZEU - Amandma: 26.2.2019 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 869
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "14",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Glasovanje: 8.3.2019 []",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 868
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "14",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Odlok o ustanovitvi Sveta za elektronske komunikacije Republike Slovenije - Glasovanje o aktu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 867
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Predlog za izvolitev dveh kandidatov za sodnika na Splo\u0161nem sodi\u0161\u010du Evropske unije v Luksemburgu - Glasovanje o sestavi komisije za tajno glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 866
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "12.5",
          "session_id": 537,
          "motion": "Predloga za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ki mesti okro\u017enih sodnic na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Ljubljani - Glasovanje - Klavdija Bercieri",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 865
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "6.25",
          "session_id": 537,
          "motion": "Predloga za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ki mesti okro\u017enih sodnic na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Ljubljani - Glasovanje - Katarina Gabrijel Muhi\u010d",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 864
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okro\u017ene sodnice na Okro\u017enem sodi\u0161\u010du v Kopru - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 863
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Sklep o imenovanju dveh \u010dlanov Nadzornega sveta RTV Slovenija - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 862
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Sklep o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju zlorab in negospodarnega ravnanja v DUTB - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 861
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Sklep o spremembah Sklepa o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju domnevnega pranja denarja v NKBM d.d., domnevnega nezakonitega financiranja politi\u010dne stranke SDS in domnevnega nezakonitega financiranja volilne kampanje SDS za pred\u010dasne volitve poslancev v Dr\u017eavni zbor 2018 - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 860
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Sklep o imenovanju predsednika in podpredsednika Ustavne komisije ter podpredsednika Odbora za kulturo - Glasovanje o aktu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 859
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Sklep o imenovanju predsednika Odbora za zadeve Evropske unije - Glasovanje o aktu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 858
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Predlog kandidata za ministra za kulturo - Glasovanje o posameznem kandidatu - kandidat za ministra za kulturo, mag. Zoran Pozni\u010d",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 857
        }
      ]
    },
    {
      "date": "6. 3. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "13",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Odlok o na\u010drtu ravnanja s stvarnim premo\u017eenjem dr\u017eave za Varuha \u010dlovekovih pravic Republike Slovenije za leto 2019 - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 922
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "13",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Odlok o na\u010drtu ravnanja s stvarnim premo\u017eenjem dr\u017eave za organe dr\u017eavne uprave, pravosodne organe, javne zavode, javne gospodarske zavode, javne agencije in javne sklade za leto 2019 - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 921
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Eviden\u010dni sklep o sprejetju Splo\u0161nega dela Rebalansa prora\u010duna RS za leto 2019 6.3.2019",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 920
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 1537 Urad Vlade RS za Slovence v zamejstvu in po svetu (180401) 28.2.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 919
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 1911 Ministrstvo za obrambo (070103) 28.2.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 918
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 1912 Uprava RS za za\u0161\u010dito in re\u0161evanje (070301) 28.2.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 917
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 2130  Ministrstvo za gospodarski razvoj in tehnologijo (050403) 28.2.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 916
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 2130 Ministrstvo za gospodarski razvoj in tehnologijo (060301) 28.2.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 915
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130201) 28.2.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 914
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 28.2.2019 [SNS - Poslanska skupina Slovenske nacionalne stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 913
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 28.2.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 912
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 28.2.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 911
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 28.2.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 910
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 28.2.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 909
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 28.2.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 908
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 28.2.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 907
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 28.2.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 906
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 28.2.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 905
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 28.2.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 904
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 28.2.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 903
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 28.2.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 902
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 28.2.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 901
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 28.2.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 900
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130202) 28.2.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 899
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 2431 Direkcija Republike Slovenije za infrastrukturo (130303) 28.2.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 898
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 2550 Ministrstvo za okolje in prostor (150201) 28.2.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 897
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 2555 Direkcija Republike Slovenije za vode (150201) 28.2.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 896
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (200101) 28.2.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 895
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 2611 Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti (200401) 28.2.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 894
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190201) 28.2.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 893
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190301) 28.2.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 892
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190301) 28.2.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 891
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190301) 28.2.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 890
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 3330 Ministrstvo za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port (190902) 28.2.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 889
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 3340 Ministrstvo za kulturo (180102) 28.2.2019 [SNS - Poslanska skupina Slovenske nacionalne stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 888
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Brezpredmetno glasovanje",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 887
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 3340 Ministrstvo za kulturo (180201) 28.2.2019 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 886
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Amandma: 3340 Ministrstvo za kulturo (180201) 28.2.2019 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 885
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Eviden\u010dni sklep o sprejetju posebnega dela Rebalansa prora\u010duna RS za leto 2019  6.3.2019",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 884
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Eviden\u010dni sklep o sprejetju na\u010drta razvojnih programov Rebalansa prora\u010duna RS za leto 2019 6.3.2019",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 883
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Rebalans prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2019 - Glasovanje o predlogu Rebalansa prora\u010duna v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 882
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o izvr\u0161evanju prora\u010dunov Republike Slovenije za leti 2018 in 2019 - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 881
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za pravosodje"],
          "disunion": "9.52380952381",
          "session_id": 537,
          "motion": "Zakon o nepravdnem postopku - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 880
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji Protokola o spremembi odstavka a) 50. \u010dlena Konvencije o mednarodnem civilnem letalstvu in Protokola o spremembi 56. \u010dlena Konvencije o mednarodnem civilnem letalstvu - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 879
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji Okvirnega sporazuma med Evropsko unijo in njenimi dr\u017eavami \u010dlanicami na eni strani ter Avstralijo na drugi strani - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 878
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji Partnerskega sporazuma o odnosih in sodelovanju med Evropsko unijo in njenimi dr\u017eavami \u010dlanicami na eni strani ter Novo Zelandijo na drugi strani - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 877
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji Sporazuma o ustanovitvi Mednarodne fundacije EU-LAK - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 876
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade  Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Suzane Lep \u0160imenko v zvezi z dvigom minimalne pla\u010de.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 875
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Janija Ivanu\u0161e v zvezi s pripravljenostjo Slovenije na novo gospodarsko in finan\u010dno krizo.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 874
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Luke Mesca v zvezi z napovedano dav\u010dno reformo.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 873
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za notranje zadeve Bo\u0161tjana Poklukarja na poslansko vpra\u0161anje mag. Branka Grimsa v zvezi z omejevanjem svobode izra\u017eanja.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 872
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zunanje zadeve dr. Mira Cerarja na poslansko vpra\u0161anje Janija Ivanu\u0161e v zvezi s Slovenci v Venezueli.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 871
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za finance dr. Andreja Bertonclja ter ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti mag. Ksenije Klampfer na poslansko vpra\u0161anje Borisa Doblekarja v zvezi s pla\u010dilom prispevkov za socialno varnost.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 870
        }
      ]
    },
    {
      "date": "5. 3. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "absent",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Sklep o kandidatu, ki ima pravico opravljati funkcijo poslanca Dr\u017eavnega zbora - Glasovanje - potrditev mandata poslancu, ki nadomesti poslanca, kateremu je prenehal mandat",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 924
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Kandidatna lista za izvolitev \u010dlana Sodnega sveta - Glasovanje o sestavi komisije za tajno glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 923
        }
      ]
    },
    {
      "date": "4. 3. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "\u0160iritev dnevnega reda (15.A to\u010dka)",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 927
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 537,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 926
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "4.54545454545",
          "session_id": 537,
          "motion": "Sklep o imenovanju \u010dlana izbirne komisije za izbiro primernih kandidatov za imenovanje namestnice oziroma namestnika predsednika Komisije za prepre\u010devanje korupcije - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 925
        }
      ]
    },
    {
      "date": "12. 2. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 500,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 929
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 500,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji Protokola k Severnoatlantski pogodbi o pristopu Republike Severne Makedonije - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 928
        }
      ]
    },
    {
      "date": "31. 1. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": [
            "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o raziskovalni in razvojni dejavnosti - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 652
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Zakon o nekaterih koncesijskih pogodbah - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 651
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zavarovalni\u0161tvu - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 650
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o re\u0161evanju in prisilnem prenehanju bank - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 649
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": [
            "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Odlok o spremembah in dopolnitvi Odloka o ustanovitvi samostojnega visoko\u0161olskega zavoda Fakultete za informacijske \u0161tudije v Novem mestu - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 648
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": [
            "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Odlok o spremembah in dopolnitvi Odloka o preoblikovanju Univerze v Mariboru - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 647
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": [
            "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Odlok o spremembah in dopolnitvi Odloka o ustanovitvi Univerze na Primorskem - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 646
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": [
            "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
          ],
          "disunion": "4.34782608696",
          "session_id": 272,
          "motion": "Odlok o spremembah in doponitvah Odloka o preoblikovanju Univerze v Ljubljani - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 645
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "13.0434782609",
          "session_id": 272,
          "motion": "Resolucija o Programu varstva in razvoja Parka \u0160kocjanske jame za obdobje 2019\u20132023 - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 644
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "11",
          "tags": [
            "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Priporo\u010dilo za okrepitev varnosti v Republiki Sloveniji - Glasovanje",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 643
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "9",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Predlog za razpis posvetovalnega referenduma o obravnavi migracij - Glasovanje",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 642
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "4.34782608696",
          "session_id": 272,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji Spremembe 124. \u010dlena Rimskega statuta - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 641
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji spremenjenih Prilog I in II k Pogodbi o ustanovitvi Evropskega mehanizma za stabilnost med Kraljevino Belgijo, Zvezno republiko Nem\u010dijo, Republiko Estonijo, Irsko, Helensko republiko, Kraljevino \u0160panijo, Francosko republiko, Italijansko republiko, Republiko Ciper, Republiko Latvijo, Republiko Litvo, Velikim vojvodstvom Luksemburg, Malto, Kraljevino Nizozemsko, Republiko Avstrijo, Portugalsko republiko, Republiko Slovenijo, Slova\u0161ko Republiko in Republiko Finsko - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 640
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji Sporazuma o sodelovanju v evropskih satelitskih navigacijskih programih med Evropsko unijo in njenimi dr\u017eavami \u010dlanicami na eni strani ter \u0160vicarsko konfederacijo na drugi strani - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 639
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji Pogodbe o Antarktiki - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 638
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji spremenjenih in dopolnjenih aktov Svetovne po\u0161tne zveze in Sklepnega protokola k Sporazumu o po\u0161tnopla\u010dilnih storitvah - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 637
        }
      ]
    },
    {
      "date": "29. 1. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Ustavna obto\u017eba"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Predlog obto\u017ebe predsednika Vlade Republike Slovenije pred Ustavnim sodi\u0161\u010dem Republike Slovenije zaradi kr\u0161itev Ustave in huj\u0161ih kr\u0161itev zakona - Glasovanje o Predlogu obto\u017ebe predsednika Vlade Republike Slovenije pred Ustavnim sodi\u0161\u010dem Republike Slovenije zaradi kr\u0161itev Ustave Republike Slovenije in zakona",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 680
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Predlog za izvolitev varuha \u010dlovekovih pravic - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 679
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Predlog za imenovanje podpredsednika Vrhovnega sodi\u0161\u010da Republike Slovenije - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 678
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Zahteva Okro\u017enega sodi\u0161\u010da v Ljubljani, Kazenski oddelek, za odlo\u010ditev o dovoljenju za za\u010detek kazenskega postopka zoper sodnico Katarino Kuret Marolt - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 677
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Sklep o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju domnevnega pranja denarja v NKBM d.d., domnevnega nezakonitega financiranja politi\u010dne stranke SDS in domnevnega nezakonitega financiranja volilne kampanje SDS za pred\u010dasne volitve poslancev v Dr\u017eavni zbor 2018 - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 676
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Sklep o sestavi in imenovanju predsednika, podpredsednika, \u010dlanov in namestnikov \u010dlanov Preiskovalne komisije o ugotavljanju odgovornosti nosilcev javnih funkcij na programu otro\u0161ke kardiologije ter podro\u010dju nabav in upravljanja z medicinsko opremo in zdravstvenim materialom - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 675
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade  Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Zmaga Jelin\u010di\u010da Plemenitega v zvezi s statusom Slovencev v Avstriji in Italiji.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 674
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje \u017dana Mahni\u010da v zvezi z zaostanki pri re\u0161evanju vlog na centrih za socialno delo.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 673
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Luke Mesca v zvezi z neustreznimi politikami na podro\u010dju zaposlovanja delavcev in kr\u0161enjem delavskih pravic.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 672
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti mag. Ksenije Klampfer na poslansko vpra\u0161anje mag. Karmen Furman v zvezi z domovi za starej\u0161e.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 671
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "8.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za infrastrukturo mag. Alenke Bratu\u0161ek ter ministra za okolje in prostor Jureta Lebna na poslansko vpra\u0161anje dr. Franca Tr\u010dka v zvezi s spremembo dr\u017eavnega prostorskega na\u010drta za \u0161iritev mariborskega letali\u0161\u010da.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 670
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Rudija Medveda na poslansko vpra\u0161anje Alenke Jeraj v zvezi s \u0161tevilom zaposlenih v dr\u017eavni in javni upravi ter potrebnimi sredstvi za njihove pla\u010de.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 669
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za finance dr. Andreja Bertonclja na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi z dodatnimi obveznostmi zaradi odlo\u010ditev aktualne Vlade.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 668
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti mag. Ksenije Klampfer ter ministra za zdravje Sama Fakina na poslansko vpra\u0161anje Aleksandra Reber\u0161ka v zvezi s te\u017eavami otrok s posebnimi potrebami.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 667
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "16.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za gospodarski razvoj in tehnologijo Zdravka Po\u010dival\u0161ka na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi s korupcijskimi tveganji na Uradu RS za intelektualno lastnino in postopki izdaje dovoljenj za kolektivno upravljanje pravice do nadomestila za reproduciranje.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 666
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti mag. Ksenije Klampfer  na poslansko vpra\u0161anje Marijana Pojbi\u010da v zvezi s polo\u017eajem invalidov.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 665
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti mag. Ksenije Klampfer  na poslansko vpra\u0161anje Du\u0161ana \u0160i\u0161ka v zvezi z izgnanci.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 664
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Rudija Medveda na poslansko vpra\u0161anje Nata\u0161e Suki\u010d v zvezi z zaposlovanjem delavcev v javnem sektorju, ki so bili v preteklosti preneseni na zunanje izvajalce, in obveznim polletnim preverjanjem razlogov za izklju\u010ditev gospodarskih subjektov iz postopkov javnega naro\u010danja.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 663
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za javno upravo Rudija Medveda na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi z u\u010dinkovitostjo javnega sektorja glede na mednarodne primerjave in povi\u0161anjem pla\u010d.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 662
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za gospodarski razvoj in tehnologijo Zdravka Po\u010dival\u0161ka ter ministra za finance dr. Andreja Bertonclja na poslansko vpra\u0161anje Franca Breznika v zvezi z nesorazmerjem med ceno avtoplina in plina za ogrevanje.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 661
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zdravje Sama Fakina na poslansko vpra\u0161anje Zvonka \u010cerna\u010da v zvezi z na\u010dini porabe dodatnih sredstev za namene skraj\u0161evanja \u010dakalnih vrst.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 660
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za notranje zadeve Bo\u0161tjana Poklukarja na poslansko vpra\u0161anje Borisa Doblekarja v zvezi s \u0161tevilom zaposlenih v Policiji po posameznih postajah in zagotavljanjem varnosti v lokalnih skupnostih.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 659
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti mag. Ksenije Klampfer na poslansko vpra\u0161anje Primo\u017ea Siterja v zvezi z urgentnim in rednim posredovanjem strokovnih slu\u017eb na terenu v skladu s smernicami reorganizacije Centrov za socialno delo iz leta 2018.)",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 658
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za finance dr. Andreja Bertonclja na poslansko vpra\u0161anje mag. Marka Poga\u010dnika v zvezi z ustanovitvijo demografskega sklada.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 657
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za notranje zadeve Bo\u0161tjana Poklukarja na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z zagotavljanjem varnosti ob tihotapljenju in nezakonitih migracijah.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 656
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za finance dr. Andreja Bertonclja na poslansko vpra\u0161anje Janija Ivanu\u0161e v zvezi z dodatnimi prihodki javnih blagajn zaradi dviga minimalne pla\u010de v letu 2019.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 655
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "30.4347826087",
          "session_id": 272,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za obrambo Karla Viktorja Erjavca ter ministra za notranje zadeve Bo\u0161tjana Poklukarja na poslansko vpra\u0161anje Primo\u017ea Siterja v zvezi z neuresni\u010devanjem ustavne dolo\u010dbe o lo\u010denosti dr\u017eave in verskih skupnosti.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 654
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "28.0",
          "session_id": 272,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zdravje Sama Fakina na poslansko vpra\u0161anje \u017deljka Ciglerja v zvezi z dele\u017eem obolenj in smrti za rakom v Sloveniji in Evropski uniji.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 653
        }
      ]
    },
    {
      "date": "28. 1. 2019",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "4.54545454545",
          "session_id": 272,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 681
        }
      ]
    },
    {
      "date": "21. 12. 2018",
      "ballots": [
        {
          "option": "absent",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 276,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 820
        },
        {
          "option": "absent",
          "classification": "2",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 276,
          "motion": "Zakon o spremembi Zakona o povra\u010dilu \u0161kode osebam, ki so bile izbrisane iz registra stalnega prebivalstva - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 819
        },
        {
          "option": "absent",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 276,
          "motion": "Odlok o spremembi Odloka o okviru za pripravo prora\u010dunov sektorja dr\u017eava za obdobje od 2018 do 2020 - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 818
        }
      ]
    },
    {
      "date": "20. 12. 2018",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": [
            "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Zakon o spremembi Zakona organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 20.12.2018",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 690
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "21.7391304348",
          "session_id": 273,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji Sporazuma med Ministrstvom za obrambo Republike Slovenije in Ministrstvom za obrambo Gruzije o sodelovanju na obrambnem podro\u010dju - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 689
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "21.7391304348",
          "session_id": 273,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji Sporazuma o spremembi in dopolnitvi Sporazuma o socialnem zavarovanju med Republiko Slovenijo in Republiko Makedonijo in Sporazuma o spremembi Administrativnega sporazuma o izvajanju Sporazuma o socialnem zavarovanju med Republiko Slovenijo in Republiko Makedonijo - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 688
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "22.7272727273",
          "session_id": 273,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji Sporazuma o ustanovitvi Medameri\u0161ke investicijske korporacije - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 687
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "4.54545454545",
          "session_id": 273,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji Sporazuma o sodelovanju za partnerstvo in razvoj med Evropsko unijo in njenimi dr\u017eavami \u010dlanicami na eni strani in Islamsko republiko Afganistan na drugi strani - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 686
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "4.54545454545",
          "session_id": 273,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji Protokola o spremembi Evropske konvencije o krajini - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 685
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "13.6363636364",
          "session_id": 273,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji Pogodbe o na\u010delih, ki urejajo dejavnosti dr\u017eav pri raziskovanju in uporabi vesolja, vklju\u010dno z Luno in drugimi nebesnimi telesi - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 684
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "20.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Zakon o ratifikaciji sprememb Prilog I in II h Konvenciji o presku\u0161anju in ozna\u010devanju izdelkov iz plemenitih kovin - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 683
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za zunanjo politiko"],
          "disunion": "18.1818181818",
          "session_id": 273,
          "motion": "Akt o spremembi in dopolnitvi Akta o notifikaciji nasledstva glede konvencij Organizacije Zdru\u017eenih narodov in konvencij, sprejetih v Mednarodni agenciji za atomsko energijo - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 682
        }
      ]
    },
    {
      "date": "19. 12. 2018",
      "ballots": [
        {
          "option": "against",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Zakon o spremembi in dopolnitvi Zakona o \u010dezmejnem izvajanju storitev - Eviden\u010dni sklep",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 726
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih pri ravnanju s komunalno odpadno embala\u017eo in z odpadnimi nagrobnimi sve\u010dami - Amandma: K 16.b. \u010dlenu 18.12.2018 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 725
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Zakon o interventnih ukrepih pri ravnanju s komunalno odpadno embala\u017eo in z odpadnimi nagrobnimi sve\u010dami - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 724
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Zakon o gospodinjskem dodatku - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 19.12.2018",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 723
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Zakon o spremembah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 19.12.2018",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 722
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": [
            "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Zakon o spremembi Zakona o vrtcih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 19.12.2018",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 721
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o vinu - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 19.12.2018",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 720
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za obrambo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Zakon o dopolnitvah Zakona o gasilstvu - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 19.12.2018",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 719
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Zakon o spremembah Zakona o dohodnini - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 19.12.2018",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 718
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade  Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Ive Dimic v zvezi z otro\u0161ko sr\u010dno kirurgijo in razmerami v zdravstvu.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 717
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Zmaga Jelin\u010di\u010da Plemenitega v zvezi z naseljevanjem tujcev.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 716
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Zvonka \u010cerna\u010da v zvezi z gradnjo druge cevi Karavan\u0161kega predora.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 715
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z rebalansom prora\u010duna za leto 2019 in izdatki za obrambo.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 714
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za obrambo Karla Erjavca na poslansko vpra\u0161anje Primo\u017ea Siterja v zvezi z izpla\u010dili sofinanciranja izgradnje gasilskega centra v Postojni.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 713
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Jureta Lebna na poslansko vpra\u0161anje Borisa Doblekarja s problematiko degradiranih obmo\u010dij v Sloveniji.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 712
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zdravje Sama Fakina na poslansko vpra\u0161anje Anje Bah \u017dibert v zvezi z otro\u0161ko in mladinsko ortodontijo.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 711
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za finance dr. Andreja Bertonclja na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi z razbremenitvijo davkopla\u010devalcev.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 710
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za finance  dr. Andreja Bertonclja na poslansko vpra\u0161anje mag. Andreja \u0160irclja v zvezi s spo\u0161tovanjem fiskalnih pravil.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 709
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za pravosodje Andreje Kati\u010d na poslansko vpra\u0161anje Aleksandra Reber\u0161ka v zvezi z odgovornostjo za po\u0161teno sojenje.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 708
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Jureta Lebna na poslansko vpra\u0161anje \u017deljka Ciglerja v zvezi s sanacijo onesna\u017eenosti v Celjski kotlini.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 707
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za finance dr. Andreja Bertonclja na poslansko vpra\u0161anje Janija Ivanu\u0161e v zvezi s fiduciarnimi ra\u010duni.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 706
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Jureta Lebna na poslansko vpra\u0161anje Borisa Doblekarja v zvezi s stanjem na podro\u010dju urejanja voda oziroma hudournikov v Sloveniji.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 705
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Jerneja Pikala na poslansko vpra\u0161anje Toma\u017ea Lisca v zvezi z gradnjo in obnove \u0161portne infrastrukture.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 704
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za zunanje zadeve dr. Mira Cerarja na poslansko vpra\u0161anje Ljudmile Novak v zvezi s problematiko financiranja slovenskih tiskanih medijev v Italiji.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 703
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za infrastrukturo mag. Alenka Bratu\u0161ek na poslansko vpra\u0161anje Bo\u0161tjana Kora\u017eije v zvezi z doseganjem ciljev energetske obnove stavb v uporabi o\u017ejega in \u0161ir\u0161ega javnega sektorja.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 702
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za kulturo Dejana Pre\u0161i\u010dka na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z umetni\u0161kimi deli v lasti Nove ljubljanske banke, d. d.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 701
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Jureta Lebna na poslansko vpra\u0161anje dr. An\u017eeta Logarja v zvezi s postavitvijo kanalizacijskih vodov na vodovarstvenih obmo\u010djih.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 700
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za obrambo Karla Viktorja Erjavca na poslansko vpra\u0161anje \u017dana Mahni\u010da v zvezi z vizijo razvoja in opremljanja Slovenske vojske.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 699
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za okolje in prostor Jureta Lebna na poslansko vpra\u0161anje \u017dana Mahni\u010da v zvezi z odstrelom volkov.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 698
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti mag. Ksenije Klampfer na poslansko vpra\u0161anje Mihe Kordi\u0161a v zvezi z zamudami v Centrih za socialno delo pri izdajanju odlo\u010db o otro\u0161kih dodatkih, dr\u017eavnih \u0161tipendijah in zni\u017eanem pla\u010dilu vrtca ter sicer\u0161nji kadrovski podhranjenosti Centrov za socialno delo.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 697
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija"],
          "disunion": "4.34782608696",
          "session_id": 273,
          "motion": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okrajnega sodnika na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Kopru - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 696
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija", "imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Predlog za imenovanje guvernerja - \u010dlana Sveta Banke Slovenije - Glasovanje o sestavi komisije za tajno glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 695
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Sklep o imenovanju predsednice in dveh \u010dlanov Upravnega odbora Sklada za financiranje razgradnje Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko in odlaganja radioaktivnih odpadkov iz Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 694
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Sklep o imenovanju \u010dlanice Slovenske nacionalne komisije za UNESCO - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 693
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "8",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija", "imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Predlog za imenovanje \u010dlanice Nadzornega sveta Slovenskega dr\u017eavnega holdinga, d. d. - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 692
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "8",
          "tags": ["Odbor za gospodarstvo"],
          "disunion": "4.16666666667",
          "session_id": 273,
          "motion": "Predlog kandidata za ministra brez resorja, pristojnega za razvoj, strate\u0161ke projekte in kohezijo - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 691
        }
      ]
    },
    {
      "date": "14. 12. 2018",
      "ballots": [
        {
          "option": "absent",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 734
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "7.14285714286",
          "session_id": 273,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o postopnem zapiranju Rudnika Trbovlje-Hrastnik in razvojnem prestrukturiranju regije - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 733
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvi Zakona o sistemu pla\u010d v javnem sektorju - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 732
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o revidiranju - Amandma: K 2. \u010dlenu 13.12.2018 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 731
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o revidiranju - Amandma: Za nov 103.a. \u010dlen 13.12.2018 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 730
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o revidiranju - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 729
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Zakon o dopolnitvi Gradbenega zakona - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 14.12.2018",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 728
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 273,
          "motion": "Zakon o dopolnitvah Zakona o davku od dohodkov pravnih oseb - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 14.12.2018",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 727
        }
      ]
    },
    {
      "date": "13. 12. 2018",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 277,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 828
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 277,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o izvr\u0161evanju prora\u010dunov Republike Slovenije za leti 2018 in 2019 - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 827
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 277,
          "motion": "Zakon o spremembah Zakona o minimalni pla\u010di - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 826
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "5",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 277,
          "motion": "Zakon o spremembi Zakona o povra\u010dilu \u0161kode osebam, ki so bile izbrisane iz registra stalnega prebivalstva - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 13.12.2018",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 825
        }
      ]
    },
    {
      "date": "5. 12. 2018",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 278,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 824
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 279,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 830
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 279,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 5.12.2018",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 829
        }
      ]
    },
    {
      "date": "29. 11. 2018",
      "ballots": [
        {
          "option": "absent",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 280,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 834
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "6.66666666667",
          "session_id": 280,
          "motion": "Zakon o spremembah Zakona o minimalni pla\u010di - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 29.11.2018",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 833
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 280,
          "motion": "Zakon o dopolnitvah Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 29.11.2018",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 832
        }
      ]
    },
    {
      "date": "28. 11. 2018",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o dohodnini - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 28.11.2018",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 754
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Zakon o spremembi in dopolnitvi Zakona o ugotavljanju katastrskega dohodka - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 28.11.2018",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 753
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": [
            "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Predlog za sprejem avtenti\u010dne razlage 120., 121. in  122. \u010dlena Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja - Eviden\u010dni sklep o nesprejetju predloga 28.11.2018",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 752
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "11",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Peto poro\u010dilo o polo\u017eaju romske skupnosti v Sloveniji - Glasovanje o predlogu sklepa",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 751
        }
      ]
    },
    {
      "date": "27. 11. 2018",
      "ballots": [
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o davku od dohodkov pravnih oseb - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 776
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "14",
          "tags": ["Komisija za nadzor javnih financ"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Zaklju\u010dni ra\u010dun Prora\u010duna Republike Slovenije za leto 2017 - Glasovanje o aktu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 775
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "5.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o stvarnem premo\u017eenju dr\u017eave in samoupravnih lokalnih skupnosti - Amandma: K 2. \u010dlenu 13.11.2018 [DS - Dr\u017eavni svet]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 774
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o stvarnem premo\u017eenju dr\u017eave in samoupravnih lokalnih skupnosti - Amandma: K 3. \u010dlenu 13.11.2018 [DS - Dr\u017eavni svet]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 773
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o stvarnem premo\u017eenju dr\u017eave in samoupravnih lokalnih skupnosti - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 772
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Zakon o spremembah Zakona o motornih vozilih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 27.11.2018",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 771
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "11",
          "tags": [
            "Komisija za peticije ter za \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti"
          ],
          "disunion": "5.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Triindvajseto redno letno poro\u010dilo Varuha \u010dlovekovih pravic Republike Slovenije za leto 2017 s predlogom priporo\u010dila - Glasovanje o predlogu priporo\u010dila",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 770
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "11",
          "tags": [
            "Komisija za peticije ter za \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti"
          ],
          "disunion": "5.26315789474",
          "session_id": 274,
          "motion": "Poro\u010dilo Varuha \u010dlovekovih pravic Republike Slovenije o izvajanju nalog dr\u017eavnega preventivnega mehanizma po Opcijskem protokolu h Konvenciji OZN proti mu\u010denju in drugim krutim, ne\u010dlove\u0161kim ali poni\u017eevalnim kaznim ali ravnanju za leto 2017 s predlogom priporo\u010dila - Glasovanje o predlogu priporo\u010dila",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 769
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Gradbenega zakona - Eviden\u010dni sklep MDT 27.11.2018",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 768
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Sklep o soglasju k Programu dela in finan\u010dnem na\u010drtu Agencije za energijo za leto 2019 - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 767
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "14",
          "tags": [
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
          ],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Spremembe in dopolnitve Poslovnika Dr\u017eavne revizijske komisije za revizijo postopkov oddaje javnih naro\u010dil - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 766
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za zdravstvo"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravstvenem varstvu in zdravstvenem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 27.11.2018",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 765
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Zakon o spremembi Zakona o delovnih razmerjih - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 27.11.2018",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 764
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 27.11.2018",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 763
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "14",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Zakon o nepremi\u010dninskem posredovanju - Ponovno odlo\u010danje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 762
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Predlog za izvolitev sodnice Ustavnega sodi\u0161\u010da Republike Slovenije - Glasovanje o sestavi komisije za tajno glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 761
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija", "imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Predlog za imenovanje direktorja Agencije za zavarovalni nadzor - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 760
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Sklep o imenovanju \u010dlana Nadzornega odbora Sklada za financiranje razgradnje Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko in odlaganja radioaktivnih odpadkov iz Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 758
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Sklep o razre\u0161itvi \u010dlana in izvolitvi \u010dlanice Komisije za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 756
        }
      ]
    },
    {
      "date": "21. 11. 2018",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 281,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 831
        }
      ]
    },
    {
      "date": "20. 11. 2018",
      "ballots": [
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Zakon o trgu finan\u010dnih instrumentov - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 796
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o investicijskih skladih in dru\u017ebah za upravljanje - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 794
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o upravljavcih alternativnih investicijskih skladov - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 793
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o davku na dodano vrednost - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 792
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za finance in monetarno politiko"],
          "disunion": "9.52380952381",
          "session_id": 274,
          "motion": "Zakon o vra\u010dilu denarnih sredstev v Republiko Slovenijo iz posameznih dav\u010dnih oaz - Eviden\u010dni sklep 20.11.2018",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 791
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Zakon o dopolnitvi Zakona o voznikih - Eviden\u010dni sklep 20.11.2018",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 790
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvi Zakona o uveljavljanju pravic iz javnih sredstev - Amandma: K 1. \u010dlenu 14.11.2018 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 789
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvi Zakona o uveljavljanju pravic iz javnih sredstev - Amandma: K 4. \u010dlenu 14.11.2018 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 788
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvi Zakona o uveljavljanju pravic iz javnih sredstev - Amandma: K 6. \u010dlenu 14.11.2018 [NSi - Poslanska skupina Nova Slovenija - kr\u0161\u010danski demokrati]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 787
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvi Zakona o uveljavljanju pravic iz javnih sredstev - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 786
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Danijela Krivca v zvezi z Globalnim dogovorom o migracijah.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 785
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Jo\u017eefa Horvata v zvezi z ukrepi na podro\u010dju dav\u010dnega sistema.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 784
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru predsednika Vlade Marjana \u0160arca na poslansko vpra\u0161anje Du\u0161ana \u0160i\u0161ka v zvezi z odlagali\u0161\u010dem radioaktivnih odpadkov v Kr\u0161kem.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 783
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za  pravosodje Andreje Kati\u010d na poslansko vpra\u0161anje mag. Dejana Kaloha v zvezi s spo\u0161tovanjem sodb Evropskega sodi\u0161\u010da za \u010dlovekove pravice in odgovornostjo.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 782
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za notranje zadeve Bo\u0161tjana Poklukarja na poslansko vpra\u0161anje Alenke Jeraj v zvezi z najdbo posmrtnih ostankov.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 781
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za  izobra\u017eevanje, znanost in \u0161port dr. Jerneja Pikala ter ministra za kulturo Dejana Pre\u0161i\u010dka na poslansko vpra\u0161anje Violete Tomi\u0107 v zvezi z LGBT - manj\u0161inam sovra\u017enim priro\u010dnikom revije Demokracija.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 780
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministra za notranje zadeve Bo\u0161tjana Poklukarja na poslansko vpra\u0161anje Janija Ivanu\u0161e v zvezi z mejno policijo.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 779
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za infrastrukturo mag. Alenke Bratu\u0161ek na poslansko vpra\u0161anje Borisa Doblekarja v zvezi z investicijami na podro\u010dju dr\u017eavnih cest.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 778
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "6",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Predlog sklepa (razprava o odgovoru ministrice za infrastrukturo mag. Alenke Bratu\u0161ek na poslansko vpra\u0161anje Aleksandra Reber\u0161ka v zvezi z izgradnjo severnega dela tretje razvojne osi.)",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 777
        }
      ]
    },
    {
      "date": "19. 11. 2018",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "5.26315789474",
          "session_id": 274,
          "motion": "\u0160iritev dnevnega reda",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 800
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "5.0",
          "session_id": 274,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 798
        }
      ]
    },
    {
      "date": "9. 11. 2018",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 282,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 837
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
          "disunion": "14.2857142857",
          "session_id": 282,
          "motion": "Zakon o spremembi Zakona o socialno varstvenih prejemkih - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 836
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "11",
          "tags": ["Odbor za zadeve Evropske unije"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 282,
          "motion": "Priporo\u010dilo v zvezi s \u010drpanjem evropskih kohezijskih sredstev finan\u010dne perspektive 2014\u20132020 - Glasovanje o aktu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 835
        }
      ]
    },
    {
      "date": "25. 10. 2018",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 283,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 850
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "5",
          "tags": ["Odbor za finance"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 283,
          "motion": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o davku na dodano vrednost - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 25.10.2018",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 849
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "14",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija", "imenovanja"],
          "disunion": "16.6666666667",
          "session_id": 283,
          "motion": "Predlog razre\u0161itve \u010dlana in imenovanje \u010dlanov sveta Agencije za energijo - Glasovanje - Andrej Knuple\u017e (razre\u0161itev)",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 848
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "14",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija", "imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 283,
          "motion": "Predlog razre\u0161itve \u010dlana in imenovanje \u010dlanov sveta Agencije za energijo - Glasovanje - Mitja Breznik (imenovanje)",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 847
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija", "imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 283,
          "motion": "Predlog razre\u0161itve \u010dlana in imenovanje \u010dlanov sveta Agencije za energijo - Glasovanje - Mirko Horvat (imenovanje)",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 846
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "14",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija", "imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 283,
          "motion": "Predlog za razre\u0161itev in imenovanje \u010dlanov Upravnega odbora Pre\u0161ernovega sklada - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 845
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija", "imenovanja"],
          "disunion": "5.88235294118",
          "session_id": 283,
          "motion": "Predlog za imenovanje na sodni\u0161ko mesto vrhovnega sodnika na Vrhovnem sodi\u0161\u010du Republike Slovenije - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 844
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija"],
          "disunion": "5.88235294118",
          "session_id": 283,
          "motion": "Predlogi za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ka mesta okrajnih sodnic na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Ljubljani - Glasovanje - mag. Ana Pegan",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 843
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 283,
          "motion": "Predlogi za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ka mesta okrajnih sodnic na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Ljubljani - Glasovanje - mag. Valentina Omahen",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 842
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 283,
          "motion": "Predlogi za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ka mesta okrajnih sodnic na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Ljubljani - Glasovanje - Vita Vidic Damjanovi\u010d",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 841
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 283,
          "motion": "Sklep o imenovanju namestnika \u010dlana Dr\u017eavne volilne komisije - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 840
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija", "imenovanja"],
          "disunion": "5.88235294118",
          "session_id": 283,
          "motion": "Sklep o imenovanju \u010dlanice Statisti\u010dnega sveta Republike Slovenije - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 839
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija"],
          "disunion": "5.88235294118",
          "session_id": 283,
          "motion": "Sklep o razre\u0161itvi \u010dlana Nadzornega odbora Sklada za financiranje razgradnje Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko in za odlaganje radioaktivnih odpadkov iz Nuklearne elektrarne Kr\u0161ko - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 838
        }
      ]
    },
    {
      "date": "9. 10. 2018",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 284,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 856
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija", "imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 284,
          "motion": "Predlog za imenovanje guvernerja - \u010dlana Sveta Banke Slovenije - Glasovanje o sestavi komisije za tajno glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 855
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija"],
          "disunion": "35.2941176471",
          "session_id": 284,
          "motion": "Predloga za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ki mesti okrajnih sodnikov na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Trbovljah - Glasovanje - dr. Sa\u0161a Kmet",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 854
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija"],
          "disunion": "20.0",
          "session_id": 284,
          "motion": "Predloga za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ki mesti okrajnih sodnikov na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Trbovljah - Glasovanje - Bla\u017e Guna",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 853
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija"],
          "disunion": "16.6666666667",
          "session_id": 284,
          "motion": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okrajnega sodnika na Okrajnem sodi\u0161\u010du v Litiji - Glasovanje - Bla\u017e Godec",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 852
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "8",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija"],
          "disunion": "5.88235294118",
          "session_id": 284,
          "motion": "Predlog za izvolitev v sodni\u0161ko funkcijo na sodni\u0161ko mesto okrajne sodnice na Okrajnem sodi\u0161\u010du na Ptuju - Glasovanje - Patricija Verbajs",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 851
        }
      ]
    },
    {
      "date": "26. 9. 2018",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 285,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 742
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 285,
          "motion": "Sklep o pravici nadome\u0161\u010danja poslancev Dr\u017eavnega zbora - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 741
        },
        {
          "option": "absent",
          "classification": "14",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 285,
          "motion": "Navzo\u010dnost - nesklep\u010dnost",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 740
        },
        {
          "option": "absent",
          "classification": "14",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 285,
          "motion": "Navzo\u010dnost - nesklep\u010dnost",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 739
        },
        {
          "option": "absent",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "10.0",
          "session_id": 285,
          "motion": "Sklep o razre\u0161itvi \u010dlana Statisti\u010dnega sveta Republike Slovenije - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 738
        },
        {
          "option": "absent",
          "classification": "14",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija"],
          "disunion": "30.0",
          "session_id": 285,
          "motion": "Obvestilo Vi\u0161jega sodi\u0161\u010da v Mariboru, Kazenski oddelek o kazenskem postopku zoper poslanca Dejana Kaloha - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 737
        },
        {
          "option": "absent",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 285,
          "motion": "Sklep o imenovanju predsednika Odbora za infrastrukturo, okolje in prostor ter podpredsednika Odbora za kulturo - Glasovanje o aktu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 736
        },
        {
          "option": "absent",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 285,
          "motion": "Sklep o razre\u0161itvi in imenovanju podpredsednikov Odbora za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo ter Odbora za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 735
        }
      ]
    },
    {
      "date": "13. 9. 2018",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 286,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 744
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "14",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 286,
          "motion": "Lista kandidatk in kandidatov za ministrice in ministre Vlade Republike Slovenije - Glasovanje o listi kandidatov za ministre",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 743
        }
      ]
    },
    {
      "date": "29. 8. 2018",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 287,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 750
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 287,
          "motion": "Predlog za izvolitev podpredsednika Dr\u017eavnega zbora - Glasovanje o sestavi komisije za tajno glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 749
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 287,
          "motion": "Odlok o ustanovitvi in nalogah delovnih teles Dr\u017eavnega zbora - Glasovanje o aktu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 748
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 287,
          "motion": "Sklep o imenovanju predsednikov in podpredsednikov delovnih teles Dr\u017eavnega zbora - Glasovanje o aktu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 747
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 287,
          "motion": "Sklep o izvolitvi predsednika, podpredsednika in \u010dlanov Komisije za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb - Glasovanje o aktu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 746
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 287,
          "motion": "Sklep o imenovanju generalne sekretarke Dr\u017eavnega zbora - Glasovanje o aktu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 745
        }
      ]
    },
    {
      "date": "23. 8. 2018",
      "ballots": [
        {
          "option": "against",
          "classification": "14",
          "tags": ["Skupni odbor"],
          "disunion": "4.16666666667",
          "session_id": 289,
          "motion": "Odlok o spremembi Odloka o okviru za pripravo prora\u010dunov sektorja dr\u017eava za obdobje od 2018 do 2020 - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 797
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 289,
          "motion": "Predlog za izvolitev podpredsednice Dr\u017eavnega zbora - Glasovanje o sestavi komisije za tajno glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 795
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 288,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 759
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 288,
          "motion": "Sklep o pravici nadome\u0161\u010danja poslanca Dr\u017eavnega zbora - Glasovanje o aktu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 757
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 288,
          "motion": "Predlog kandidata za podpredsednika Dr\u017eavnega zbora - Glasovanje o sestavi komisije za tajno glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 755
        }
      ]
    },
    {
      "date": "17. 8. 2018",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 289,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 801
        },
        {
          "option": "absent",
          "classification": "8",
          "tags": [],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 289,
          "motion": "Predlog za izvolitev predsednika Vlade Republike Slovenije - Glasovanje o sestavi komisije za tajno glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 799
        }
      ]
    },
    {
      "date": "27. 7. 2018",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 290,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 802
        }
      ]
    },
    {
      "date": "19. 7. 2018",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "10.5263157895",
          "session_id": 291,
          "motion": "\u0160iritev dnevnega reda (A1 to\u010dka)",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 812
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "5.26315789474",
          "session_id": 291,
          "motion": "\u0160iritev dnevnega reda (2.to\u010dka)",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 811
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "5.55555555556",
          "session_id": 291,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 810
        },
        {
          "option": "against",
          "classification": "3",
          "tags": ["Skupni odbor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 291,
          "motion": "Zakon za za\u0161\u010dito vrednosti kapitalske nalo\u017ebe Republike Slovenije v Novi Ljubljanski banki d.d., Ljubljana - Amandma: K 15. \u010dlenu 19.7.2018 [Levica - Poslanska skupina Levica]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 809
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "2",
          "tags": ["Skupni odbor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 291,
          "motion": "Zakon za za\u0161\u010dito vrednosti kapitalske nalo\u017ebe Republike Slovenije v Novi Ljubljanski banki d.d., Ljubljana - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 808
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 291,
          "motion": "Obvestilo Vi\u0161jega sodi\u0161\u010da v Celju, Oddelek za kazensko sodstvo in prekr\u0161ke o kazenskem postopku zoper poslanca Franca Rosca - Glasovanje o aktu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 807
        }
      ]
    },
    {
      "date": "10. 7. 2018",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 292,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 817
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "3",
          "tags": ["Skupni odbor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 292,
          "motion": "Zakon o dopolnitvah Zakona o zdravni\u0161ki slu\u017ebi - Amandma: K 1. \u010dlenu 10.7.2018 [SDS - Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke]",
          "result": false,
          "party": 2,
          "vote_id": 816
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Skupni odbor"],
          "disunion": "5.88235294118",
          "session_id": 292,
          "motion": "Zakon o dopolnitvah Zakona o zdravni\u0161ki slu\u017ebi - Amandma: K 1. \u010dlenu 10.7.2018 [SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 815
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "3",
          "tags": ["Skupni odbor"],
          "disunion": "5.88235294118",
          "session_id": 292,
          "motion": "Zakon o dopolnitvah Zakona o zdravni\u0161ki slu\u017ebi - Amandma: K 3. \u010dlenu 10.7.2018 [SMC - Poslanska skupina Stranke modernega centra]",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 814
        },
        {
          "option": "abstain",
          "classification": "2",
          "tags": ["Skupni odbor"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 292,
          "motion": "Zakon o dopolnitvah Zakona o zdravni\u0161ki slu\u017ebi - Glasovanje o zakonu v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 813
        }
      ]
    },
    {
      "date": "3. 7. 2018",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 293,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 823
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 293,
          "motion": "Odlok o ustanovitvi in nalogah delovnih teles Dr\u017eavnega zbora - Glasovanje o Odloku o ustanovitvi in nalogah delovnih teles Dr\u017eavnega zbora",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 822
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 293,
          "motion": "Sklep o imenovanju predsednikov in podpredsednikov delovnih teles Dr\u017eavnega zbora ter o razre\u0161itvi podpredsednice in imenovanju podpredsednika Mandatno-volilne komisije - Glasovanje o Sklepu o imenovanju predsednikov in podpredsednikov delovnih teles Dr\u017eavnega zbora ter o razre\u0161itivi podpredsednice in imenovanju podpredsednika Mandatno-volilne komisije",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 821
        }
      ]
    },
    {
      "date": "22. 6. 2018",
      "ballots": [
        {
          "option": "for",
          "classification": "1",
          "tags": ["Proceduralna glasovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 275,
          "motion": "Dnevni red v celoti",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 806
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["imenovanja"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 275,
          "motion": "Sklep o imenovanju predsednika in podpredsednice Mandatno-volilne komisije - Glasovanje o Sklepu za imenovanje predsednika in podpredsednice Mandatno-volilne komisije",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 805
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "14",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 275,
          "motion": "Zapisnik o ugotovitvi izida pred\u010dasnih volitev poslancev v Dr\u017eavni zbor Republike Slovenije - Glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 804
        },
        {
          "option": "for",
          "classification": "8",
          "tags": ["Mandatno-volilna komisija"],
          "disunion": "0.0",
          "session_id": 275,
          "motion": "Predlog za izvolitev predsednika Dr\u017eavnega zbora Republike Slovenije - Glasovanje o sestavi komisije za tajno glasovanje",
          "result": true,
          "party": 2,
          "vote_id": 803
        }
      ]
    }
  ]
}
