{
  "created_at": "03.09.2018",
  "created_for": "03.09.2018",
  "results": [{
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o tr\u017ei\u0161tu elektri\u010dne energije",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "341"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o provedbi Uredbe (EU) br. 1286/2014 o dokumentima s klju\u010dnim informacijama za upakirane investicijske proizvode",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "342"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o regulaciji energetskih djelatnosti",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "343"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o obavljanju studentskih poslova",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "348"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o sudovima",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "298"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o podru\u010djima i sjedi\u0161tima dr\u017eavnih odvjetni\u0161tava",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "299"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o dopuni Zakona o doprinosima, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mrsi\u0107, Mirando (SDP)",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "296"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o dr\u017eavnom odvjetni\u0161tvu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "297"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o prijenosu i obradi podataka o putnicima u zra\u010dnom prometu u svrhu sprje\u010davanja, otkrivanja, istra\u017eivanja i vo\u0111enja kaznenog postupka za kaznena djela terorizma i druga te\u0161ka kaznena djela",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "294"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o radu, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mrsi\u0107, Mirando (SDP)",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "295"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o uvjetima za pru\u017eanje usluga carinskog zastupanja",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "292"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopuni Zakona o najmu stanova",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "293"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o dopuni Zakona o sprje\u010davanju sukoba interesa, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika SDP-a",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "290"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o zabrani genetski modificiranih organizama",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Bulj, Miro (MOST)",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "291"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o ovlasti Vlade Republike Hrvatske da uredbama ure\u0111uje pojedina pitanja iz djelokruga Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "199"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o gra\u0111evnim proizvodima",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "198"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopuni Zakona o dodatku na mirovine ostvarene prema Zakonu o mirovinskom osiguranju, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika SDP-a",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "195"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjeni i dopunama Zakona o Hrvatskoj narodnoj banci",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika MOST nezavisnih lista",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "194"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Ste\u010dajnog zakona, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "197"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o sigurnosti prometa na cestama, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "196"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o prestanku va\u017eenja Zakona o Umirovljeni\u010dkom fondu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "191"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o drvenastim kulturama kratkih ophodnji",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "190"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "retracted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama Zakona o lokalnim porezima",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika \u017divog zida i SNAGA",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "193"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama Zakona o lokalnim porezima, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "192"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Sporazuma o poja\u010danom partnerstvu i suradnji izme\u0111u Europske unije i njezinih dr\u017eava \u010dlanica, s jedne strane, i Republike Kazahstana, s druge strane, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "270"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama Zakona o patentu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "271"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama Zakona o \u017eigu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "272"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama Zakona o industrijskom dizajnu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "273"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama Zakona o oznakama zemljopisnog podrijetla i oznakama izvornosti proizvoda i usluga",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "274"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama Zakona o za\u0161titi topografija poluvodi\u010dkih proizvoda",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "275"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o profesionalnoj mirovini",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika SDP-a",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "276"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Izmjene \u010dlanka 124. Rimskog statuta Me\u0111unarodnog kaznenog suda, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "277"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o tr\u017ei\u0161tu plina, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "278"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopuni Zakona o Nacionalnoj infrastrukturi prostornih podataka",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "279"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o postupcima naknade \u0161tete zbog povreda prava tr\u017ei\u0161nog natjecanja",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "108"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o zakladama",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "345"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o procjeni u\u010dinaka propisa",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "109"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o ograni\u010davanju uporabe duhanskih i srodnih proizvoda",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "102"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopuni Zakona o za\u0161titi pu\u010danstva od zaraznih bolesti",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika \u017divog zida i SNAGA",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "103"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o provedbi Uredbe (EU) br. 910/2014 Europskog parlamenta i Vije\u0107a od 23. srpnja 2014. o elektroni\u010dkoj identifikaciji i uslugama povjerenja za elektroni\u010dke transakcije na unutarnjem tr\u017ei\u0161tu i stavljanju izvan snage Direktive 1999/93/EZ",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "100"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o izvla\u0161tenju i odre\u0111ivanju naknade",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "101"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopuni Kaznenog zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "106"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o \u017eeljeznici",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "107"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o arhivskom gradivu i arhivima",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika MOST nezavisnih lista",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "104"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama Zakona o financiranju jedinica lokalne i podru\u010dne (regionalne) samouprave, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "39"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjeni Zakona o podru\u010djima posebne dr\u017eavne skrbi",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Dumbovi\u0107, Darinko (Reformisti)",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "38"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjeni Zakona o porezu na dodanu vrijednost, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika SDP-a",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "32"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Protokola uz Sjevernoatlantski ugovor o pristupanju Crne Gore, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "31"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o poreznom savjetni\u0161tvu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "30"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o javnoj nabavi, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "37"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o financiranju vodnoga gospodarstva, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "36"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopuni Zakona o mirovinskom osiguranju, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "35"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o ovlasti Vlade Republike Hrvatske da uredbama ure\u0111uje pojedina pitanja iz djelokruga Hrvatskoga sabora, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "34"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o lovstvu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "339"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o za\u0161titi na radu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "338"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o Zakladi vojne solidarnosti",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "335"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o odgoju i obrazovanju u osnovnoj i srednjoj \u0161koli",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "334"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o doplatku za djecu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "337"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o pravosudnoj suradnji u kaznenim stvarima s dr\u017eavama \u010dlanicama Europske unije",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "336"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o Hrvatskoj matici iseljenika",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "330"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o terminalu za ukapljeni prirodni plin, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "333"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Ovr\u0161nog zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika MOST nezavisnih lista",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "6"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o osiguranju radni\u010dkih tra\u017ebina",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "99"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjeni Zakona o udrugama",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "98"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o poticanju zapo\u0161ljavanja, s Kona\u010dnim prijedlogu zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "91"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o socijalnoj skrbi, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "90"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o za\u0161titi zraka",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "93"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o tr\u017ei\u0161tu plina, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "92"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o provedbi Uredbe (EU) 609/2013 Europskog parlamenta i Vije\u0107a od 12. lipnja 2013. o hrani za dojen\u010dad i malu djecu, hrani za posebne medicinske potrebe i zamjeni za cjelodnevnu prehranu pri redukcijskoj dijeti",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "95"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o gradnji, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "94"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjeni i dopuni Zakona o osobnom imenu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "97"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o dopuni Zakona o tr\u017ei\u0161tu nafte i naftnih derivata, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika SDP-a",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "96"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o financiranju vodnoga gospodarstva, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "238"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o provedbi uredbi Europske unije o prometu drva i proizvoda od drva",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "239"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Ugovora izme\u0111u Vlade Republike Hrvatske i Vije\u0107a ministara Bosne i Hercegovine o uzajamnoj za\u0161titi klasificiranih podataka, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "234"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Ugovora izme\u0111u Vlade Republike Hrvatske i Vije\u0107a ministara Bosne i Hercegovine o europskom partnerstvu, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "235"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o dopuni Zakona o prikupljanju, obradi, povezivanju, kori\u0161tenju i razmjeni podataka o primicima i javnim davanjima po osiguranicima",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "236"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Ugovora izme\u0111u Vlade Republike Hrvatske i Vlade Republike Litve o uzajamnoj za\u0161titi klasificiranih podataka, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "230"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o me\u0111unarodnoj i privremenoj za\u0161titi, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "233"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o pravosudnoj suradnji u kaznenim stvarima s dr\u017eavama \u010dlanicama Europske unije",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "146"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o za\u0161titi \u017eivotinja",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "147"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o zabrani nepo\u0161tenih trgova\u010dkih praksi u lancu opskrbe hranom",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "144"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopuni Zakona o rodiljnim i roditeljskim potporama, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "145"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o morskom ribarstvu, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "142"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o sigurnosnoj za\u0161titi pomorskih brodova i luka",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "143"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o obveznom zdravstvenom osiguranju i zdravstvenoj za\u0161titi stranaca u Republici Hrvatskoj",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "140"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o me\u0111unarodnom privatnom pravu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "141"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o posebnom porezu na imovinu kreditnih institucija",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika \u017divog zida i SNAGA",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "148"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o sustavu domovinske sigurnosti",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "149"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Prijelaznog sporazuma o gospodarskom partnerstvu izme\u0111u C\u00f4te d\u2019 Ivoirea, s jedne strane, i Europske zajednice i njezinih dr\u017eava \u010dlanica, s druge strane, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "133"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Ugovora izme\u0111u Vlade Republike Hrvatske i Vlade Republike Poljske o uzajamnoj za\u0161titi klasificiranih podataka, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "132"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o Agenciji za mobilnost i programe Europske unije",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "131"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o prekograni\u010dnoj provedbi odluka o nov\u010danoj kazni u podru\u010dju upu\u0107ivanja radnika",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "130"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Sporazuma o gospodarskom partnerstvu izme\u0111u dr\u017eava CARIFORUM-a s jedne strane, i  Europske zajednice i njezinih dr\u017eava \u010dlanica, s druge strane, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "137"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Sporazuma o gospodarskom partnerstvu izme\u0111u Europske unije i njezinih dr\u017eava \u010dlanica, s jedne strane, i dr\u017eava SADC SGP-a, s druge strane, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "136"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Prijelaznog sporazuma o gospodarskom partnerstvu izme\u0111u Gane, s jedne strane, i Europske zajednice i njezinih dr\u017eava \u010dlanica, s druge strane, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "135"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Privremenog sporazuma s ciljem sklapanja Sporazuma o gospodarskom partnerstvu izme\u0111u Europske zajednice i njezinih dr\u017eava \u010dlanica, s jedne strane, i stranke Srednja Afrika, s druge strane, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "134"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o financiranju politi\u010dkih aktivnosti i izborne promid\u017ebe, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "139"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog op\u0107eg poreznog zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "24"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o fiskalizaciji u prometu gotovinom",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "25"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o administrativnoj suradnji u podru\u010dju poreza",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "26"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o tro\u0161arinama",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "27"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o posebnom porezu na motorna vozila",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "20"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o carinskoj slu\u017ebi",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "21"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o Poreznoj upravi",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "22"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o porezu na dohodak",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "23"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o porezu na dodanu vrijednost",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "28"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o upravnim pristojbama",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "29"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o zdravstvenoj za\u0161titi",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "379"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o ugostiteljskoj djelatnosti",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "378"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o ste\u010daju potro\u0161a\u010da, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "371"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o provedbi ovrhe na nov\u010danim sredstvima, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "370"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o osiguranju",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "375"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o provedbi Konvencije o gra\u0111anskopravnim vidovima me\u0111unarodne otmice djece",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "377"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o udomiteljstvu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "376"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o Sredi\u0161njem registru dr\u017eavne imovine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "393"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o provedbi Uredbe (EU) br. 517/2014 Europskog parlamenta i Vije\u0107a od 16. travnja 2014. o fluoriranim stakleni\u010dkim plinovima i stavljanju izvan snage Uredbe (EZ) br. 842/2006",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "88"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o prestanku va\u017eenja Zakona o potporama za o\u010duvanje radnih mjesta, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "89"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o zakupu i kupoprodaji poslovnog prostora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "395"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o suzbijanju zlouporabe droga",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika SDP-a",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "82"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o usporedivosti naknada, prebacivanju ra\u010duna za pla\u0107anje i pristupu osnovnom ra\u010dunu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "83"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama Zakona o Uredu za suzbijanje korupcije i organiziranog kriminaliteta",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "80"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o kvaliteti i logistici u zdravstvu, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika SDP-a",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "81"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o posredovanju pri zapo\u0161ljavanju i pravima za vrijeme nezaposlenosti, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "86"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopuni Zakona o lovstvu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "87"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o postupanju s nezakonito izgra\u0111enim zgradama",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "84"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o prostornom ure\u0111enju",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "85"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o dopuni Zakona o pravima i du\u017enostima zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika MOST nezavisnih lista",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "7"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o dopuni Zakona o pravnim posljedicama osude, kaznenoj evidenciji i rehabilitaciji",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika HDZ-a",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "245"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopuni Kaznenog zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika HDZ-a",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "244"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Izmjena i dopuna teksta i Dodataka osim III. i VII. Protokola o te\u0161kim metalima iz 1998. godine uz Konvenciju o dalekose\u017enom prekograni\u010dnom one\u010di\u0161\u0107enju zraka iz 1979. godine, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "247"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjeni Zakona o minimalnoj pla\u0107i, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "246"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o regionalnom razvoju Republike Hrvatske, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "241"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o socijalnoj skrbi, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "240"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "retracted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o minimalnoj pla\u0107i, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika SDP-a",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "243"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o vodama",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "242"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o djelatnosti psihoterapije",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "249"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Izmjena i dopuna teksta i Dodataka I., II., III., IV., VI. i VIII. Protokola o postojanim organskim one\u010di\u0161\u0107uju\u0107im tvarima iz 1998. godine uz Konvenciju o dalekose\u017enom prekograni\u010dnom one\u010di\u0161\u0107enju zraka iz 1979. godine i Izmjena i dopuna Dodataka I. i II. Protokola o postojanim organskim one\u010di\u0161\u0107uju\u0107im tvarima iz 1998. godine uz Konvenciju o dalekose\u017enom prekograni\u010dnom one\u010di\u0161\u0107enju zraka iz 1979. godine, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "248"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o radiolo\u0161koj i nuklearnoj sigurnosti",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "179"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o poljoprivrednom zemlji\u0161tu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "178"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o akvakulturi",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "177"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o kreditnim institucijama",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "176"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o provedbi Uredbe (EU) 2015/2365 o transparentnosti transakcija financiranja vrijednosnih papira i ponovne uporabe",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "175"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o hrvatskim braniteljima iz Domovinskog rata i \u010dlanova njihovih obitelji",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "174"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o sprje\u010davanju uno\u0161enja i \u0161irenja stranih te invazivnih stranih vrsta i upravljanju njima",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "173"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o reviziji",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "172"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o za\u0161titi prirode",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "171"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o profesionalnoj rehabilitaciji i zapo\u0161ljavanju osoba s invaliditetom",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "170"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o za\u0161titi okoli\u0161a",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "182"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o alternativnim investicijskim fondovima",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "183"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Protokola br.15 kojim se mijenja i dopunjuje Konvencija za za\u0161titu ljudskih prava i temeljnih sloboda, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "180"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Protokola o za\u0161titi Sredozemnog mora od one\u010di\u0161\u0107enja koje proizlazi iz istra\u017eivanja i iskori\u0161tavanja epikontinentalnog pojasa, morskog dna i morskog podzemlja, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "181"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o provedbi Uredbe (EU) 2015/2283 Europskog parlamenta i Vije\u0107a od 25. studenoga 2015. o novoj hrani",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "186"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o europskim radni\u010dkim vije\u0107ima",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "187"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o administrativnoj suradnji u podru\u010dju poreza",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "184"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama Zakona o radu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "185"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o upravnoj inspekciji",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "188"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o sustavu strate\u0161kog planiranja i upravljanja razvojem Republike Hrvatske",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "189"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopuni Zakona o izborima zastupnika u Hrvatski sabor",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika MOST nezavisnih lista",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "11"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o dopunama Zakona o Hrvatskoj radioteleviziji",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika MOST nezavisnih lista",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "10"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o ustrojstvu i djelokrugu ministarstava i drugih sredi\u0161njih tijela dr\u017eavne uprave, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "13"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o sustavu dr\u017eavne uprave, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "14"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o lokalnim porezima",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "17"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o porezu na promet nekretnina",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "16"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o doprinosima",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "19"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o porezu na dobit",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "18"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o privremenom uzdr\u017eavanju",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika \u017divog zida i SNAGA",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "323"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o kiberneti\u010dkoj sigurnosti operatora klju\u010dnih usluga i davatelja digitalnih usluga",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "320"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o tr\u017ei\u0161tu kapitala",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "321"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjeni i dopuni Zakona o obveznim odnosima",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika HSS-a; Klub zastupnika MOST nezavisnih lista; Klub zastupnika \u017divog zida i SNAGA",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "326"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o prijevozu u cestovnom prometu, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "327"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o za\u0161titi od nasilja u obitelji",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "67"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o ravnopravnosti spolova",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "68"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o strancima, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "328"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o provedbi Op\u0107e uredbe o za\u0161titi podataka, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "329"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o financiranju jedinica lokalne i podru\u010dne (regionalne) samouprave",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "200"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Ugovora izme\u0111u Republike Hrvatske i Republike Kosova o izbjegavanju dvostrukog oporezivanja i sprje\u010davanju izbjegavanja pla\u0107anja poreza na dohodak i na imovinu, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "203"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Konvencije o nadzoru i ozna\u010divanju predmeta od plemenitih kovina, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "202"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o Hrvatskoj narodnoj banci, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Lovrinovi\u0107, Ivan (Promijenimo Hrvatsku)",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "205"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Ugovora izme\u0111u Vlade Republike Hrvatske i Vlade Ujedinjenih Arapskih Emirata o izbjegavanju dvostrukog oporezivanja porezima na dohodak, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "204"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Ugovora izme\u0111u Vlade Republike Hrvatske i Vlade Rumunjske o uzajamnoj za\u0161titi klasificiranih podataka, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "207"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o dopuni Zakona o Dr\u017eavnom uredu za reviziju, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Lovrinovi\u0107, Ivan (Promijenimo Hrvatsku)",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "206"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o pru\u017eanju usluga u turizmu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "209"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama Zakona o obveznim odnosima",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "208"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Fakultativnog protokola uz Konvenciju o pravima djeteta o postupku povodom pritu\u017ebi, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "77"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopuni Zakona o dr\u017eavnim potporama",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "76"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o koncesijama",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "75"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjeni i dopuni Zakona o odgoju i obrazovanju u osnovnoj i srednjoj \u0161koli, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "74"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o provedbi Uredbe (EU) 2015/757 Europskog parlamenta i Vije\u0107a od 29. travnja 2015. o pra\u0107enju emisija ugljikova dioksida iz pomorskog prometa, izvje\u0161\u0107ivanju o njima i njihovoj verifikaciji te o izmjeni Direktive 2009/16/EZ",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "73"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o autorskom pravu i srodnim pravima",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "72"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Ugovora izme\u0111u Vlade Republike Hrvatske i Vlade Ma\u0111arske o razmjeni i uzajamnoj za\u0161titi klasificiranih podataka, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "71"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o radnom vremenu, obveznim odmorima mobilnih radnika i ure\u0111ajima za bilje\u017eenje u cestovnom prijevozu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "70"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o prestanku va\u017eenja Zakona o postupku oduzimanja imovinske koristi ostvarene kaznenim djelom i prekr\u0161ajem",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "79"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o kaznenom postupku",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "78"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o dopunama Zakona o lokalnim izborima",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika MOST nezavisnih lista",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "8"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o istra\u017eivanju i eksploataciji ugljikovodika",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "258"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o stambenom potro\u0161a\u010dkom kreditiranju",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "120"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o ni\u0161tetnosti ugovora o kreditu s me\u0111unarodnim obilje\u017ejima sklopljenih u Republici Hrvatskoj, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "\u0160kibola, Marin (Nezavisni)",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "121"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Sveobuhvatnog gospodarskog i trgovinskog sporazuma (CETA) izme\u0111u Kanade, s jedne strane, i Europske unije i njezinih dr\u017eava \u010dlanica, s druge strane, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "122"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o prestanku va\u017eenja Zakona o Fondu za naknadu oduzete imovine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "123"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o dr\u017eavnim slu\u017ebenicima, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "124"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Sporazuma izme\u0111u Vlade Republike Hrvatske i Kabineta ministara Ukrajine o suradnji u podru\u010dju sprje\u010davanja katastrofa i uklanjanja njihovih posljedica, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "125"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o subvencioniranju stambenih kredita",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "126"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o prijenosu mirovinskih prava",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "127"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o sprje\u010davanju pranja novca i financiranja terorizma",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "128"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o dopuni Zakona o za\u0161titi svjedoka",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "69"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Sporazuma izme\u0111u Republike Hrvatske i Islamske Republike Afganistana o sveobuhvatnom dugoro\u010dnom partnerstvu, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "129"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o audiovizualnim djelatnostima",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "319"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Konvencije Vije\u0107a Europe o sprje\u010davanju i borbi protiv nasilja nad \u017eenama i nasilja u obitelji, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "318"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o muzejima",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "313"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o probaciji",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "312"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjeni Zakona o obveznim odnosima",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika SDP-a",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "311"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o dopuni Zakona o osobnom identifikacijskom broju",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika GLAS-a i HSU-a; Klub zastupnika MOST nezavisnih lista",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "310"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o Hrvatskoj poljoprivrednoj komori",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "317"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Sporazuma o partnerstvu o odnosima i suradnji izme\u0111u Europske unije i njezinih dr\u017eava \u010dlanica, s jedne strane, i Novog Zelanda, s druge strane, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "316"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Okvirnog sporazuma izme\u0111u Europske unije i njezinih dr\u017eava \u010dlanica, s jedne strane, i Australije, s druge strane, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "315"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Sporazuma o osnivanju Me\u0111unarodne zaklade EU-LAC, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "314"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o otpisu dugova fizi\u010dkim osobama, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "369"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o nabavi i posjedovanju oru\u017eja gra\u0111ana",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "364"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjeni i dopunama Zakona o naslje\u0111ivanju",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "365"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o subvencioniranju stambenih kredita, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "362"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o dr\u017eavnoj izmjeri i katastru nekretnina",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "363"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o lijekovima",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "380"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o provedbi Uredbe (EU) 2017/745 o medicinskim proizvodima i Uredbe (EU) 2017/746 o in vitro dijagnosti\u010dkim medicinskim proizvodima",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "381"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o osnivanju Agencije za istra\u017eivanje nesre\u0107a u zra\u010dnom, pomorskom i \u017eeljezni\u010dkom prometu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "383"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Kaznenog zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "384"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o Fondu hrvatskih branitelja iz Domovinskog rata i \u010dlanova njihovih obitelji",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "385"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o Zakladi hrvatskih branitelja iz Domovinskog rata i \u010dlanova njihovih obitelji",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "386"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o prestanku va\u017eenja Zakona o Fondu za stipendiranje hrvatskih branitelja iz Domovinskog rata i djece hrvatskih branitelja iz Domovinskog rata",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "387"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o provedbi projekata me\u0111unarodne institucionalne suradnje Europske unije i projekata tehni\u010dke pomo\u0107i",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "388"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o sudjelovanju civilnih stru\u010dnjaka u me\u0111unarodnim misijama i operacijama",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "389"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama Zakona o Hrvatskoj radioteleviziji",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika \u017divog zida i SNAGA",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "252"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Memoranduma o suglasnosti izme\u0111u Vlade Republike Hrvatske i Zapovjedni\u0161tva Vrhovnog savezni\u010dkog zapovjednika za transformaciju kao i Vrhovnog zapovjedni\u0161tva savezni\u010dkih snaga u Europi u vezi s pru\u017eanjem potpore dr\u017eave doma\u0107ina za provedbu NATO vojnih aktivnosti, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "60"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama Zakona o \u010dlanarinama u turisti\u010dkim zajednicama, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "61"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o dopuni Zakona o poticanju razvoja malog gospodarstva, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "62"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o unapre\u0111enju poduzetni\u010dke infrastrukture",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "259"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjeni Zakona o obvezama i pravima dr\u017eavnih du\u017enosnika, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika MOST nezavisnih lista",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "64"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjeni Zakona o odgoju i obrazovanju u osnovnoj i srednjoj \u0161koli, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika SDP-a",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "66"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopuni Zakona o strukovnom obrazovanju",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "250"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjeni Zakona o doplatku za djecu, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika SDP-a",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "251"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o upravljanju dr\u017eavnom imovinom",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "256"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o vanjskim poslovima",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "257"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopuni Zakona o prijenosu osniva\u010dkih prava nad Sveu\u010dili\u0161tem Sjever na Republiku Hrvatsku",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Podolnjak, Robert (MOST)",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "254"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Memoranduma o suglasnosti izme\u0111u Vlade Republike Hrvatske i Vlade Rumunjske o uzajamnom pru\u017eanju potpore dr\u017eave doma\u0107ina, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "255"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o Hrvatskoj poljoprivredno-\u0161umarskoj savjetodavnoj slu\u017ebi",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "168"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o obavljanju geodetske djelatnosti",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "169"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o elektroni\u010dkim komunikacijama, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "164"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o za\u0161titi pu\u010danstva od zaraznih bolesti",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "165"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o potro\u0161a\u010dkom kreditiranju, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Aleksi\u0107, Goran (SNAGA)",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "166"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o dopunama Zakona o za\u0161titi potro\u0161a\u010da",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Aleksi\u0107, Goran (SNAGA)",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "167"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o osnivanju Agencije za ugljikovodike, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "160"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o dopuni Zakona o referendumu i drugim oblicima osobnog sudjelovanja u obavljanju dr\u017eavne vlasti i lokalne i podru\u010dne (regionalne) samouprave, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "161"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o pravobranitelju za djecu, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "162"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o odr\u017eivom gospodarenju otpadom, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "163"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjeni i dopunama Zakona o Hrvatskoj narodnoj banci",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika MOST nezavisnih lista",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "9"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o \u017ei\u010darama",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "357"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o autorskom pravu i srodnim pravima",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "352"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o biogorivima za prijevoz",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "351"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o za\u0161titi fizi\u010dkih osoba u vezi s obradom i razmjenom osobnih podataka u svrhe sprje\u010davanja, istra\u017eivanja, otkrivanja ili progona kaznenih djela ili izvr\u0161avanja kaznenih sankcija",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "350"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o elektroni\u010dkom izdavanju ra\u010duna u javnoj nabavi",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "358"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o dopuni Ovr\u0161nog zakona, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika SDP-a",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "216"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o prestanku va\u017eenja Zakona o Centru za pra\u0107enje poslovanja energetskog sektora i investicija",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "214"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o lokalnoj i podru\u010dnoj (regionalnoj) samoupravi",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "215"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o Zakladi za zdravlje",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika SDP-a",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "212"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o obiteljskom poljoprivrednom gospodarstvu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "213"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o suzbijanju zlouporabe droga",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika \u017divog zida i SNAGA",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "210"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o prijenosu vlasni\u0161tva na domovima umirovljenika",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika SDP-a",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "211"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o poticanju ulaganja",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "218"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o arhivskom gradivu i arhivima",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "219"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o platnom prometu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "289"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o elektroni\u010dkom novcu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "288"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopuni Zakona o trgovini, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Varga, Sini\u0161a (SDP)",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "281"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o ugostiteljskoj djelatnosti, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Varga, Sini\u0161a (SDP)",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "280"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o prestanku va\u017eenja Zakona o provedbi Uredbe Europske unije o europskim fondovima socijalnog poduzetni\u0161tva, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "283"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o prestanku va\u017eenja Zakona o provedbi Uredbe Europske unije o europskim fondovima poduzetni\u010dkog kapitala, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "282"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o obveznim mirovinskim fondovima",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "285"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Sporazuma o strate\u0161kom partnerstvu izme\u0111u Europske unije i njezinih dr\u017eava \u010dlanica, s jedne strane, i Kanade, s druge strane, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "284"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o provedbi Uredbe (EU) 2016/1011 o indeksima koji se upotrebljavaju kao referentne vrijednosti",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "287"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o dru\u0161tveno poticanoj stanogradnji",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "286"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopuni Zakona o Sredi\u0161njem registru osiguranika",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "263"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Ugovora izme\u0111u Vlade Republike Hrvatske i Vlade Republike Kazahstana o izbjegavanju dvostrukog oporezivanja i sprje\u010davanju izbjegavanja pla\u0107anja poreza na dohodak, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "262"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Ugovora o stabilnosti, koordinaciji i upravljanju u ekonomskoj i monetarnoj uniji izme\u0111u Kraljevine Belgije, Republike  Bugarske, Kraljevine Danske, Savezne Republike Njema\u010dke, Republike Estonije, Irske, Helenske Republike, Kraljevine \u0160panjolske, Francuske Republike, Talijanske Republike, Republike Cipra, Republike Latvije, Republike Litve, Velikog Vojvodstva Luksemburga, Ma\u0111arske, Malte, Kraljevine Nizozemske, Republike Austrije, Republike Poljske, Portugalske Republike, Rumunjske, Republike Slovenije, Slova\u010dke Republike, Republike Finske i Kraljevine \u0160vedske, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "261"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o za\u0161titi prijavitelja nepravilnosti",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika \u017divog zida i SNAGA",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "260"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o Hrvatskom kvalifikacijskom okviru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "267"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o slu\u017ebi u Oru\u017eanim snagama Republike Hrvatske",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "266"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Sporazuma o suradnji za partnerstvo i razvoj izme\u0111u Europske unije i njezinih dr\u017eava \u010dlanica, s jedne strane, i Islamske Republike Afganistana, s druge strane, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "265"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o komunalnom gospodarstvu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "264"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o dr\u017eavnoj potpori za istra\u017eiva\u010dko-razvojne projekte",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "269"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o obrani",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "268"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o strancima, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "59"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o nabavi i registraciji oru\u017eja gra\u0111ana, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "55"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o eksplozivnim tvarima te proizvodnji i prometu oru\u017eja, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "54"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o minimalnoj pla\u0107i, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika SDP-a",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "57"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjeni Zakona o policiji, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "56"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o ra\u010dunovodstvu, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "51"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Privremenog sporazuma kojim se stvara okvir za Sporazum o gospodarskom partnerstvu izme\u0111u dr\u017eava Isto\u010dne i Ju\u017ene Afrike, s jedne strane, i Europske zajednice i njezinih dr\u017eava \u010dlanica, s druge strane, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "50"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o kombiniranom prijevozu tereta, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "53"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Okvirnog sporazuma izme\u0111u \u0160vicarskog saveznog vije\u0107a i Vlade Republike Hrvatske o provedbi \u0160vicarsko-hrvatskog programa suradnje na smanjenju ekonomskih i socijalnih nejednakosti unutar pro\u0161irene Europske unije, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "52"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Protokola uz Konvenciju o ugovoru o me\u0111unarodnom prijevozu robe cestom (CMR), s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "63"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o Hrvatskoj gospodarskoj komori",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika SDP-a",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "115"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Sporazuma o suradnji izme\u0111u Europske zajednice i njezinih dr\u017eava \u010dlanica, s jedne strane, i \u0160vicarske Konfederacije, s druge strane, u borbi protiv prijevara i svih drugih nezakonitih aktivnosti koje \u0161tete njihovim financijskim interesima, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "114"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o za\u0161titi i o\u010duvanju kulturnih dobara, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "117"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o postupku izvanredne uprave u trgova\u010dkim dru\u0161tvima od sistemskog zna\u010daja za Republiku Hrvatsku, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "116"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o cestama",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "111"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Pari\u0161kog sporazuma, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "110"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Me\u0111unarodne konvencije iz Nairobija o uklanjanju podrtina iz 2007. godine, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "113"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjeni i dopuni Zakona o upravnim sporovima, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "112"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Prekr\u0161ajnog zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "119"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o dopuni Zakona o pravnim posljedicama osude, kaznenoj evidenciji i rehabilitaciji, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "118"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o \u0161umama",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "308"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o dopunama Zakona o radu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika GLAS-a i HSU-a",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "309"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o podru\u010djima i sjedi\u0161tima sudova",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "300"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o Dr\u017eavnom sudbenom vije\u0107u",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "301"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o Dr\u017eavnoodvjetni\u010dkom vije\u0107u",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "302"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjeni Zakona o sudovima",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Pernar, Ivan (\u017divi zid)",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "303"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o sprje\u010davanju pranja novca i financiranja terorizma",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika MOST nezavisnih lista",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "304"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o dobrovoljnim mirovinskim fondovima, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "306"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o mirovinskim osiguravaju\u0107im dru\u0161tvima, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "307"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopuni Zakona o posebnom porezu na motorna vozila, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "229"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o za\u0161titi neotkrivenih znanja i iskustava te poslovnih informacija",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "225"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o provedbi Uredbe (EU) br. 511/2014 o mjerama uskla\u0111ivanja za korisnike Protokola iz Nagoye o pristupu genetskim resursima te po\u0161tenoj i pravi\u010dnoj podjeli dobiti koja proizlazi iz njihova kori\u0161tenja u Uniji",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "224"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o strate\u0161kim investicijskim projektima Republike Hrvatske",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "223"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o kori\u0161tenju psa pomaga\u010da i terapijskog psa, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika SDP-a",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "221"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Ugovora o zajmu izme\u0111u Republike Hrvatske i Me\u0111unarodne banke za obnovu i razvoj za projekt modernizacije i restrukturiranja cestovnog sektora, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "151"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Minamatske konvencije o \u017eivi, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "150"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o regulaciji tr\u017ei\u0161ta \u017eeljezni\u010dkih usluga i za\u0161titi prava putnika u \u017eeljezni\u010dkom prijevozu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "153"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o genetski modificiranim organizmima",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "152"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o vodi za ljudsku potro\u0161nju",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "155"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjeni Zakona o sigurnosti i interoperabilnosti \u017eeljezni\u010dkog sustava, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "154"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o zemlji\u0161nim knjigama",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "156"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama Zakona o tr\u017ei\u0161tu nafte i naftnih derivata, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "159"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o nastavku isplate dokupljenih mirovina, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub nezavisnih zastupnika i HSU-a; Klub zastupnika MOST nezavisnih lista",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "158"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o uspostavi infrastrukture za alternativna goriva, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "48"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izmjene i dopune Statuta Agencije za za\u0161titu tr\u017ei\u0161nog natjecanja - potvr\u0111ivanje",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Agencija za za\u0161titu tr\u017ei\u0161nog natjecanja",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022649"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Protokola o pristupanju Europske zajednice Me\u0111unarodnoj konvenciji o suradnji na sigurnosti zra\u010dne plovidbe - EUROCONTROL od 13. prosinca 1960. kako je u nekoliko navrata izmijenjena te usugla\u0161ena Protokolom od 27. lipnja 1997., s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "49"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama Zakona o ugostiteljskoj djelatnosti, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "46"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjeni Zakona o pla\u0107ama sudaca i drugih pravosudnih du\u017enosnika, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "47"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o potvr\u0111ivanju Sporazuma izme\u0111u Vlade Republike Hrvatske i Vlade Sjedinjenih Ameri\u010dkih Dr\u017eava o unaprje\u0111enju ispunjavanja poreznih obveza na me\u0111unarodnoj razini i provedbi FATCA-e, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "44"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o alternativnom rje\u0161avanju potro\u0161a\u010dkih sporova, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "45"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjeni Zakona o javnom bilje\u017eni\u0161tvu, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "43"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopunama Zakona o dr\u017eavnoj izmjeri i katastru nekretnina, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "40"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o mjerama za smanjenje tro\u0161kova postavljanja elektroni\u010dkih komunikacijskih mre\u017ea velikih brzina, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "41"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjeni Zakona o financiranju politi\u010dkih aktivnosti i izborne promid\u017ebe, s Kona\u010dnim prijedlogom zakona",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika HDZ-a; Klub zastupnika MOST nezavisnih lista",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "5"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za pokretanje kaznenog postupka protiv \u017deljka Lackovi\u0107a, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022883"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za pravosu\u0111e Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022888"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlanice Odbora za europske poslove Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022887"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju i prestanku mandata guvernera Hrvatske narodne banke",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022885"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Odbora za Ustav, Poslovnik i politi\u010dki sustav Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022890"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za obrazovanje, znanost i kulturu Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022889"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju zamjenice guvernera i tri viceguvernera Hrvatske narodne banke i prestanku mandata zamjenika guvernera i tri viceguvernera Hrvatske narodne banke",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022886"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za pokretanje kaznenog postupka protiv mr.sc. Orsata Miljeni\u0107a, zastupnika u Hrvatskom Saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022884"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o sudjelovanju Oru\u017eanih snaga Republike Hrvatske u operaciji potpore miru \"SEA GUARDIAN\" u Sredozemlju",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022843"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju predsjednika i \u0161est \u010dlanova Vije\u0107a za gra\u0111anski nadzor sigurnosno-obavje\u0161tajnih agencija",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za unutarnju politiku i nacionalnu sigurnost",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022818"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o sudjelovanju pripadnika Oru\u017eanih snaga Republike Hrvatske u operaciji koalicijskih snaga \"INHERENT RESOLVE\"",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022842"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za pokretanje kaznenog postupka protiv Damira Tomi\u0107a, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022844"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za pokretanje kaznenog postupka protiv Domagoja Hajdukovi\u0107a, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022845"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju zamjenika predsjednika Dr\u017eavne komisije za kontrolu postupaka javne nabave",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022830"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o Zahtjevu za raspisivanje dr\u017eavnog referenduma Gra\u0111anske inicijative \"Istina o Istanbulskoj\"",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za Ustav, Poslovnik i politi\u010dki sustav",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022817"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju zamjenika predsjednika Dr\u017eavne komisije za kontrolu postupaka javne nabave",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022829"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o Zahtjevu za raspisivanje dr\u017eavnog referenduma Gra\u0111anske inicijative \"Narod odlu\u010duje\" o dopuni Ustava Republike Hrvatske \u010dlankom 72.a, te Zahtjevu za raspisivanje  dr\u017eavnog referenduma Gra\u0111anske inicijative \"Narod odlu\u010duje\" o izmjeni \u010dlanka 72. Ustava Republike Hrvatske",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za Ustav, Poslovnik i politi\u010dki sustav",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022816"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o provedbi Zakona o pravu na pristup informacijama za 2017. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Povjerenik za informiranje",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022608"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog programa statisti\u010dkih aktivnosti Republike Hrvatske 2018. - 2020.",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022527"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161taj o radu AZ obveznih mirovinskih fondova za 2017. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Allianz ZB d.o.o. dru\u0161tvo za upravljanje obveznim mirovinskim fondom",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022605"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o progla\u0161enju Nacionalnog dana mirotvorstva i Dana sje\u0107anja na dr. Ivana \u0160retera",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Bulj, Miro (MOST)",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022456"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161taj o radu obveznih mirovinskih fondova kojima upravlja ERSTE d.o.o. dru\u0161tvo za upravljanje obveznim i dobrovoljnim mirovinskim fondovima za 2017. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "ERSTE d.o.o. dru\u0161tvo za upravljanje obveznim i dobrovoljnim mirovinskim fondovima",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022607"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161taj o radu obveznih mirovinskih fondova kojima upravlja PBZ Croatia osiguranje d.d. za upravljanje obveznim mirovinskim fondovima za 2017. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "PBZ Croatia osiguranje d.d. za upravljanje obveznim mirovinskim fondovima",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022617"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju dijela \u010dlanova Vije\u0107a za elektroni\u010dke medije",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022687"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za zakonodavstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022813"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju dijela \u010dlanova Vije\u0107a za elektroni\u010dke medije",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022688"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Interpelacija o radu Vlade Republike Hrvatske radi postupanja Vlade Republike Hrvatske vezanih uz najavljenu renacionalizaciju INA-e i privatizaciju 25 posto manje jedne dionice HEP-a",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "19 zastupnika SDP-a (SDP); Bauk, Arsen (SDP); Bernardi\u0107, Davor (SDP); Dragovan, Igor (SDP); Glasovac, Sabina (SDP); Glava\u0161evi\u0107, Bojan (SDP); Grbin, Pe\u0111a (SDP); Gr\u010di\u0107, Branko (SDP); Jerkovi\u0107, Romana (SDP); Jovanovi\u0107, \u017deljko (SDP); Klisovi\u0107, Jo\u0161ko (SDP); Lu",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021305"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161taj o radu obveznih mirovinskih fondova kojima upravlja Raiffeisen dru\u0161tvo za upravljanje obveznim i dobrovoljnim mirovinskim fondovima d.d. za 2017. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Raiffeisen dru\u0161tvo za upravljanje obveznim i dobrovoljnim mirovinskim fondovima d.d.",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022606"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju dva \u010dlana Savjeta za robne zalihe",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022815"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru i prestanku mandata \u010dlana Odbora za rad, mirovinski sustav i socijalno partnerstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022814"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru \u010dlanice i prestanku mandata \u010dlana Odbora za regionalni razvoj i fondove Europske unije Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022777"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu pu\u010dke pravobraniteljice za 2017. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Pu\u010dki pravobranitelj",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022604"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlanice Upravnog vije\u0107a Hrvatske energetske regulatorne agencije",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022670"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog za dodjelu Povelje Hrvatskom Crvenom kri\u017eu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Predsjedni\u0161tvo Hrvatskoga sabora",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022629"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Nacionalnog vije\u0107a za pra\u0107enje provedbe Strategije suzbijanja korupcije",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022780"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o obavljenoj financijskoj reviziji politi\u010dkih stranaka, nezavisnih zastupnika i \u010dlanova predstavni\u010dkih tijela jedinica lokalne i podru\u010dne (regionalne) samouprave izabranih s liste grupe bira\u010da za 2016.",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Dr\u017eavni ured za reviziju",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022375"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru i prestanku mandata \u010dlana Mandatno-imunitetnog povjerenstva Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022779"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu Odbora za predstavke i pritu\u017ebe za 2017. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za predstavke i pritu\u017ebe",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022655"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru i prestanku mandata \u010dlana Odbora za za\u0161titu okoli\u0161a i prirode Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022776"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru potpredsjednice i prestanku mandata potpredsjednika Odbora za me\u0111uparlamentarnu suradnju Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022778"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru i prestanku mandata \u010dlana Odbora za Hrvate izvan Republike Hrvatske Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022775"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu Nacionalnog vije\u0107a za znanost, visoko obrazovanje i tehnolo\u0161ki razvoj za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Nacionalno vije\u0107e za znanost, visoko obrazovanje i tehnolo\u0161ki razvoj",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022602"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju dijela \u010dlanova Upravnog vije\u0107a Hrvatske energetske regulatorne agencije",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022671"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu pravobraniteljice za ravnopravnost spolova za 2017. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Pravobranitelj za ravnopravnost spolova",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022616"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za obranu Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022772"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o stanju i radu kaznionica, zatvora i odgojnih zavoda za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022373"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Odbora za poljoprivredu Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022147"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu Nacionalnog vije\u0107a za znanost, visoko obrazovanje i tehnolo\u0161ki razvoj za 2017. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Nacionalno vije\u0107e za znanost, visoko obrazovanje i tehnolo\u0161ki razvoj",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022603"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru i prestanku mandata \u010dlanova Odbora za turizam Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022774"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanice i zamjenika \u010dlana i prestanku mandata \u010dlana Izaslanstva Hrvatskoga sabora u Parlamentarnoj dimenziji Srednjoeuropske inicijative",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022781"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o progla\u0161enju 2018. godine - \"Godinom Jurja Kri\u017eani\u0107a\"",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za obrazovanje, znanost i kulturu",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022680"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru i prestanku mandata \u010dlana Odbora za gospodarstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022773"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog za iskazivanje povjerenja Tomislavu Tolu\u0161i\u0107u, ministru poljoprivrede, i za obavljanje du\u017enosti potpredsjednika Vlade Republike Hrvatske",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Predsjednik Vlade RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022708"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o prikupljenim popisima arhivskog gradiva iz \u010dlanka 21.a stavka 1. Zakona o arhivskom gradivu i arhivima",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022678"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o po\u010detku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika Darka Horvata i po\u010detku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti Sun\u010dane Glavak, zamjenice zastupnika",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022717"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog za iskazivanje povjerenja Darku Horvatu za obavljanje du\u017enosti ministra gospodarstva, poduzetni\u0161tva i obrta",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022709"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o provedbi Plana protuminskog djelovanja i utro\u0161enim financijskim sredstvima za 2017. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022573"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nje izvje\u0161\u0107e Financijske agencije za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Nadzorni odbor Financijske agencije",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022299"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Poslovnik pravobranitelja za djecu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Pravobranitelj za djecu",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022413"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o nedavanju vjerodostojnog tuma\u010denja \u010dlanaka 42. stavka 3. Zakona o izborima zastupnika u Hrvatski sabor (\"Narodne novine\" broj 116/99., 109/00. - vjerodostojno tuma\u010denje, 53/03., 167/03 - Odluka o nedavanju vjerodostojnog tuma\u010denja, 44/06. - Zakon o Dr\u017eavnom izbornom povjerenstvu Republike Hrvatske, 19/07., 20/09. - vjerodostojno tuma\u010denje, 145/10., 24/11. - Zakon o financiranju politi\u010dkih aktivnosti i izborne promid\u017ebe, 93/11. - Odluka Ustavnog suda Republike Hrvatske i 120/11. - pro\u010di\u0161\u0107eni tekst, 19/15., 104/15. - Odluka Ustavnog suda Republike Hrvatske",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za zakonodavstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021382"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu pravobranitelja za osobe s invaliditetom za 2017. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Pravobranitelj za osobe s invaliditetom",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022615"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "received",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu pravobraniteljice za djecu za 2017. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Pravobranitelj za djecu",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022613"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o nedavanju vjerodostojnog tuma\u010denja \u010dlanka 3. Zakona o dodatku na mirovine ostvarene prema Zakonu o mirovinskom osiguranju (\"Narodne novine\", broj 79/09 i 114/11)",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za zakonodavstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022364"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru dva zamjenika pravobraniteljice za djecu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Pravobranitelj za djecu",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022431"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu Istra\u017enog povjerenstva za utvr\u0111ivanje odgovornosti za rezultate upravljanja i raspolaganja financijskim i drugim resursima Imunolo\u0161kog zavoda",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Istra\u017eno povjerenstvo za utvr\u0111ivanje odgovornosti za rezultate upravljenja i raspolaganja financijskim i drugim resursima Imunolo\u0161kog zavoda",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022517"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nje izvje\u0161\u0107e Hrvatske agencije za nadzor financijskih usluga za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Hrvatska agencija za nadzor financijskih usluga",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020846"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu pravobraniteljice za djecu za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Pravobranitelj za djecu",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021462"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izmjenama Odluke o osnivanju Istra\u017enog povjerenstva za utvr\u0111ivanje \u010dinjenica u vezi okolnosti nastanka poslovnog koncerna Agrokor, njegove dana\u0161nje pozicije na tr\u017ei\u0161tu, nastanka njegovih poslovnih problema, a posebno dugovanja prema dobavlja\u010dima te ostalim vjerovnicima, uloge regulatora na tr\u017ei\u0161tima vezano za Agrokorove poslovne aktivnosti i okolnosti koje su dovele do aktivnosti Vlade Republike Hrvatske prema Agrokoru odnosno prijedloga mogu\u0107ih rje\u0161enja za situaciju u kojoj se Agrokor na\u0161ao",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "36 zastupnika Hrvatskoga sabora; Aleksi\u0107, Goran (SNAGA); Bauk, Arsen (SDP); Beljak, Kre\u0161o (HSS); Bulj, Miro (MOST); Bunjac, Branimir (\u017divi zid); Demetlika, Tulio (IDS); Dobrovi\u0107, Slaven (MOST); Esih, Bruna (Neovisni za Hrvatsku); Glasnovi\u0107, \u017deljko (Nezavi",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022111"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu Vije\u0107a za vodne usluge od o\u017eujka 2015. do prosinca 2016. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vije\u0107e za vodne usluge",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022457"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nje izvje\u0161\u0107e o obrani za 2017. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022634"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu Dr\u017eavnog ureda za reviziju za 2017.",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Dr\u017eavni ured za reviziju",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022374"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlana i imenovanju \u010dlana Povjerenstva za fiskalnu politiku",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za financije i dr\u017eavni prora\u010dun",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022555"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nje izvje\u0161\u0107e o dr\u017eavnim potporama za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021565"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju predsjednika, zamjenika predsjednika i \u010dlanova Vije\u0107a Hrvatske regulatorne agencije za mre\u017ene djelatnosti",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022562"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju predsjednika, zamjenika predsjednika i \u010dlanova Vije\u0107a Hrvatske regulatorne agencije za mre\u017ene djelatnosti",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022563"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nje izvje\u0161\u0107e o dr\u017eavnim potporama za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022547"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlanice Odbora za regionalni razvoj i fondove Europske unije Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022645"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju ravnatelja Agencije za za\u0161titu osobnih podataka",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022631"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlana i izboru \u010dlanice Odbora za obitelj, mlade i sport Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022643"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za vanjsku politiku Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022640"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlana i izboru \u010dlanice Odbora za europske poslove Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022639"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o sastancima Europskog vije\u0107a i Europskog vije\u0107a ( \u010dlanak 50. ) odr\u017eanih u Bruxellesu, 22. i 23. o\u017eujka 2018. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Predsjednik Vlade RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022620"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za za\u0161titu okoli\u0161a i prirode Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022644"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "received",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu dr\u017eavnog odvjetni\u0161tva Republike Hrvatske za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Dr\u017eavno odvjetni\u0161tvo RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021558"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju ravnatelja Agencije za za\u0161titu osobnih podataka",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022630"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "received",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu dr\u017eavnog odvjetni\u0161tva Republike Hrvatske za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Dr\u017eavno odvjetni\u0161tvo RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020936"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlana i izboru \u010dlanice Odbora za unutarnju politiku i nacionalnu sigurnost Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022641"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju Glavnog dr\u017eavnog odvjetnika Republike Hrvatske",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022635"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlanice Odbora za zdravstvo i socijalnu politiku Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022642"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog za pokretanje pitanja povjerenja dr. sc. Martini Dali\u0107, potpredsjednici Vlade Republike Hrvatske i ministrici gospodarstva, poduzetni\u0161tva i obrta u Vladi Republike Hrvatske",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "37 zastupnika Hrvatskoga sabora; Aleksi\u0107, Goran (SNAGA); Alfirev, Marija (SDP); Babi\u0107, Vedran (SDP); Bauk, Arsen (SDP); Beljak, Kre\u0161o (HSS); Bernardi\u0107, Davor (SDP); Bulj, Miro (MOST); Dobrovi\u0107, Slaven (MOST); Grbin, Pe\u0111a (SDP); Grmoja, Nikola (MOST); Habe",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022564"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o po\u010detku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika Miroslava \u0160imi\u0107a i po\u010detku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenice zastupnika Sonje \u010cikoti\u0107",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022622"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za pokretanje kaznenog postupka protiv Damira Tomi\u0107a, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022561"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o provo\u0111enju Ustavnog zakona o pravima nacionalnih manjina i o utro\u0161ku sredstava osiguranih u Dr\u017eavnom prora\u010dunu Republike Hrvatske za 2015 i 2016. godinu za potrebe nacionalnih manjina",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022408"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog poslovnika o izmjenama i dopunama Poslovnika Hrvatskoga sabora, s Kona\u010dnim prijedlogom poslovnika",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za Ustav, Poslovnik i politi\u010dki sustav",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022520"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog godi\u0161njega provedbenog plana statisti\u010dkih aktivnosti Republike Hrvatske 2018. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022528"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o uredbama koje je Vlada Republike Hrvatske donijela na temelju zakonske ovlasti",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022409"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "received",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Polugodi\u0161nja informacija o financijskom stanju, stupnju ostvarenja stabilnosti cijena i provedbi monetarne politike za drugo polugodi\u0161te 2016.",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Hrvatska narodna banka",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021572"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "received",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Polugodi\u0161nja informacija o financijskom stanju, stupnju ostvarenja stabilnosti cijena i provedbi monetarne politike za prvo polugodi\u0161te 2017.",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Hrvatska narodna banka",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022319"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog plana uskla\u0111ivanja zakonodavstva Republike Hrvatske s pravnom ste\u010devinom Europske unije za 2018. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022371"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "received",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Polugodi\u0161nja informacija o financijskom stanju, stupnju ostvarenja stabilnosti cijena i provedbi monetarne politike za prvo polugodi\u0161te 2016.",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Hrvatska narodna banka",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021153"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o Uredbi koju je Vlada Republike Hrvatske donijela na temelju zakonske ovlasti",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022412"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "received",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu Vije\u0107a za elektroni\u010dke medije i Agencije za elektroni\u010dke medije za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Agencija za elektroni\u010dke medije; Vije\u0107e za elektroni\u010dke medije",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021285"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "received",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu Vije\u0107a za elektroni\u010dke medije i Agencije za elektroni\u010dke medije za 2014. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Agencija za elektroni\u010dke medije; Vije\u0107e za elektroni\u010dke medije",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020934"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o poslovanju Fonda hrvatskih branitelja iz Domovinskog rata i \u010dlanova njihovih obitelji za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Upravni odbor Fonda hrvatskih branitelja iz Domovinskog rata i \u010dlanova njihovih obitelji",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022242"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o u\u010dincima provedbe Zakona o otocima u 2016. godini",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022515"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o provedbi aktivnosti protuminskog djelovanja i utro\u0161enim financijskim sredstvima u 2015. i 2016. godini",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022192"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o provedbi Nacionalne strategije i Akcijskog plana suzbijanja zlouporabe droga u Republici Hrvatskoj za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022068"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "received",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu Upravnog vije\u0107a HINE za 2014. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Upravno vije\u0107e HINA-e",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020939"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu Upravnog vije\u0107a HINE za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Upravno vije\u0107e HINA-e",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022320"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu Vije\u0107a za elektroni\u010dke medije i Agencije za elektroni\u010dke medije za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Agencija za elektroni\u010dke medije; Vije\u0107e za elektroni\u010dke medije",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022366"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e ministra unutarnjih poslova o obavljanju policijskih poslova u 2016. godini",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Ministar unutarnjih poslova",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021561"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o kori\u0161tenju pretpristupnih programa pomo\u0107i Europske unije i Europskih strukturnih instrumenata za razdoblje od 1. srpnja do 31. prosinca 2016. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022318"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "received",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu Upravnog vije\u0107a HINE za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Upravno vije\u0107e HINA-e",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020940"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o poslovanju Fonda hrvatskih branitelja iz Domovinskog rata i \u010dlanova njihovih obitelji za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Upravni odbor Fonda hrvatskih branitelja iz Domovinskog rata i \u010dlanova njihovih obitelji",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020941"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e  ministra unutarnjih poslova u obavljanju policijskih poslova u 2015. godini",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Ministar unutarnjih poslova",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021275"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o stanju i upravljanju robnim zalihama za 2015. i 2016. godinu , s financijskim pokazateljima",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022365"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o poslovanju slobodnih zona u Republici Hrvatskoj u 2016. godini",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022372"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Mi\u0161ljenje Odbora za Ustav, Poslovnik i politi\u010dki sustav na temelju Zahtjeva za mi\u0161ljenje o povredi Poslovnika Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za Ustav, Poslovnik i politi\u010dki sustav",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022521"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Jedinstvena zavr\u0161na lista za izbor predsjednice Povjerenstva za odlu\u010divanje o sukobu interesa",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022474"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog nacionalnog programa za\u0161tite potro\u0161a\u010da za razdoblje od 2017. do 2020. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022134"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za pokretanje kaznenog postupka protiv Nikole Grmoje, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022484"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Jedinstvena zavr\u0161na lista za izbor \u010dlanova Povjerenstva za odlu\u010divanje o sukobu interesa",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022475"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlanice i izboru \u010dlana Odbora za izbor, imenovanja i upravne poslove Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022462"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za informiranje, informatizaciju i medije Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022463"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlana i izboru \u010dlanice Odbora za rad, mirovinski sustav i socijalno partnerstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022459"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlanova Odbora za pomorstvo, promet i infrastrukturu Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022461"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlanova Odbora za prostorno ure\u0111enje i graditeljstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022460"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlanice i izboru \u010dlana Odbora za izbor, imenovanja i upravne poslove Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022462"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlanova Odbora za prostorno ure\u0111enje i graditeljstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022460"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o sudjelovanju Oru\u017eanih snaga Republike Hrvatske u operaciji potpore miru KFOR na Kosovu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022189"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i imenovanju \u010dlanice Dr\u017eavnog povjerenstva za procjenu \u0161tete od elementarnih nepogoda",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022464"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za informiranje, informatizaciju i medije Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022463"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru potpredsjednika Odbora za predstavke i pritu\u017ebe Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022304"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju predsjednika i \u010dlanova Upravnog vije\u0107a Hrvatske agencije za nadzor financijskih usluga",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022429"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlana i izboru \u010dlanice Odbora za prostorno ure\u0111enje i graditeljstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022303"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju dijela \u010dlanova Nacionalnog vije\u0107a za razvoj ljudskih potencijala",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021556"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju dijela \u010dlanova Nacionalnog vije\u0107a za razvoj ljudskih potencijala",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021555"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju dijela \u010dlanova Nacionalnog vije\u0107a za razvoj ljudskih potencijala",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021982"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju predsjednika i \u010dlanova Upravnog vije\u0107a Hrvatske agencije za nadzor financijskih usluga",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022430"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju dijela \u010dlanova Nacionalnog vije\u0107a za razvoj ljudskih potencijala",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021983"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o progla\u0161enju 1. o\u017eujka - \"Nacionalnim danom edukacijskih rehabilitatora\"",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za obrazovanje, znanost i kulturu",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022376"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za pokretanje kaznenog postupka protiv dr. sc. Branimira Bunjca, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022416"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e predsjednika Vlade Republike Hrvatske o odr\u017eanim sastancima Europskog vije\u0107a u 2017. godini",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Predsjednik Vlade RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022415"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "received",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o poslovanju Hrvatske radiotelevizije za 2014. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Glavni ravnatelj HRT-a",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020935"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu Programskog vije\u0107a HRT-a i o provedbi programskih na\u010dela i obveza HRT-a utvr\u0111enih Zakonom o HRT-u i Ugovorom izme\u0111u Hrvatske radiotelevizije i Vlade Republike Hrvatske za razdoblje od 1. sije\u010dnja 2016. do 31. prosinca 2016. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Programsko vije\u0107e HRT-a",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021793"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "received",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Programsko i financijsko izvje\u0161\u0107e Hrvatskog olimpijskog odbora za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Hrvatski olimpijski odbor",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020944"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "received",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o poslovanju Hrvatske radiotelevizije za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Glavni ravnatelj HRT-a",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021284"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Programsko i financijsko izvje\u0161\u0107e Hrvatskog olimpijskog odbora za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Hrvatski olimpijski odbor",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021384"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "received",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Programsko i financijsko izvje\u0161\u0107e Hrvatskog olimpijskog odbora za 2014. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Hrvatski olimpijski odbor",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021321"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "received",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu Programskog Vije\u0107a HRT-a i o provedbi programskih na\u010dela i obveza HRT-a utvr\u0111enih Zakonom o HRT-u i Ugovorom izme\u0111u Hrvatske radiotelevizije i Vlade Republike Hrvatske za razdoblje od 1. sije\u010dnja 2015. do 31. prosinca 2015. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Programsko vije\u0107e HRT-a",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020937"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Nadzornog odbora Hrvatske radiotelevizije",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za informiranje, informatizaciju i medije",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022235"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o po\u010detku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika  prof. dr. sc. Drage Prgometa i po\u010detku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenika zastupnika Stipe \u0160apine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022311"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o po\u010detku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika dr.sc. Ivana Kova\u010di\u0107a i po\u010detku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenika zastupnika Ante Prani\u0107a",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022300"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o sudjelovanju pripadnika Oru\u017eanih snaga Republike Hrvatske u operacijama potpore miru Ujedinjenih naroda",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022191"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o upu\u0107ivanju pripadnika Oru\u017eanih snaga Republike Hrvatske na du\u017enostima u NATO zapovjednoj strukturi, NATO strukturi snaga i drugim nacionalnim (multinacionalnim) zapovjedni\u0161tvima u operacije i druge aktivnosti u inozemstvu pod vodstvom NATO-a",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022187"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zaklju\u010daka o izmjeni Uredbe o naknadi za istra\u017eivanje i eksploataciju ugljikovodika",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika HSS-a",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021309"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o sudjelovanju pripadnika Oru\u017eanih snaga Republike Hrvatske u operaciji potpore miru \"EU NAVFOR - Somalija - ATALANTA\"",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022190"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog financijskog plana Dr\u017eavne agencije za osiguranje \u0161tednih uloga i sanaciju banaka za 2018. godinu i projekcija plana za 2019. i 2020. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022177"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog financijskog plana Fonda za za\u0161titu okoli\u0161a i energetsku u\u010dinkovitost za 2018. godinu i projekcija plana za 2019. i 2020. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022176"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog financijskog plana Centra za restrukturiranje i prodaju za 2018. godinu i projekcija plana za 2019. i 2020. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022175"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog financijskog plana Hrvatskih voda za 2018. godinu i projekcija plana za 2019. i 2020. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022173"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog dr\u017eavnog prora\u010duna Republike Hrvatske za 2018. godinu i projekcija za 2019. i 2020. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022172"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog financijskog plana Hrvatskih cesta za 2018. godinu i projekcija plana za 2019. i 2020. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022174"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog financijskog plana Hrvatskog zavoda za zdravstveno osiguranje za 2018. godinu i projekcija plana za 2019. i 2020. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022178"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o sudjelovanju pripadnika Oru\u017eanih snaga Republike Hrvatske u misiji potpore miru \"RESOLUTE SUPPORT\" u Afganistanu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022188"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog izmjena i dopuna Financijskog plana Dr\u017eavne agencije za osiguranje \u0161tednih uloga i sanaciju banaka za 2017. godinu i projekcija plana za 2018. i 2019. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022164"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog izmjena i dopuna Dr\u017eavnog prora\u010duna Republike Hrvatske za 2017. godinu i projekcija za 2018. i 2019. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022159"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog izmjena i dopuna Financijskog plana Hrvatskih voda za 2017. godinu i projekcija plana za 2018. i 2019. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022160"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlana Odbora za informiranje, informatizaciju i medije Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022234"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog izmjena i dopuna Financijskog plana Centra za restrukturiranje i prodaju za 2017. godinu i projekcija za 2018. i 2019. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022162"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlana i izboru \u010dlanice Odbora za ravnopravnost spolova Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022233"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlanice Odbora za obitelj, mlade i sport Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022231"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru \u010dlanice Odbora za za\u0161titu okoli\u0161a i prirode Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022232"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlana i izboru \u010dlanice Odbora za vanjsku politiku Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022229"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog kandidata za izbor pravobranitelja za djecu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za obitelj, mlade i sport",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022110"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za obranu Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022230"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog izmjena i dopuna Financijskog plana Fonda za za\u0161titu okoli\u0161a i energetsku u\u010dinkovitost za 2017. godinu i projekcija plana za 2018. i 2019. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022163"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog izmjena i dopuna Financijskog plana Hrvatskih cesta za 2017. godinu i projekcija plana za 2018. i 2019. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022161"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog izmjena i dopuna Financijskog plana Hrvatskog zavoda za zdravstveno osiguranje za 2017. godinu i projekcija plana za 2018. i 2019. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022165"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog za pokretanje pitanja povjerenja Vladi Republike Hrvatske",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "31 zastupnik Hrvatskoga sabora; Babi\u0107, Vedran (SDP); Bauk, Arsen (SDP); Bernardi\u0107, Davor (SDP); Beus Richembergh, Goran (GLAS); Bunjac, Branimir (\u017divi zid); Demetlika, Tulio (IDS); Dragovan, Igor (SDP); \u0110uji\u0107, Sa\u0161a (SDP); Glasovac, Sabina (SDP); Glava\u0161evi",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022168"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Polugodi\u0161nji izvje\u0161taj o izvr\u0161enju Financijskog plana Hrvatskih cesta u prvom polugodi\u0161tu 2017. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022001"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Polugodi\u0161nji izvje\u0161taj o izvr\u0161enju Financijskog plana Hrvatskog zavoda za zdravstveno osiguranje u prvom polugodi\u0161tu 2017. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022004"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Polugodi\u0161nji izvje\u0161taj o izvr\u0161enju Financijskog plana Hrvatskih voda u prvom polugodi\u0161tu 2017. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021999"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za pokretanje kaznenog postupka protiv Vlahe Orepi\u0107a, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022181"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Polugodi\u0161nji izvje\u0161taj o izvr\u0161enju Financijskog plana Fonda za za\u0161titu okoli\u0161a i energetsku u\u010dinkovitost u prvom polugodi\u0161tu 2017. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022000"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o sastanku Europskog vije\u0107a odr\u017eanom 19. i 20. listopada 2017. u Bruxellesu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Predsjednik Vlade RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022112"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog za pokretanje pitanja povjerenja Nadi Murgani\u0107, ministrici za demografiju, obitelj, mlade i socijalnu politiku u Vladi Republike Hrvatske",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "33 zastupnika Hrvatskoga sabora; Aleksi\u0107, Goran (SNAGA); Babi\u0107, Vedran (SDP); Beus Richembergh, Goran (GLAS); Bunjac, Branimir (\u017divi zid); Demetlika, Tulio (IDS); \u0110uji\u0107, Sa\u0161a (SDP); Glasovac, Sabina (SDP); Grbin, Pe\u0111a (SDP); Gr\u010di\u0107, Branko (SDP); Habek, Ma",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022074"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Polugodi\u0161nji izvje\u0161taj o izvr\u0161enju Financijskog plana Centra za restrukturiranje i prodaju u prvom polugodi\u0161tu 2017. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022003"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog polugodi\u0161njeg izvje\u0161taja o izvr\u0161enju Dr\u017eavnog prora\u010duna Republike Hrvatske za prvo polugodi\u0161te 2017. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021997"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Polugodi\u0161nji izvje\u0161taj o izvr\u0161enju Financijskog plana Dr\u017eavne agencije za osiguranje \u0161tednih uloga i sanaciju banaka u prvom polugodi\u0161tu 2017. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022002"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog polugodi\u0161njeg izvje\u0161taja o primjeni fiskalnih pravila za prvo polugodi\u0161te 2017. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021998"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o po\u010detku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenice zastupnika Marije Alfirev",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022180"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Odbora za vanjsku politiku Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022126"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Odbora za obranu Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022127"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru i prestanku mandata \u010dlana Oto\u010dnog vije\u0107a",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022122"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Odbora za turizam Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022155"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Nacionalnog vije\u0107a za  pra\u0107enje provedbe Strategije suzbijanja korupcije",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022156"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za informiranje, informatizaciju i medije Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022119"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Odbora za financije i dr\u017eavni prora\u010dun Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022128"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu i poslovanju Hrvatskog zavoda za mirovinsko osiguranje za 2016.",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Hrvatski zavod za mirovinsko osiguranje",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021791"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nje izvje\u0161\u0107e o provedbi Strategije i Zakona o odnosima Republike Hrvatske s Hrvatima izvan Republike Hrvatske za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Sredi\u0161nji dr\u017eavni ured za Hrvate izvan Republike Hrvatske",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021972"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu Hrvatskog memorijalno-dokumentacijskog centra Domovinskog rata za 2016.",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Hrvatski memorijalno-dokumentacijski centar Domovinskog rata",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021970"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nje izvje\u0161\u0107e Vlade Republike Hrvatske",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Predsjednik Vlade RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022075"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "received",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nji izvje\u0161taj o radu Nacionalne zaklade za razvoj civilnoga dru\u0161tva za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Upravni odbor Nacionalne zaklade za razvoj civilnog dru\u0161tva",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020949"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju zamjenika pravobraniteljice za ravnopravnost spolova",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Pravobranitelj za ravnopravnost spolova",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022069"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za pokretanje kaznenog postupka protiv Petra \u0160kori\u0107a, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022113"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za pokretanje kaznenog postupka protiv Vlahe Orepi\u0107a, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022114"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Odbora za rad, mirovinski sustav i socijalno partnerstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022139"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Odbora za obrazovanje, znanost i kulturu Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022146"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Odbora za pravosu\u0111e Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022138"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Odbora za ljudska prava i prava nacionalnih manjina Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022137"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Odbora za gospodarstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022129"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Odbora za ratne veterane Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022143"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Odbora za zakonodavstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022124"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Odbora za obitelj, mlade i sport Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022141"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Odbora za zdravstvo i socijalnu politiku Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022140"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Odbora za prostorno ure\u0111enje i graditeljstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022144"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Odbora za Hrvate izvan Republike Hrvatske Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022142"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Odbora za ravnopravnost spolova Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022151"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Odbora za za\u0161titu okoli\u0161a i prirode Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022145"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Odbora za regionalni razvoj i fondove Europske unije Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022148"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Odbora za pomorstvo, promet i infrastrukturu Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022149"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Odbora za informiranje, informatizaciju i medije Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022150"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Odbora za lokalnu i podru\u010dnu (regionalnu) samoupravu Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022152"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju predsjednika i \u010dlanova Odbora, prestanku mandata \u010dlana Odbora za dodjelu Nagrade Faust Vran\u010di\u0107 i imenovanju predsjednika i \u010dlanova Odbora za dodjelu Nagrade Faust Vran\u010di\u0107",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022154"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu Povjerenstva za odlu\u010divanje o sukobu interesa za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Povjerenstvo za odlu\u010divanje o sukobu interesa",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021588"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru \u010dlanice i prestanku mandata \u010dlana Odbora za lokalnu i podru\u010dnu (regionalnu) samoupravu Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022120"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za unutarnju politiku i nacionalnu sigurnost Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022118"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Odbora za europske poslove Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022125"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu Nacionalnog vije\u0107a za razvoj ljudskih potencijala za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Nacionalno vije\u0107e za razvoj ljudskih potencijala",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021497"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e pu\u010dke pravobraniteljice za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Pu\u010dki pravobranitelj",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021461"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e predsjednika Vrhovnog suda Republike Hrvatske o stanju sudbene vlasti za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Predsjednik Vrhovnog suda RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021560"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o obavljenoj financijskoj reviziji \u017eupanijskih uprava za ceste za 2015.",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Dr\u017eavni ured za reviziju",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021559"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nje izvje\u0161\u0107e o radu Hrvatske regulatorne agencije za mre\u017ene djelatnosti za 2016.",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Hrvatska regulatorna agencija za mre\u017ene djelatnosti",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021752"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nji izvje\u0161taj o radu Nacionalne zaklade za razvoj civilnoga dru\u0161tva za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Upravni odbor Nacionalne zaklade za razvoj civilnog dru\u0161tva",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021658"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nje izvje\u0161\u0107e Hrvatske zaklade za znanost za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Upravni odbor Hrvatske zaklade za znanost",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021630"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog nacionalne strategije razvojne suradnje Republike Hrvatske za razdoblje od 2017. do 2021. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022029"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e predsjednika Vrhovnog suda Republike Hrvatske o stanju sudbene vlasti za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Predsjednik Vrhovnog suda RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020851"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu Agencije za za\u0161titu osobnih podataka za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Agencija za za\u0161titu osobnih podataka",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021753"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o obavljenoj financijskoj reviziji vatrogasnih organizacija",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Dr\u017eavni ured za reviziju",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021790"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o u\u010dincima provedbe Zakona o otocima u 2014. i 2015. godini",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021966"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog strategije prostornog razvoja Republike Hrvatske",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021503"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru tri suca Ustavnog suda Republike Hrvatske",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za Ustav, Poslovnik i politi\u010dki sustav",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021816"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o osnivanju Istra\u017enog povjerenstva za utvr\u0111ivanje \u010dinjenica u vezi okolnosti nastanka poslovnog koncerna Agrokor, njegove dana\u0161nje pozicije na tr\u017ei\u0161tu, nastanka njegovih poslovnih problema, a posebno dugovanja prema dobavlja\u010dima te ostalim vjerovnicima, uloge regulatora na tr\u017ei\u0161tima vezano za Agrokorove poslovne aktivnosti i okolnosti koje su dovele do aktivnosti Vlade Republike Hrvatske prema Agrokoru odnosno prijedloga mogu\u0107ih rje\u0161enja za situaciju u kojoj se Agrokor na\u0161ao",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "18 zastupnika Kluba zastupnika SDP-a; Bauk, Arsen (SDP); Bernardi\u0107, Davor (SDP); \u0110uji\u0107, Sa\u0161a (SDP); Grbin, Pe\u0111a (SDP); Gr\u010di\u0107, Branko (SDP); Jovanovi\u0107, \u017deljko (SDP); Klisovi\u0107, Jo\u0161ko (SDP); Kompari\u0107 Dev\u010di\u0107, Ana (SDP); Maras, Gordan (SDP); Mateljan, Damir (S",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021566"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlana i izboru \u010dlanice Odbora za europske poslove Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022051"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nje izvje\u0161\u0107e Financijske agencije za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Nadzorni odbor Financijske agencije",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020845"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlana i izboru \u010dlanice Odbora za pomorstvo , promet i infrastrukturu Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022055"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nje izvje\u0161\u0107e o radu Agencije za za\u0161titu tr\u017ei\u0161nog natjecanja za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Agencija za za\u0161titu tr\u017ei\u0161nog natjecanja",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020950"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlanice i izboru \u010dlana Odbora za obrazovanje, znanost i kulturu Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022054"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu Odbora za predstavke i pritu\u017ebe za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za predstavke i pritu\u017ebe",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021437"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanice Nacionalnog vije\u0107a za znanost, visoko obrazovanje i tehnolo\u0161ki razvoj",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021974"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu pravobranitelja za osobe s invaliditetom za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Pravobranitelj za osobe s invaliditetom",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021464"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o osnivanju Odbora za Nagradu za promicanje prava djeteta",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za obitelj, mlade i sport",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022030"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju potpredsjednika i dijela \u010dlanova Upravnog vije\u0107a Hrvatskog memorijalno-dokumentacijskog centra Domovinskog rata",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021976"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu Hrvatske energetske regulatorne agencije za 2016. godinu i Izvje\u0161\u0107e o ostvarenju prora\u010duna Hrvatske energetske regulatorne agencije za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Hrvatska energetska regulatorna agencija",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021792"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlanice i izboru \u010dlana Odbora za unutarnju politiku i nacionalnu sigurnost Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022053"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nje izvje\u0161\u0107e o radu Agencije za za\u0161titu tr\u017ei\u0161nog natjecanja za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Agencija za za\u0161titu tr\u017ei\u0161nog natjecanja",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021973"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za vanjsku politiku Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022052"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju potpredsjednika i dijela \u010dlanova Upravnog vije\u0107a Hrvatskog Memorijalno-dokumentacijskog centra Domovinskog rata",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021975"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o poslovanju Umirovljeni\u010dkog fonda od 1. sije\u010dnja 2016. do 31. prosinca 2016. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Upravni odbor Umirovljeni\u010dkog fonda",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021754"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nje izvje\u0161\u0107e o radu Dr\u017eavne komisije za kontrolu postupaka javne nabave za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Dr\u017eavna komisija za kontrolu postupaka javne nabave",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021968"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nje izvje\u0161\u0107e Hrvatske agencije za malo gospodarstvo, inovacije i investicije (HAMAG-BICRO) za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Hrvatska agencija za malo gospodarstvo, inovacije i investicije",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021629"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu probacijske slu\u017ebe za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021967"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o po\u010detku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika Ivana Klarina",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022050"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za pravosu\u0111e Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022032"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlana Odbora za ratne veterane Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022034"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za rad, mirovinski sustav i socijalno partnerstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022033"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za zakonodavstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022031"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru \u010dlana Odbora za predstavke i pritu\u017ebe Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022007"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova i prestanku mandata \u010dlanova Odbora \"Nagrade Ivan Filipovi\u0107\"",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022009"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nje izvje\u0161\u0107e o dr\u017eavnim potporama za 2014. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021564"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o obavljenoj reviziji u\u010dinkovitosti rada nadzornih odbora trgova\u010dkih dru\u0161tava u vlasni\u0161tvu jedinica lokalne i podru\u010dne (regionalne) samouprave",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Dr\u017eavni ured za reviziju",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021152"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o obavljenoj reviziji u\u010dinkovitosti sustava javne nabave u trgova\u010dkim dru\u0161tvima",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Dr\u017eavni ured za reviziju",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021283"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za pokretanje kaznenog postupka protiv Franje Luci\u0107a, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021984"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru predsjednika, razrje\u0161enju \u010dlana i izboru \u010dlanice Odbora za informiranje, informatizaciju i medije Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022014"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i imenovanju \u010dlana i razrje\u0161enju i imenovanju zamjenika \u010dlana Izaslanstva Hrvatskoga sabora u Parlamentarnoj skup\u0161tini Vije\u0107a Europe",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022015"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o obavljenoj reviziji u\u010dinkovitosti gospodarenja mineralnim sirovinama",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Dr\u017eavni ured za reviziju",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021282"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za vanjsku politiku Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022013"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o obavljenoj reviziji u\u010dinkovitosti utjecaja programske inicijative JASPERS na podnesene projektne prijedloge Republike Hrvatske za sufinanciranje iz fondova Europske unije",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Dr\u017eavni ured za reviziju",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021592"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o obavljenoj financijskoj reviziji politi\u010dkih stranaka, nezavisnih zastupnika i \u010dlanova predstavni\u010dkih tijela jedinica lokalne i podru\u010dne (regionalne) samouprave izabranih s liste grupe bira\u010da za 2015.",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Dr\u017eavni ured za reviziju",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021281"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o obavljenoj reviziji u\u010dinkovitosti nabave i pravilnosti kori\u0161tenja slu\u017ebenih vozila prora\u010dunskih korisnika dr\u017eavnog prora\u010duna",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Dr\u017eavni ured za reviziju",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021280"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu Dr\u017eavnog ureda za reviziju za 2016.",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Dr\u017eavni ured za reviziju",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021279"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanice Dr\u017eavne komisije za kontrolu postupaka javne nabave",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021789"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlanice Dr\u017eavne komisije za kontrolu postupaka javne nabave",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021788"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za europske poslove Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022012"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za ratne veterane Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022006"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlana i izboru \u010dlanice Nadzornog odbora Financijske agencije",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022016"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o po\u010detku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika mr. Jasena Mesi\u0107a i po\u010detku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenika zastupnika dr. sc. Tomislava Sokola",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022011"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju predstojnika Ureda predsjednika Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022005"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za pokretanje kaznenog postupka protiv Tomislava Klari\u0107a, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022010"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nji izvje\u0161taj o izvr\u0161enju Financijskog plana Dr\u017eavne agencije za osiguranje \u0161tednih uloga i sanaciju banaka za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021584"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Polugodi\u0161nja izvje\u0161\u0107a o kori\u0161tenju pretpristupnih programa pomo\u0107i Europske unije i Europskih strukturnih instrumenata za razdoblje od 1. sije\u010dnja 2014. godine do 30. lipnja 2016. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021366"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nji izvje\u0161taj o izvr\u0161enju Financijskog plana Hrvatskih voda za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021581"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161taj o radu AZ obveznih mirovinskih fondova za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Allianz ZB d.o.o. dru\u0161tvo za upravljanje obveznim mirovinskim fondom",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021466"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o izvr\u0161enju Godi\u0161njega provedbenog plana statisti\u010dkih aktivnosti Republike Hrvatske 2016. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021628"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu Nacionalnog vije\u0107a za razvoj ljudskih potencijala za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Nacionalno vije\u0107e za razvoj ljudskih potencijala",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020947"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru predsjednika Vrhovnog suda Republike Hrvatske",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Predsjednik Republike Hrvatske",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021854"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nje izvje\u0161\u0107e o obrani za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021557"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru potpredsjednika Odbora za ratne veterane Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021858"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru potpredsjednika Odbora za prostorno ure\u0111enje i graditeljstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021859"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanice Dr\u017eavnoodvjetni\u010dkog vije\u0107a iz reda zastupnika",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za pravosu\u0111e",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021814"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i imenovanju zamjenika \u010dlana Izaslanstva Hrvatskoga sabora u Parlamentarnoj skup\u0161tini Vije\u0107a Europe",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021860"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru potpredsjednice i prestanku mandata potpredsjednika i razrje\u0161enju i izboru \u010dlanice Izvr\u0161nog odbora Nacionalne grupe Hrvatskoga sabora pri Interparlamentarnoj uniji",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021862"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana i razrje\u0161enju i izboru zamjenika \u010dlanova Izaslanstva Hrvatskoga sabora u Parlamentarnoj skup\u0161tini Organizacije za europsku sigurnost i suradnju",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021861"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za gospodarstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021856"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlana Dr\u017eavnog sudbenog vije\u0107a iz reda zastupnika",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za pravosu\u0111e",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021812"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za pokretanje kaznenog postupka protiv dr.sc. Branimira Bunjca, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021867"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru potpredsjednika Odbora za Hrvate izvan Republike Hrvatske Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021857"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za nastavak vo\u0111enja kaznenog postupka protiv Branimira Glava\u0161a, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021868"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i imenovanju zamjenika \u010dlana Izaslanstva Hrvatskoga sabora u Parlamentarnoj skup\u0161tini Mediterana",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021863"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlana Dr\u017eavnog sudbenog vije\u0107a iz reda zastupnika",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za pravosu\u0111e",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021813"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nji izvje\u0161taj o izvr\u0161enju Financijskog plana Hrvatskog zavoda za zdravstveno osiguranje za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021586"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i imenovanju \u010dlanice i razrje\u0161enju i imenovanju zamjenice \u010dlanice Nadzornog odbora Hrvatske banke za obnovu i razvitak",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021865"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju predsjednice i prestanku mandata predsjednika Odbora \"Nagrade Ivan Filipovi\u0107\"",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021866"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog oduke o razrje\u0161enju dijela \u010dlanova Nadzornog odbora Hrvatske radiotelevizije koje imenuje Hrvatski sabor",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za informiranje, informatizaciju i medije",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021855"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlana i imenovanju \u010dlanice Izaslanstva Hrvatskoga sabora u Parlamentarnoj skup\u0161tini SEECP-a",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021864"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o stanju i radu kaznionica, zatvora i odgojnih zavoda za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021276"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o poslovanju slobodnih zona u Republici Hrvatskoj u 2015. godini",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021277"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nje izvje\u0161\u0107e Hrvatske zaklade za znanost za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Upravni odbor Hrvatske zaklade za znanost",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020932"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161taj o radu obveznih mirovinskih fondova kojima upravlja ERSTE d.o.o. dru\u0161tvo za upravljanje obveznim i dobrovoljnim mirovinskim fondovima za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "ERSTE d.o.o. dru\u0161tvo za upravljanje obveznim i dobrovoljnim mirovinskim fondovima",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021467"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161taj o radu obveznih mirovinskih fondova kojima upravlja PBZ Croatia osiguranje d.d. za upravljanje obveznim mirovinskim fondovima za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "PBZ Croatia osiguranje d.d. za upravljanje obveznim mirovinskim fondovima",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021469"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o progla\u0161enju \"Nacionalnog dana borbe protiv vr\u0161nja\u010dkog nasilja\"",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za obitelj, mlade i sport",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021325"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Mi\u0161ljenje Odbora za Ustav, Poslovnik i politi\u010dki sustav na temelju Zahtjeva za mi\u0161ljenje o povredi Poslovnika Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za Ustav, Poslovnik i politi\u010dki sustav",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021323"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za vo\u0111enje kaznenog postupka protiv Mara Kristi\u0107a, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021311"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Mi\u0161ljenje Odbora za Ustav, Poslovnik i politi\u010dki sustav na temelju Zahtjeva za mi\u0161ljenje o povredi Poslovnika Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za Ustav, Poslovnik i politi\u010dki sustav",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021335"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o obavljenoj reviziji Godi\u0161njeg izvje\u0161taja o izvr\u0161enju Dr\u017eavnog prora\u010duna Republike Hrvatske za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Dr\u017eavni ured za reviziju",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021591"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161taj o radu obveznih mirovinskih fondova kojima upravlja Raiffeisen dru\u0161tvo za upravljanje obveznim i dobrovoljnim mirovinskim fondovima d.d. za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Raiffeisen dru\u0161tvo za upravljanje obveznim i dobrovoljnim mirovinskim fondovima d.d.",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021468"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o provedbi Nacionalne strategije i Akcijskog plana suzbijanja zlouporabe droga u Republici Hrvatskoj za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021288"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu pravobraniteljice za ravnopravnost spolova za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Pravobranitelj za ravnopravnost spolova",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021463"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog godi\u0161njeg izvje\u0161taja o primjeni fiskalnih pravila za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021580"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog godi\u0161njeg izvje\u0161taja o izvr\u0161enju Dr\u017eavnog prora\u010duna Republike Hrvatske za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021579"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog plana uskla\u0111ivanja zakonodavstva Republike Hrvatske s pravnom ste\u010devinom Europske unije za 2017. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021278"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju predsjednika i dijela \u010dlanova Vije\u0107a za elektroni\u010dke medije",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021657"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o ostvarivanju prava na besplatnu pravnu pomo\u0107 i utro\u0161ku sredstava u 2016. godini",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021460"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog strategije nacionalne sigurnosti Republike Hrvatske",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021622"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nji izvje\u0161taj o izvr\u0161enju Financijskog plana Fonda za za\u0161titu okoli\u0161a i energetsku u\u010dinkovitost za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021582"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlanice i predsjednice Vije\u0107a za elektroni\u010dke medije",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021655"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o provedbi Zakona o pravu na pristup informacijama za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Povjerenik za informiranje",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021504"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nji izvje\u0161taj o izvr\u0161enju Financijskog plana Centra za restrukturiranje i prodaju za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021585"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog strategije regionalnog razvoja Republike Hrvatske za razdoblje do kraja 2020. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021653"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nji izvje\u0161taj o izvr\u0161enju Financijskog plana Hrvatskih cesta za 2016. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021583"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlanice Vije\u0107a za elektroni\u010dke medije",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021656"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru \u010dlanice i prestanku mandata \u010dlana Odbora za regionalni razvoj i fondove Europske unije Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021802"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za rad, mirovinski sustav i socijalno partnerstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021798"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o provedbi Nacionalnog programa za\u0161tite potro\u0161a\u010da za razdoblje od 2013. do 2016. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021491"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlana i izboru \u010dlanice Odbora za zakonodavstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021794"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru \u010dlanova i prestanku mandata \u010dlana Odbora za ljudska prava i prava nacionalnih manjina Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021797"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru \u010dlanice Odbora za turizam Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021796"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za zdravstvo i socijalnu politiku Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021799"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru \u010dlanice Odbora za europske poslove Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021795"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o uredbama koje je Vlada Republike Hrvatske donijela na temelju zakonske ovlasti",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021295"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru \u010dlana i prestanku mandata \u010dlanice Odbora za za\u0161titu okoli\u0161a i prirode Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021800"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru \u010dlana i prestanku mandata \u010dlanice Odbora za ravnopravnost spolova Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021804"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru \u010dlanova i prestanku mandata \u010dlanova Odbora za poljoprivredu Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021801"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog poslovnika o dopuni Poslovnika Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za Ustav, Poslovnik i politi\u010dki sustav",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021648"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu Hrvatske akademije znanosti i umjetnosti u 2016. godini",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Hrvatska akademija znanosti i umjetnosti",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021521"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog strategije i akcijskog plana za\u0161tite prirode Republike Hrvatske za razdoblje od 2017. do 2025. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021341"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlana Dr\u017eavnoodvjetni\u010dkog vije\u0107a iz reda zastupnika",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za pravosu\u0111e",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021659"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru voditelja, razrje\u0161enju i izboru \u010dlana i zamjenika \u010dlana Izaslanstva Hrvatskoga sabora u Parlamentarnoj skup\u0161tini Organizacije za europsku sigurnost i suradnju",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021778"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o poslovanju Umirovljeni\u010dkog fonda od 1. sije\u010dnja 2010. do 31. prosinca 2015. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Upravni odbor Umirovljeni\u010dkog fonda",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021439"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlanova Odbora za zdravstvo i socijalnu politiku Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021763"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru predsjednika, razrje\u0161enju \u010dlana i izboru \u010dlanova Odbora za rad, mirovinski sustav i socijalno partnerstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021762"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlanice i izboru \u010dlana Odbora za pravosu\u0111e Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021761"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlanice Odbora za informiranje, informatizaciju i medije Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021773"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru potpredsjednika Odbora za gospodarstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021759"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za zakonodavstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021755"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlanice i izboru \u010dlana Odbora za europske poslove Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021756"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za obranu Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021757"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za financije i dr\u017eavni prora\u010dun Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021758"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlanova Odbora za turizam Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021760"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju predsjednika i izboru predsjednice Odbora za me\u0111uparlamentarnu suradnju Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021772"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlanice i izboru \u010dlana Odbora za predstavke i pritu\u017ebe Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021771"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlanice i izboru \u010dlana Odbora za izbor, imenovanja i upravne poslove Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021770"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru predsjednika Odbora za za\u0161titu okoli\u0161a i prirode Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021766"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlana i izboru \u010dlanice Odbora za obrazovanje, znanost i kulturu Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021767"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlanova Odbora za prostorno ure\u0111enje i graditeljstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021765"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru i prestanku mandata predsjednika, razrje\u0161enju \u010dlana i izboru \u010dlanice Odbora za poljoprivredu Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021768"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za regionalni razvoj i fondove Europske unije Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021769"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o po\u010detku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika Mile Horvata i po\u010detku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenice zastupnika Dragane Jeckov",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021745"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju i prestanku mandata \u010dlana Izaslanstva Hrvatskoga sabora u Parlamentarnoj skup\u0161tini Unije za Mediteran",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021780"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za ratne veterane Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021764"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju zamjenika \u010dlana i prestanku mandata zamjenice \u010dlana Izaslanstva Hrvatskoga sabora u Parlamentarnoj skup\u0161tini SEECP-a",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021779"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru potpredsjednika Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika SDP-a",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021748"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za pokretanje kaznenog postupka protiv Ranka Ostoji\u0107a, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021344"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju predsjednika i \u010dlana i imenovanju predsjednika i \u010dlana Dr\u017eavnog povjerenstva za procjenu \u0161tete od elementarnih nepogoda",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021781"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju potpredsjednice Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika SDP-a",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021747"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlanova Mandatno-imunitetnog povjerenstva Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021775"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru potpredsjednika i prestanku mandata \u010dlanice i izboru \u010dlana Nacionalnog vije\u0107a za pra\u0107enje provedbe Strategije suzbijanja korupcije",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021776"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru i prestanku mandata \u010dlanice Odbora za ravnopravnost spolova Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021774"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o sudjelovanju Oru\u017eanih snaga Republike Hrvatske u sklopu aktivnosti oja\u010dane prednje prisutnosti NATO-a u Republici Litvi",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021624"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju zamjenice voditelja i imenovanju zamjenika voditelja Izaslanstva Hrvatskoga sabora u Parlamentarnoj skup\u0161tini NATO-a",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021777"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru potpredsjednika Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika MOST nezavisnih lista",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021660"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o sudjelovanju pripadnika Oru\u017eanih snaga Republike Hrvatske u operaciji Europske unije \"EUNAVFOR MED SOPHIA\"",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021626"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o sastanku Europskog vije\u0107a odr\u017eanom 22. i 23. lipnja 2017. te o sastanku Europskog vije\u0107a u formatu EU-27 koji se odr\u017eao 29. travnja u Bruxellesu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Predsjednik Vlade RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021654"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o sudjelovanju pripadnika oru\u017eanih snaga Republike Hrvatske u operaciji koalicijskih snaga \"INHERENT RESOLVE\"",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021627"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o sudjelovanju Oru\u017eanih snaga Republike Hrvatske u sklopu aktivnosti oja\u010dane prednje prisutnosti NATO-a u Republici Poljskoj",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021623"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o prestanku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika Davora Ive Stiera i prestanku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenice zastupnika Majde Buri\u0107",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021647"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru potpredsjednika i izboru \u010dlana Odbora za predstavke i pritu\u017ebe Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021680"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o po\u010detku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika Andre Krstulovi\u0107a Opare i po\u010detku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenika zastupnika Ante Babi\u0107a",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021640"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu i poslovanju Hrvatskog zavoda za mirovinsko osiguranje za 2015.",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Hrvatski zavod za mirovinsko osiguranje",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021358"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o prestanku zastupni\u010dkog mandata zastupnika Ivana Vrdoljaka",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021639"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru potpredsjednika, razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za poljoprivredu Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021677"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju predsjednika i izboru predsjednice, razrje\u0161enju i izboru \u010dlanice Odbora za obrazovanje, znanost i kulturu Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021676"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlanice Mandatno-imunitetnog povjerenstva Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021683"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o prestanku zastupni\u010dke du\u017enosti zastupnika Bla\u017eenka Bobana i po\u010detku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenika zastupnika Ante Ba\u010di\u0107a",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021641"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlana i izboru \u010dlanice Odbora za pomorstvo, promet i infrastrukturu Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021679"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru potpredsjednika, izboru \u010dlana i prestanku mandata \u010dlana Odbora za zdravstvo i socijalnu politiku Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021670"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o izvr\u0161enju godi\u0161njih provedbenih planova statisti\u010dkih aktivnosti Republike Hrvatske 2014. i 2015. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021371"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru potpredsjednika Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika HDZ-a; Klub zastupnika HNS-a; Klub zastupnika nacionalnih manjina",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021636"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju potpredsjednika i izboru potpredsjednice, razrje\u0161enju \u010dlana i izboru \u010dlanice Odbora za obitelj, mlade i sport Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021671"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju potpredsjednice i izboru potpredsjednika, razrje\u0161enju \u010dlana i izboru \u010dlanice Odbora za pravosu\u0111e Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021668"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru predsjednika i prestanku mandata predsjednika, razrje\u0161enju i izboru \u010dlanova Odbora za ratne veterane Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021673"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru potpredsjednice i prestanku mandata potpredsjednice Odbora za turizam Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021666"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za pokretanje kaznenog postupka protiv Darinka Dumbovi\u0107a, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021598"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za za\u0161titu okoli\u0161a i prirode Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021595"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlanice Odbora za europske poslove Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021663"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za prostorno ure\u0111enje i graditeljstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021594"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za pokretanje kaznenog postupka protiv Ivana Vilibora Sin\u010di\u0107a, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021597"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru potpredsjednika Odbora za za\u0161titu okoli\u0161a i prirode Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021675"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju predstojnice Ureda predsjednika Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021593"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlanice Odbora za rad, mirovinski sustav i socijalno partnerstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021669"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru predsjednika odbora, razrje\u0161enju \u010dlanova i izboru \u010dlana Odbora za ljudska prava i prava nacionalnih manjina Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021667"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlanova Odbora za vanjsku politiku Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021664"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru predsjednika, razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za Ustav, Poslovnik i politi\u010dki sustav Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021661"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru predsjednice i prestanku mandata predsjednika i razrje\u0161enju i izboru \u010dlanova Odbora za zakonodavstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021662"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlanova Odbora za informiranje, informatizaciju i medije Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021681"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru potpredsjednika, izboru i prestanku mandata \u010dlanova Odbora za obranu Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021665"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju voditeljice i prestanku mandata voditelja Izaslanstva Hrvatskoga sabora u Parlamentarnoj skup\u0161tini Vije\u0107a Europe",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021684"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog za iskazivanje povjerenja mr. sc. Mariji Pej\u010dinovi\u0107 Buri\u0107 za obavljanje du\u017enosti potpredsjednice Vlade Republike Hrvatske i ministrice vanjskih i europskih poslova",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Predsjednik Vlade RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021635"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o progla\u0161enju \"Hrvatskog dana osvije\u0161tenosti o debljini\"",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za zdravstvo i socijalnu politiku",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021492"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o po\u010detku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika Dra\u017eena Bo\u0161njakovi\u0107a i po\u010detku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenika zastupnika Ivana \u0160ukera",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021638"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju potpredsjednika i \u010dlana i izboru \u010dlanova Odbora za prostorno ure\u0111enje i graditeljstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021674"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nje izvje\u0161\u0107e Hrvatske agencije za malo gospodarstvo, inovacije i investicije (HAMAG-BICRO) za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Hrvatska agencija za malo gospodarstvo, inovacije i investicije",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020948"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog godi\u0161njega provedbenog plana statisti\u010dkih aktivnosti Republike Hrvatske 2017. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021372"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru \u010dlana Odbora za regionalni razvoj i fondove Europske unije Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021678"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju potpredsjednika i izboru \u010dlana Odbora za Hrvate izvan Republike Hrvatske Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021672"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru \u010dlana i prestanku mandata \u010dlana Odbora za lokalnu i podru\u010dnu (regionalnu) samoupravu Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021682"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju Glavnog ravnatelja Hrvatske radiotelevizije",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za informiranje, informatizaciju i medije",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021345"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o po\u010detku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika Ivana Anu\u0161i\u0107a i po\u010detku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenika zastupnika Domagoja Mikuli\u0107a",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021600"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlanova i izboru \u010dlanica Odbora za obrazovanje, znanost i kulturu Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021607"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o po\u010detku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika Ivana Vrdoljaka i po\u010detku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenika zastupnika Stjepana \u010curaja",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021601"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o po\u010detku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika Darka Milinovi\u0107a i po\u010detku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenika zastupnika Marijana Kusti\u0107a",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021596"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog za iskazivanje povjerenja dr. sc. Davoru Bo\u017einovi\u0107u za obavljanje du\u017enosti ministra unutarnjih poslova",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Predsjednik Vlade RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021616"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog za iskazivanje povjerenja mr. sc. Marku Pavi\u0107u za obavljanje du\u017enosti ministra rada i mirovinskog sustava",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Predsjednik Vlade RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021617"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog za iskazivanje povjerenja Dra\u017eenu Bo\u0161njakovi\u0107u za obavljanje du\u017enosti ministra pravosu\u0111a",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Predsjednik Vlade RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021615"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru predsjednice Odbora za prostorno ure\u0111enje i graditeljstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021606"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru i prestanku mandata potpredsjednika i razrje\u0161enju i izboru \u010dlanova Odbora za unutarnju politiku i nacionalnu sigurnost Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021603"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog za iskazivanje povjerenja Predragu \u0160tromaru za obavljanje du\u017enosti potpredsjednika Vlade Republike Hrvatske i ministra graditeljstva i prostornog ure\u0111enja",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Predsjednik Vlade RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021611"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlanice i prestanku mandata \u010dlana i izboru \u010dlanova Odbora za gospodarstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021604"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlanova Odbora za Ustav, Poslovnik i politi\u010dki sustav Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021602"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog za iskazivanje povjerenja Lovri Ku\u0161\u010devi\u0107u za obavljanje du\u017enosti ministra uprave",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Predsjednik Vlade RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021612"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog za iskazivanje povjerenja prof. dr. sc. Bla\u017eenki Divjak za obavljanje du\u017enosti ministrice znanosti i obrazovanja",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Predsjednik Vlade RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021614"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlanica Odbora za pravosu\u0111e Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021605"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog za iskazivanje povjerenja dr. sc. Tomislavu \u0106ori\u0107u za obavljanje du\u017enosti ministra za\u0161tite okoli\u0161a i energetike",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Predsjednik Vlade RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021613"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o prestanku zastupni\u010dke du\u017enosti zastupnika Mate Frankovi\u0107a i po\u010detku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenice zastupnika Sanje Putice",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021599"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Ostavka na du\u017enost predsjednika Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Petrov, Bo\u017eo (MOST)",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021530"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju potpredsjednika Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Klub zastupnika HDZ-a",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021529"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o stanju prirode u Republici Hrvatskoj za razdoblje od 2008. do 2012. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021340"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o prestanku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika Slavena Dobrovi\u0107a i prestanku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenice zastupnika Ljubice Ambru\u0161ec",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021525"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o prestanku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika dr.sc. Ivana Kova\u010di\u0107a i prestanku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenika zastupnika Mara Kristi\u0107a",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021526"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o prestanku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika Vlahe Orepi\u0107a i prestanku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenika zastupnika Davora Romi\u0107a",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021524"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o prestanku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika Branimira Glava\u0161a i prestanku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenika zastupnika mr.sc. Josipa Salapi\u0107a",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021514"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "rejected",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nje izvje\u0161\u0107e o radu Hrvatske regulatorne agencije za mre\u017ene djelatnosti za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Hrvatska regulatorna agencija za mre\u017ene djelatnosti",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020946"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za pokretanje kaznenog postupka protiv Mladena Madjera, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021496"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za pokretanje kaznenog postupka protiv Tomislava Sauche, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021475"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "received",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu Hrvatske energetske regulatorne agencije za 2015. godinu i Izvje\u0161\u0107e o ostvarenju prora\u010duna Hrvatske energetske regulatorne agencije za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Hrvatska energetska regulatorna agencija",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020933"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu Agencije za za\u0161titu osobnih podataka za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Agencija za za\u0161titu osobnih podataka",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020943"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju zamjenice pravobraniteljice za djecu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Pravobranitelj za djecu",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021448"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju dijela \u010dlanova Upravnog vije\u0107a Hrvatske izvje\u0161tajne novinske agencije",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021320"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju dijela \u010dlanova Upravnog vije\u0107a Hrvatske izvje\u0161tajne novinske agencije",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021319"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlana Nacionalnog vije\u0107a za znanost, visoko obrazovanje i tehnolo\u0161ki razvoj",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021438"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o progla\u0161enju \"Nacionalnog dana osoba s intelektualnim te\u0161ko\u0107ama\"",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za zdravstvo i socijalnu politiku",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021383"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izmjeni Odluke o progla\u0161enju Me\u0111unarodnog dana sje\u0107anja na romske \u017ertve porajmosa/holokausta koji se obilje\u017eava 2. kolovoza",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Kajtazi, Veljko (Nezavisni)",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021365"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru zamjenika pu\u010dke pravobraniteljice",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Pu\u010dki pravobranitelj",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021370"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Mi\u0161ljenje Odbora za Ustav, Poslovnik i politi\u010dki sustav na temelju Zahtjeva za mi\u0161ljenje o povredi Poslovnika Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za Ustav, Poslovnik i politi\u010dki sustav",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021440"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za pokretanje kaznenog postupka protiv dr.sc. Branimira Bunjca, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021442"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru \u010dlana Odbora za za\u0161titu okoli\u0161a i prirode Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021415"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru \u010dlanova Odbora za poljoprivredu Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021416"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru predsjednika Odbora za pravosu\u0111e Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021412"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o sastanku Europskog vije\u0107a, koje se odr\u017ealo 9. o\u017eujka 2017. u Bruxellesu te o neformalnim sastancima Europskog vije\u0107a u Valletti na Malti 3. velja\u010de 2017. i u Bruxellesu 10. o\u017eujka 2017. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Predsjednik Vlade RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021385"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju predsjednika i izboru predsjednice Odbora za predstavke i pritu\u017ebe Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021417"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Dr\u017eavnog sudbenog vije\u0107a iz reda zastupnika",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za pravosu\u0111e",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021389"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru \u010dlana Odbora za prostorno ure\u0111enje i graditeljstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021414"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Dr\u017eavnoodvjetni\u010dkog vije\u0107a iz reda zastupnika",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za pravosu\u0111e",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021390"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru potpredsjednika i razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za financije i dr\u017eavni prora\u010dun Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021411"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru potpredsjednika i razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za zakonodavstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021407"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za vanjsku politiku Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021409"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru potpredsjednika Odbora za europske poslove Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021408"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju Istra\u017enog povjerenstva za utvr\u0111ivanje odgovornosti za rezultate upravljanja i raspolaganja financijskim i drugim resursima Imunolo\u0161kog zavoda",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021418"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za pokretanje kaznenog postupka protiv Ivana Klarina, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021402"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlana i izboru \u010dlanice Odbora za Ustav, Poslovnik i politi\u010dki sustav Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021406"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru \u010dlana Odbora za ratne veterane Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021413"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za unutarnju politiku i nacionalnu sigurnost Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021410"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o po\u010detku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenika zastupnika Alena Preleca",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021374"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za li\u0161enje slobode, odre\u0111ivanje pritvora i istra\u017enog zatvora protiv Tomislava Sauche, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021332"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju osam \u010dlanova Nacionalnog vije\u0107a za znanost, visoko obrazovanje i tehnolo\u0161ki razvoj",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za obrazovanje, znanost i kulturu",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021273"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Kona\u010dna lista kandidata za izbor pet \u010dlanova Programskog vije\u0107a HRT-a",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za informiranje, informatizaciju i medije",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021322"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za nastavak vo\u0111enja kaznenog postupka protiv Nikole Grmoje, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021312"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za pokretanje kaznenog postupka protiv Tomislava Sauche, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021333"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o po\u010detku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika Zorana Milanovi\u0107a",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021313"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Mi\u0161ljenje Odbora za Ustav, Poslovnik i politi\u010dki sustav na temelju Zahtjeva za mi\u0161ljenje o povredi Poslovnika Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za Ustav, Poslovnik i politi\u010dki sustav",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021334"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o osnivanju Istra\u017enog povjerenstva za utvr\u0111ivanje odgovornosti za rezultate upravljanja i raspolaganja financijskim i drugim resursima Imunolo\u0161kog zavoda",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "30 zastupnika Hrvatskoga sabora; Aleksi\u0107, Goran (SNAGA); Beljak, Kre\u0161o (HSS); Bulj, Miro (MOST); Bunjac, Branimir (\u017divi zid); Dodig, Goran (HDS); Dumbovi\u0107, Darinko (Reformisti); Horvat, Mile (SDSS); Hrg, Branko (HDS); Kajtazi, Veljko (Nezavisni); Lackovi\u0107",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021274"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za pokretanje kaznenog postupka protiv Bo\u017ee Petrova, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021293"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za pokretanje kaznenog postupka protiv prof. dr. sc. Milorada Pupovca, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021291"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za pokretanje kaznenog postupka protiv Mire Bulja, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021294"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107a predsjednika Vlade Republike Hrvatske o sastancima Europskog vije\u0107a koja su odr\u017eana tijekom 2016. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Predsjednik Vlade RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021289"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog financijskog plana Dr\u017eavne agencije za osiguranje \u0161tednih uloga i sanaciju banaka za 2017. godinu i projekcija plana za 2018. i 2019. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021176"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog financijskog plana Hrvatskih cesta za 2017. godinu i projekcija plana za 2018. i 2019. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021173"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog financijskog plana Hrvatskog zavoda za zdravstveno osiguranje za 2017. godinu i projekcija plana za 2018. i 2019. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021177"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za vo\u0111enje kaznenog postupka protiv Ivana Pernara, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021165"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog financijskog plana Fonda za za\u0161titu okoli\u0161a i energetsku u\u010dinkovitost za 2017. godinu i projekcija plana za 2018. i 2019. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021175"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu Hrvatske akademije znanosti i umjetnosti u 2015. godini - sa\u017eetak",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Hrvatska akademija znanosti i umjetnosti",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020952"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog dr\u017eavnog prora\u010duna Republike Hrvatske za 2017. godinu i projekcije za 2018. i 2019. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021171"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog financijskog plana Hrvatskih voda za 2017. godinu i projekcija plana za 2018. i 2019. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021172"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za pokretanje kaznenog postupka protiv Ivana Pernara, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021212"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju zamjenika pravobraniteljice za osobe s invaliditetom",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Pravobranitelj za osobe s invaliditetom",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021151"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju zamjenice pravobraniteljice za osobe s invaliditetom",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Pravobranitelj za osobe s invaliditetom",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021210"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju zamjenika \u010dlana i imenovanju zamjenice \u010dlana Izaslanstva Hrvatskoga sabora u Parlamentarnoj skup\u0161tini Vije\u0107a Europe",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021211"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu Hrvatskog memorijalno-dokumentacijskog centra Domovinskog rata za 2015.",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Hrvatski memorijalno-dokumentacijski centar Domovinskog rata",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020951"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog financijskog plana Centra za restrukturiranje i prodaju za 2017. godinu i projekcija plana za 2018. i 2019. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021174"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlana i imenovanju \u010dlanice Izaslanstva Hrvatskoga sabora u Parlamentarnoj skup\u0161tini Vije\u0107a Europe",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021163"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanice Savjeta Javne ustanove Spomen-podru\u010dja Jasenovac",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021160"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju predsjednika i prestanku mandata predsjednice Odbora \"Nagrade Ivan Filipovi\u0107\"",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021159"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru \u010dlana i prestanku mandata \u010dlana Nadzornog odbora Financijske agencije",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021161"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru triju \u010dlanova Oto\u010dnog vije\u0107a",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021162"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru \u010dlanova Savjeta za robne zalihe",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021158"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Nadzornog odbora Hrvatske banke za obnovu i razvitak",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021157"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlana i izboru \u010dlanice Odbora za rad, mirovinski sustav i socijalno partnerstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021155"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o po\u010detku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika Damira Jeli\u0107a i po\u010detku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenika zastupnika Tomislava Lipo\u0161\u0107aka",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021166"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlanova Odbora za zakonodavstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021154"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlanice Izvr\u0161nog odbora Nacionalne grupe Hrvatskoga sabora pri Interparlamentarnoj uniji",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021164"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlanica Odbora za ravnopravnost spolova Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021156"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za vo\u0111enje kaznenog postupka protiv Davora Romi\u0107a, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021122"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nje izvje\u0161\u0107e o radu Dr\u017eavne komisije za kontrolu postupaka javne nabave za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Dr\u017eavna komisija za kontrolu postupaka javne nabave",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020938"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog poslovnika o izmjenama Poslovnika Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za Ustav, Poslovnik i politi\u010dki sustav",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021040"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju predsjednika i osam \u010dlanova Odbora Dr\u017eavne nagrade za sport \"Franjo Bu\u010dar\"",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Sredi\u0161nji dr\u017eavni ured za \u0161port",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021090"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju zamjenika pu\u010dke pravobraniteljice",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Pu\u010dki pravobranitelj",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021091"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog izmjena i dopuna Financijskog plana Centra za restrukturiranje i prodaju za 2016. godinu i projekcija za 2017. i 2018. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021096"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog izmjena i dopuna Financijskog plana Hrvatskih voda za 2016. godinu i projekcija za 2017. i 2018. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021094"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog izmjena i dopuna Financijskog plana Dr\u017eavne agencije za osiguranje \u0161tednih uloga i sanaciju banaka za 2016. godinu i projekcija za 2017. i 2018. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021098"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog izmjena i dopuna Financijskog plana Hrvatskog zavoda za zdravstveno osiguranje za 2016. godinu i projekcija za 2017. i 2018. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021099"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog izmjena i dopuna Financijskog plana Fonda za za\u0161titu okoli\u0161a i energetsku u\u010dinkovitost za 2016. godinu i projekcija za 2017. i 2018. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021097"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog izmjena i dopuna Dr\u017eavnog prora\u010duna Republike Hrvatske za 2016. godinu i projekcija za 2017. i 2018. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021093"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog izmjena i dopuna Financijskog plana Hrvatskih cesta za 2016. godinu i projekcija za 2017. i 2018. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021095"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o sudjelovanju pripadnika Oru\u017eanih snaga Republike Hrvatske u operacijama potpore miru Ujedinjenih naroda",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021087"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Polugodi\u0161nji izvje\u0161taj o izvr\u0161enju Financijskog plana Fonda za za\u0161titu okoli\u0161a i energetsku u\u010dinkovitost u prvom polugodi\u0161tu 2016. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020970"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Polugodi\u0161nji izvje\u0161taj o izvr\u0161enju Financijskog plana Hrvatskih voda u prvom polugodi\u0161tu 2016. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020969"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nji izvje\u0161taj o izvr\u0161enju Financijskog plana Fonda za za\u0161titu okoli\u0161a i energetsku u\u010dinkovitost za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020962"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nji izvje\u0161taj o izvr\u0161enju Financijskog plana Hrvatskih voda za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020961"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Polugodi\u0161nji izvje\u0161taj o izvr\u0161enju Financijskog plana Centra za restrukturiranje i prodaju u prvom polugodi\u0161tu 2016. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020973"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nji izvje\u0161taj o izvr\u0161enju Financijskog plana Dr\u017eavne agencije za osiguranje \u0161tednih uloga i sanaciju banaka za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020964"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o sudjelovanju pripadnika Oru\u017eanih snaga Republike Hrvatske u misiji potpore miru \"RESOLUTE SUPPORT\" u Afganistanu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021088"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nji izvje\u0161taj o izvr\u0161enju Financijskog plana Centra za restrukturiranje i prodaju za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020965"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nji izvje\u0161taj o izvr\u0161enju Financijskog plana Hrvatskih cesta za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020963"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za vo\u0111enje kaznenog postupka protiv Ivana Pernara, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021092"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o obavljenoj reviziji Godi\u0161njeg izvje\u0161taja o izvr\u0161enju Dr\u017eavnog prora\u010duna Republike Hrvatske za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Dr\u017eavni ured za reviziju",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020843"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o zahtjevu za davanje odobrenja za vo\u0111enje kaznenog postupka protiv Steve Culeja, zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021058"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog polugodi\u0161njeg izvje\u0161taja o izvr\u0161enju Dr\u017eavnog prora\u010duna Republike Hrvatske za prvo polugodi\u0161te 2016. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020967"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog godi\u0161njeg izvje\u0161taja o izvr\u0161enju Dr\u017eavnog prora\u010duna Republike Hrvatske za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020959"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Polugodi\u0161nji izvje\u0161taj o izvr\u0161enju Financijskog plana Hrvatskog zavoda za zdravstveno osiguranje u prvom polugodi\u0161tu 2016. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020974"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o sudjelovanju pripadnika Oru\u017eanih snaga Republike Hrvatske u operaciji potpore miru KFOR na Kosovu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021089"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Polugodi\u0161nji izvje\u0161taj o izvr\u0161enju Financijskog plana Dr\u017eavne agencije za osiguranje \u0161tednih uloga i sanaciju banaka u prvom polugodi\u0161tu 2016. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020972"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o sudjelovanju pripadnika Oru\u017eanih snaga Republike Hrvatske u operaciji potpore miru \"EU NAVFOR Somalija - ATALANTA\"",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021086"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog polugodi\u0161njeg izvje\u0161taja o primjeni fiskalnih pravila za prvo polugodi\u0161te 2016. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020968"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nji izvje\u0161taj o izvr\u0161enju Financijskog plana Hrvatskog zavoda za zdravstveno osiguranje za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020966"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog godi\u0161njeg izvje\u0161taja o primjeni fiskalnih pravila za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020960"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Polugodi\u0161nji izvje\u0161taj o izvr\u0161enju Financijskog plana Hrvatskih cesta u prvom polugodi\u0161tu 2016. godine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020971"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog za iskazivanje povjerenja dr.sc. Goranu Mari\u0107u, za obavljanje du\u017enosti ministra dr\u017eavne imovine",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021037"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru predsjednice, potpredsjednika i \u010dlanova Odbora za obitelj, mlade i sport Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020907"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog za iskazivanje povjerenja dr.sc. Martini Dali\u0107, potpredsjednici Vlade Republike Hrvatske, i za obavljanje du\u017enosti ministrice gospodarstva, poduzetni\u0161tva i obrta",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021036"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o utvr\u0111ivanju obrasca zastupni\u010dke iskaznice",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021038"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Odbora za podjelu dr\u017eavnih nagrada za znanost",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021030"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za zakonodavstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021015"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanice Izaslanstva Hrvatskoga sabora u Parlamentarnoj skup\u0161tini Unije za Mediteran",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021028"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru predsjednika i \u010dlana Izvr\u0161nog odbora Nacionalne grupe Hrvatskoga sabora pri Interparlamentarnoj uniji",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021025"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju voditelja, \u010dlana i zamjenika \u010dlana Izaslanstva Hrvatskoga sabora u Parlamentarnoj dimenziji Srednjoeuropske inicijative",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021027"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju zamjenice voditelja i \u010dlana Izaslanstva Hrvatskoga sabora u Parlamentarnoj skup\u0161tini NATO-a",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021023"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju voditelja i \u010dlana Izaslanstva Hrvatskoga sabora u Parlamentarnoj skup\u0161tini SEECP-a",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021029"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlana i izboru potpredsjednika i izboru \u010dlana Odbora za predstavke i pritu\u017ebe Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021019"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju Dr\u017eavnog povjerenstva za procjenu \u0161tete od elementarnih nepogoda",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021031"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru potpredsjednika, razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Mandatno-imunitetnog povjerenstva Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021021"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju vr\u0161itelja du\u017enosti Glavnog ravnatelja Hrvatske radiotelevizije",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za informiranje, informatizaciju i medije",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021014"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanice Povjerenstva za fiskalnu politiku",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za financije i dr\u017eavni prora\u010dun",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021032"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlana Povjerenstva za fiskalnu politiku",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za financije i dr\u017eavni prora\u010dun",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020958"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru \u010dlanice Odbora za obitelj, mlade i sport Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021017"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru potpredsjednika Odbora za Hrvate izvan Republike Hrvatske Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021018"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za lokalnu i podru\u010dnu (regionalnu) samoupravu Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021020"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova i zamjenika \u010dlanova Izaslanstva Hrvatskoga sabora u Parlamentarnoj skup\u0161tini Vije\u0107a Europe",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021022"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru \u010dlana i zamjenica \u010dlanova Izaslanstva Hrvatskoga sabora u Parlamentarnoj skup\u0161tini Organizacije za europsku sigurnost i suradnju",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021024"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlana i zamjenika \u010dlana Izaslanstva Hrvatskoga sabora u Parlamentarnoj skup\u0161tini Mediterana",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021026"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Godi\u0161nji financijski izvje\u0161taji Hrvatske banke za obnovu i razvitak (HBOR) za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Hrvatska banka za obnovu i razvitak",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020850"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru \u010dlana Odbora za gospodarstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2021016"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu Povjerenstva za odlu\u010divanje o sukobu interesa za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Povjerenstvo za odlu\u010divanje o sukobu interesa",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020848"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "received",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Polugodi\u0161nja informacija o financijskom stanju, stupnju ostvarenja stabilnosti cijena i provedbi monetarne politike",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Hrvatska narodna banka",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020849"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o radu Odbora za predstavke i pritu\u017ebe za 2015. godinu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za predstavke i pritu\u017ebe",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020847"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o po\u010detku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika Branimira Glava\u0161a i po\u010detku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenika zastupnika mr.sc. Josipa Salapi\u0107a",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020953"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o obavljenoj financijskoj reviziji visokih u\u010dili\u0161ta za 2014.",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Dr\u017eavni ured za reviziju",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020844"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru predsjednika, potpredsjednice i \u010dlanova Odbora za ljudska prava i prava nacionalnih manjina Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020903"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru predsjednika i \u010dlanova Odbora za predstavke i pritu\u017ebe Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020917"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru predsjednika i \u010dlanova Odbora za Hrvate izvan Republike Hrvatske Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020908"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru predsjednika, potpredsjednice i \u010dlanova Odbora za obrazovanje, znanost i kulturu Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020912"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Mandatno-imunitetnog povjerenstva Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020922"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlana i izboru \u010dlanova Odbora za pravosu\u0111e Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020904"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru predsjednika, potpredsjednika i \u010dlanova Odbora za ratne veterane Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020909"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju voditeljice, \u010dlanice i zamjenika \u010dlanova Izaslanstva Hrvatskoga sabora u Parlamentarnoj skup\u0161tini Mediterana",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020928"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru predsjednice, potpredsjednika i \u010dlanova Odbora za regionalni razvoj i fondove Europske unije Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020914"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru predsjednice, potpredsjednika i \u010dlanova Odbora za prostorno ure\u0111enje i graditeljstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020910"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru voditelja, \u010dlana i zamjenika \u010dlana Izaslanstva Hrvatskoga sabora u Parlamentarnoj skup\u0161tini Organizacije za europsku sigurnost i suradnju",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020926"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlanice i izboru \u010dlana Odbora za izbor, imenovanja i upravne poslove Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020916"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru potpredsjednika i \u010dlanova Izvr\u0161nog odbora Nacionalne grupe Hrvatskoga sabora pri Interparlamentarnoj uniji",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020931"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju \u010dlanova, izboru \u010dlanova i prestanku mandata \u010dlana Odbora za zakonodavstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020895"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru predsjednika, potpredsjednika i \u010dlanova Odbora za rad, mirovinski sustav i socijalno partnerstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020905"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru predsjednice, potpredsjednika i \u010dlanova Odbora za zdravstvo i socijalnu politiku Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020906"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlana i zamjenice \u010dlana Izaslanstva Hrvatskoga sabora u Parlamentarnoj dimenziji Srednjoeuropske inicijative",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020927"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlana i zamjenika \u010dlanova Izaslanstva Hrvatskoga sabora u Parlamentarnoj skup\u0161tini SEECP-a",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020930"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru predsjednika, potpredsjednika i \u010dlanova Odbora za gospodarstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020901"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru predsjednika, potpredsjednika i \u010dlanova Odbora za za\u0161titu okoli\u0161a i prirode Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020911"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru potpredsjednika i izboru \u010dlana Odbora za lokalnu i podru\u010dnu (regionalnu) samoupravu Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020921"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru potpredsjednika, potpredsjednice i \u010dlanova Odbora za turizam Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020902"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o sastanku Europskog vije\u0107a, koji se 20. i 21. listopada 2016. godine odr\u017eao u Bruxellesu",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Predsjednik Vlade RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020842"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru predsjednika, potpredsjednika i \u010dlanova Odbora za unutarnju politiku i nacionalnu sigurnost Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020898"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru predsjednika, potpredsjednika i \u010dlanova Odbora za vanjsku politiku Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020897"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru predsjednika, razrje\u0161enju \u010dlana i izboru \u010dlanova Odbora za Ustav, Poslovnik i politi\u010dki sustav Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020894"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru predsjednika, potpredsjednika i \u010dlanova Odbora za obranu Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020899"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlana Izaslanstva Hrvatskoga sabora u Parlamentarnoj skup\u0161tini Unije za Mediteran",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020929"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru predsjednika, potpredsjednika i \u010dlanova Odbora za poljoprivredu Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020913"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru predsjednika, potpredsjednika i \u010dlanova Odbora za europske poslove Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020896"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru predsjednika i prestanku mandata predsjednika Odbora i izboru \u010dlana Odbora za informiranje, informatizaciju i medije Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020919"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru predsjednika, potpredsjednice i \u010dlanova Odbora za ravnopravnost spolova Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020920"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju, izboru \u010dlanova i prestanku mandata \u010dlana Odbora za financije i dr\u017eavni prora\u010dun Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020900"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru predsjednika, potpredsjednika i \u010dlanova Nacionalnog vije\u0107a za pra\u0107enje provedbe Strategije suzbijanja korupcije",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020923"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju voditelja i \u010dlanova Izaslanstva Hrvatskoga sabora u Parlamentarnoj skup\u0161tini NATO-a",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020925"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju voditelja, \u010dlanova i zamjenika \u010dlanova Izaslanstva Hrvatskoga sabora u Parlamentarnoj skup\u0161tini Vije\u0107a Europe",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020924"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru predsjednika i potpredsjednika Odbora za me\u0111uparlamentarnu suradnju Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020918"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru predsjednika, potpredsjednika i \u010dlanova Odbora za pomorstvo, promet i infrastrukturu Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020915"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o po\u010detku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika Davora Ive Stiera i po\u010detku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenice zastupnika Majde Buri\u0107",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020829"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o prestanku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika dr.sc. Zlatka Hasanbegovi\u0107a i prestanku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenice zastupnika Sande Kuli\u0107 Makar",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020837"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o prestanku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika dr.sc. Mire Kova\u010da i prestanku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenika zastupnika Martina Bari\u010devi\u0107a",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020840"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o prestanku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenika zastupnika Natka Felbara i po\u010detku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenika zastupnika Davora Romi\u0107a",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020841"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o prestanku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika Darka Horvata i prestanku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenice zastupnika Nikoline Babi\u0107",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020838"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o prestanku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika Antona Klimana i prestanku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenice zastupnika Monike Udovi\u010di\u0107",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020839"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o po\u010detku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika dr.sc. Ivana Kova\u010di\u0107a i po\u010detku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenika zastupnika Mare Kristi\u0107a",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020836"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o po\u010detku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika Damira Krsti\u010devi\u0107a i po\u010detku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenika zastupnika Bla\u017eenka Bobana",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020831"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o po\u010detku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika doc.dr.sc. Gorana Mari\u0107a i po\u010detku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenika zastupnika Mate \u010ci\u010dka",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020833"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o po\u010detku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika Dra\u017eena Milinkovi\u0107a i po\u010detku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenika zastupnika Davora Mili\u010devi\u0107a",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020835"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o po\u010detku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika doc.dr.sc. Tomislava \u0106ori\u0107a i po\u010detku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenika zastupnika Ivana \u0106eli\u0107a",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020830"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o po\u010detku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika Ivana Penave i po\u010detku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenice zastupnika Marijane Bali\u0107",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020834"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o po\u010detku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika prof.dr.sc. Milana Kujund\u017ei\u0107a i po\u010detku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenice zastupnika mr.sc. Dragice Ro\u0161\u010di\u0107",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020832"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Zahtjev za glasovanje o povjerenju Vladi Republike Hrvatske",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Plenkovi\u0107, Andrej (HDZ)",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020827"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o po\u010detku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika mr.sc. Andreja Plenkovi\u0107a i po\u010detku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenice zastupnika Ljubice Luka\u010di\u0107",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020828"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru predsjednika, potpredsjednika i \u010dlanova Odbora za lokalnu i podru\u010dnu (regionalnu) samoupravu Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020817"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o po\u010detku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika Josipa Katalini\u0107a i po\u010detku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenika zastupnika Marka Sladoljeva",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020813"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju pravobraniteljice za osobe s invaliditetom",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020811"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru predsjednika, potpredsjednice i \u010dlanova Odbora za pravosu\u0111e Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020815"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru predsjednice, potpredsjednika i \u010dlanova Odbora za financije i dr\u017eavni prora\u010dun Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020814"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju predstojnice Ureda predsjednika Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020820"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju predstojnice Ureda predsjednika Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020819"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o izboru predsjednika, potpredsjednika i \u010dlanova Odbora za informiranje, informatizaciju i medije Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020816"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlanova Odbora za izbor, imenovanja i upravne poslove Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020818"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izbor predsjednika i \u010dlanova Mandatno-imunitetnog povjerenstva",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Zastupnici Hrvatskoga sabora",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020794"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog za izbor predsjednika, potpredsjednika i \u010dlanova Odbora za zakonodavstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Zastupnici Hrvatskoga sabora",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020805"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izvje\u0161\u0107e o provedenim izborima za zastupnike u Hrvatski sabor",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020795"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog za izbor predsjednika, potpredsjednika i \u010dlanova Odbora za izbor, imenovanja i upravne poslove Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Zastupnici Hrvatskoga sabora",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020806"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog za izbor predsjednika, potpredsjednika i \u010dlanova Odbora za Ustav, Poslovnik i politi\u010dki sustav Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Zastupnici Hrvatskoga sabora",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020804"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "enacted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Odluka o po\u010detku mirovanja zastupni\u010dkog mandata zastupnika i po\u010detku obna\u0161anja zastupni\u010dke du\u017enosti zamjenika zastupnika u Hrvatskom saboru",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Mandatno-imunitetno povjerenstvo",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2020796"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "retracted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i imenovanju \u010dlana i razrje\u0161enju i imenovanju zamjenika \u010dlana Izaslanstva Hrvatskoga sabora u Parlamentarnoj skup\u0161tini Vije\u0107a Europe",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022121"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "retracted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Izmjene i dopune Statuta Agencije za za\u0161titu tr\u017ei\u0161nog natjecanja - potvr\u0111ivanje",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Agencija za za\u0161titu tr\u017ei\u0161nog natjecanja",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022618"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "retracted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Odbora za turizam Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022136"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "retracted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o razrje\u0161enju i izboru \u010dlana Odbora za zakonodavstvo Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022302"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "retracted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Nacionalnog vije\u0107a za  pra\u0107enje provedbe Strategije suzbijanja korupcije",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022153"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "retracted",
    "classification": "akt",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog odluke o imenovanju \u010dlanova Odbora za Ustav, Poslovnik i politi\u010dki sustav Hrvatskoga sabora",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Odbor za izbor, imenovanja i upravne poslove",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "akt-2022123"
  }, {
    "type_of_law": null,
    "result": "adopted",
    "classification": "zakon",
    "abstractVisible": false,
    "date": "",
    "text": "Prijedlog zakona o izmjenama i dopuni Zakona o mirovinskom osiguranju",
    "has_link": true,
    "mdt_text": "Vlada RH",
    "mdt": {
      "name": "",
      "id": null
    },
    "epa": "344"
  }]
}