{
  "facet_counts": {
    "facet_ranges": {
      "datetime_dt": {
        "start": "2014-01-01T00:00:00Z",
        "counts": [
          "2014-01-01T00:00:00Z",
          0,
          "2014-02-01T00:00:00Z",
          0,
          "2014-03-01T00:00:00Z",
          0,
          "2014-04-01T00:00:00Z",
          0,
          "2014-05-01T00:00:00Z",
          0,
          "2014-06-01T00:00:00Z",
          0,
          "2014-07-01T00:00:00Z",
          0,
          "2014-08-01T00:00:00Z",
          11,
          "2014-09-01T00:00:00Z",
          42,
          "2014-10-01T00:00:00Z",
          28,
          "2014-11-01T00:00:00Z",
          85,
          "2014-12-01T00:00:00Z",
          88,
          "2015-01-01T00:00:00Z",
          43,
          "2015-02-01T00:00:00Z",
          158,
          "2015-03-01T00:00:00Z",
          89,
          "2015-04-01T00:00:00Z",
          35,
          "2015-05-01T00:00:00Z",
          53,
          "2015-06-01T00:00:00Z",
          39,
          "2015-07-01T00:00:00Z",
          98,
          "2015-08-01T00:00:00Z",
          0,
          "2015-09-01T00:00:00Z",
          210,
          "2015-10-01T00:00:00Z",
          212,
          "2015-11-01T00:00:00Z",
          225,
          "2015-12-01T00:00:00Z",
          88,
          "2016-01-01T00:00:00Z",
          79,
          "2016-02-01T00:00:00Z",
          191,
          "2016-03-01T00:00:00Z",
          86,
          "2016-04-01T00:00:00Z",
          91,
          "2016-05-01T00:00:00Z",
          157,
          "2016-06-01T00:00:00Z",
          111,
          "2016-07-01T00:00:00Z",
          51,
          "2016-08-01T00:00:00Z",
          0,
          "2016-09-01T00:00:00Z",
          100,
          "2016-10-01T00:00:00Z",
          105,
          "2016-11-01T00:00:00Z",
          107,
          "2016-12-01T00:00:00Z",
          88,
          "2017-01-01T00:00:00Z",
          115,
          "2017-02-01T00:00:00Z",
          164,
          "2017-03-01T00:00:00Z",
          87,
          "2017-04-01T00:00:00Z",
          50,
          "2017-05-01T00:00:00Z",
          108,
          "2017-06-01T00:00:00Z",
          129,
          "2017-07-01T00:00:00Z",
          65,
          "2017-08-01T00:00:00Z",
          0,
          "2017-09-01T00:00:00Z",
          79,
          "2017-10-01T00:00:00Z",
          62,
          "2017-11-01T00:00:00Z",
          32,
          "2017-12-01T00:00:00Z",
          26,
          "2018-01-01T00:00:00Z",
          8,
          "2018-02-01T00:00:00Z",
          21,
          "2018-03-01T00:00:00Z",
          29,
          "2018-04-01T00:00:00Z",
          12,
          "2018-05-01T00:00:00Z",
          30
        ],
        "end": "2018-06-01T00:00:00Z",
        "gap": "+1MONTHS"
      }
    },
    "facet_fields": {
      "speaker_i": [
        {
          "person": {
            "name": "Vinko Gorenak",
            "district": [42],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 25,
            "gov_id": "P116",
            "has_function": false
          },
          "score": 310
        },
        {
          "person": {
            "name": "Branko Grims",
            "district": [60],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 26,
            "gov_id": "P016",
            "has_function": false
          },
          "score": 179
        },
        {
          "person": {
            "name": "Vesna Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1302,
            "gov_id": "G1302",
            "has_function": false
          },
          "score": 164
        },
        {
          "person": {
            "name": "Anja Bah \u017dibert",
            "district": [7],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 2,
            "gov_id": "P239",
            "has_function": false
          },
          "score": 109
        },
        {
          "person": {
            "name": "Franc Tr\u010dek ",
            "district": [49],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "Levica",
              "id": 8,
              "name": "PS Levica",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 82,
            "gov_id": "P290",
            "has_function": false
          },
          "score": 106
        },
        {
          "person": {
            "name": "Andreja Kati\u010d",
            "district": [37],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SD",
              "id": 7,
              "name": "PS Socialni Demokrati",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 38,
            "gov_id": "P258",
            "has_function": false
          },
          "score": 90
        },
        {
          "person": {
            "name": "Bo\u0161tjan \u0160efic",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1391,
            "gov_id": "G1391",
            "has_function": false
          },
          "score": 88
        },
        {
          "person": {
            "name": "\u017dan Mahni\u010d",
            "district": [65],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 55,
            "gov_id": "P270",
            "has_function": false
          },
          "score": 84
        },
        {
          "person": {
            "name": "Jani M\u00f6derndorfer",
            "district": [76],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 59,
            "gov_id": "P191",
            "has_function": false
          },
          "score": 81
        },
        {
          "person": {
            "name": "Eva Irgl",
            "district": [89],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 35,
            "gov_id": "P023",
            "has_function": false
          },
          "score": 80
        },
        {
          "person": {
            "name": "Marko Ferluga",
            "district": [83],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 21,
            "gov_id": "P250",
            "has_function": false
          },
          "score": 78
        },
        {
          "person": {
            "name": "Matej Tonin",
            "district": [66],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "NSI",
              "id": 6,
              "name": "PS Nova Slovenija",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 81,
            "gov_id": "P204",
            "has_function": false
          },
          "score": 70
        },
        {
          "person": {
            "name": "Goran Klemen\u010di\u010d",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1303,
            "gov_id": "G1303",
            "has_function": false
          },
          "score": 65
        },
        {
          "person": {
            "name": "Franc Breznik",
            "district": [24],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 10,
            "gov_id": "P167",
            "has_function": false
          },
          "score": 61
        },
        {
          "person": {
            "name": "Darko Stare",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1372,
            "gov_id": "G1372",
            "has_function": false
          },
          "score": 61
        },
        {
          "person": {
            "name": "Bojan Dobov\u0161ek",
            "district": [77],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "PS NP",
              "id": 109,
              "name": "PS nepovezanih poslancev ",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 18,
            "gov_id": "P248",
            "has_function": false
          },
          "score": 59
        },
        {
          "person": {
            "name": "Lilijana Kozlovi\u010d",
            "district": [83],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 46,
            "gov_id": "P265",
            "has_function": false
          },
          "score": 59
        },
        {
          "person": {
            "name": "Du\u0161an Verbi\u010d",
            "district": [99],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 92,
            "gov_id": "P296",
            "has_function": false
          },
          "score": 59
        },
        {
          "person": {
            "name": "Janez Jan\u0161a",
            "district": [71],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 36,
            "gov_id": "P025",
            "has_function": false
          },
          "score": 57
        },
        {
          "person": {
            "name": "Andrej \u0160penga",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1378,
            "gov_id": "G1378",
            "has_function": false
          },
          "score": 56
        },
        {
          "person": {
            "name": "Miro Cerar",
            "district": [103],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 13,
            "gov_id": "G13",
            "has_function": false
          },
          "score": 52
        },
        {
          "person": {
            "name": "Jernej Vrtovec",
            "district": [89],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "NSI",
              "id": 6,
              "name": "PS Nova Slovenija",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 86,
            "gov_id": "P292",
            "has_function": false
          },
          "score": 52
        },
        {
          "person": {
            "name": "Igor Zor\u010di\u010d",
            "district": [10],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 88,
            "gov_id": "P294",
            "has_function": false
          },
          "score": 45
        },
        {
          "person": {
            "name": "Jo\u017ee Tanko",
            "district": [70],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 78,
            "gov_id": "P077",
            "has_function": false
          },
          "score": 43
        },
        {
          "person": {
            "name": "Bojana Mur\u0161i\u010d",
            "district": [45],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SD",
              "id": 7,
              "name": "PS Socialni Demokrati",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 61,
            "gov_id": "P275",
            "has_function": false
          },
          "score": 37
        },
        {
          "person": {
            "name": "Luka Mesec",
            "district": [15],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "Levica",
              "id": 8,
              "name": "PS Levica",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 58,
            "gov_id": "P273",
            "has_function": false
          },
          "score": 36
        },
        {
          "person": {
            "name": "Janko Veber",
            "district": [69],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "NeP - JV",
              "id": 147,
              "name": "Nepovezani poslanec Janko Veber",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 83,
            "gov_id": "P081",
            "has_function": false
          },
          "score": 32
        },
        {
          "person": {
            "name": "Tatjana Bobnar",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1768,
            "gov_id": null,
            "has_function": false
          },
          "score": 31
        },
        {
          "person": {
            "name": "Jo\u017eef Horvat",
            "district": [17],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "NSI",
              "id": 6,
              "name": "PS Nova Slovenija",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 32,
            "gov_id": "P020",
            "has_function": false
          },
          "score": 30
        },
        {
          "person": {
            "name": "Alenka Bratu\u0161ek",
            "district": [62],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "PS NP",
              "id": 109,
              "name": "PS nepovezanih poslancev ",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 9,
            "gov_id": "P166",
            "has_function": false
          },
          "score": 28
        },
        {
          "person": {
            "name": "Milan Brglez",
            "district": [76],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 11,
            "gov_id": "P243",
            "has_function": true
          },
          "score": 28
        },
        {
          "person": {
            "name": "Matej Ta\u0161ner Vatovec",
            "district": [83],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "Levica",
              "id": 8,
              "name": "PS Levica",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 79,
            "gov_id": "P288",
            "has_function": false
          },
          "score": 28
        },
        {
          "person": {
            "name": "Andrej Osterman",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1637,
            "gov_id": null,
            "has_function": false
          },
          "score": 28
        },
        {
          "person": {
            "name": "Zvonko Lah",
            "district": [9],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "NeP - ZL",
              "id": 148,
              "name": "Nepovezani poslanec Zvonko Lah",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 49,
            "gov_id": "P129",
            "has_function": false
          },
          "score": 27
        },
        {
          "person": {
            "name": "Matja\u017e Han\u017eek",
            "district": [76],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "NeP - MH",
              "id": 145,
              "name": "Nepovezani poslanec Matja\u017e Han\u017eek",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 31,
            "gov_id": "P256",
            "has_function": false
          },
          "score": 25
        },
        {
          "person": {
            "name": "Violeta Tomi\u0107",
            "district": [103],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "Levica",
              "id": 8,
              "name": "PS Levica",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 80,
            "gov_id": "P289",
            "has_function": false
          },
          "score": 25
        },
        {
          "person": {
            "name": "Toma\u017e Lisec",
            "district": [12],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 53,
            "gov_id": "P187",
            "has_function": false
          },
          "score": 23
        },
        {
          "person": {
            "name": "Marijan Pojbi\u010d",
            "district": [25],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 66,
            "gov_id": "P098",
            "has_function": false
          },
          "score": 23
        },
        {
          "person": {
            "name": "Andrej \u0160ircelj",
            "district": [92],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 75,
            "gov_id": "P201",
            "has_function": false
          },
          "score": 23
        },
        {
          "person": {
            "name": "Marjan Dolin\u0161ek",
            "district": [16],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 19,
            "gov_id": "P249",
            "has_function": false
          },
          "score": 22
        },
        {
          "person": {
            "name": "Tilen Bo\u017ei\u010d",
            "district": [81],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 8,
            "gov_id": "P242",
            "has_function": false
          },
          "score": 21
        },
        {
          "person": {
            "name": "Iva Dimic",
            "district": [92],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "NSI",
              "id": 6,
              "name": "PS Nova Slovenija",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 17,
            "gov_id": "P169",
            "has_function": false
          },
          "score": 21
        },
        {
          "person": {
            "name": "Miha Kordi\u0161",
            "district": [64],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "Levica",
              "id": 8,
              "name": "PS Levica",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 42,
            "gov_id": "P262",
            "has_function": false
          },
          "score": 21
        },
        {
          "person": {
            "name": "Dragan Mati\u0107",
            "district": [74],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 57,
            "gov_id": "P272",
            "has_function": false
          },
          "score": 21
        },
        {
          "person": {
            "name": "Matja\u017e Han",
            "district": [13],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SD",
              "id": 7,
              "name": "PS Socialni Demokrati",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 30,
            "gov_id": "P018",
            "has_function": false
          },
          "score": 20
        },
        {
          "person": {
            "name": "Matja\u017e Nemec",
            "district": [88],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SD",
              "id": 7,
              "name": "PS Socialni Demokrati",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 62,
            "gov_id": "P276",
            "has_function": true
          },
          "score": 20
        },
        {
          "person": {
            "name": "Benedikt Kopmajer",
            "district": [40],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "DeSUS",
              "id": 3,
              "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 41,
            "gov_id": "P261",
            "has_function": false
          },
          "score": 19
        },
        {
          "person": {
            "name": "Janja Sluga",
            "district": [31],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 73,
            "gov_id": "P284",
            "has_function": false
          },
          "score": 19
        },
        {
          "person": {
            "name": "Primo\u017e Hainz",
            "district": [93],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "DeSUS",
              "id": 3,
              "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 29,
            "gov_id": "P255",
            "has_function": true
          },
          "score": 18
        },
        {
          "person": {
            "name": "An\u017ee Logar",
            "district": [94],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 54,
            "gov_id": "P238",
            "has_function": false
          },
          "score": 18
        },
        {
          "person": {
            "name": "Vlasta Nussdorfer",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1331,
            "gov_id": null,
            "has_function": false
          },
          "score": 18
        },
        {
          "person": {
            "name": "Anita Kole\u0161a",
            "district": [30],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 40,
            "gov_id": "P260",
            "has_function": false
          },
          "score": 17
        },
        {
          "person": {
            "name": "Peter Ga\u0161per\u0161i\u010d",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1305,
            "gov_id": "G1305",
            "has_function": false
          },
          "score": 17
        },
        {
          "person": {
            "name": "Marjan Ferjanc",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1564,
            "gov_id": null,
            "has_function": false
          },
          "score": 17
        },
        {
          "person": {
            "name": "Neznani obiskovalec",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 3976,
            "gov_id": null,
            "has_function": false
          },
          "score": 17
        },
        {
          "person": {
            "name": "Peter Vilfan",
            "district": [101],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "DeSUS",
              "id": 3,
              "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 85,
            "gov_id": "P207",
            "has_function": false
          },
          "score": 16
        },
        {
          "person": {
            "name": "Boris \u0160tefanec",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 2175,
            "gov_id": null,
            "has_function": false
          },
          "score": 15
        },
        {
          "person": {
            "name": "Lado Brada\u010d",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 3622,
            "gov_id": null,
            "has_function": false
          },
          "score": 15
        },
        {
          "person": {
            "name": "Andrej \u010cu\u0161",
            "district": [28],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "NeP - A\u010c",
              "id": 108,
              "name": "Nepovezani poslanec Andrej \u010cu\u0161",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 15,
            "gov_id": "P225",
            "has_function": false
          },
          "score": 14
        },
        {
          "person": {
            "name": "Franc Jur\u0161a",
            "district": [19],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "DeSUS",
              "id": 3,
              "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 37,
            "gov_id": "P122",
            "has_function": false
          },
          "score": 14
        },
        {
          "person": {
            "name": "Jasna Murgel",
            "district": [48],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 60,
            "gov_id": "P274",
            "has_function": false
          },
          "score": 14
        },
        {
          "person": {
            "name": "Sa\u0161a Tabakovi\u0107",
            "district": [37],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 1355,
            "gov_id": "P302",
            "has_function": false
          },
          "score": 14
        },
        {
          "person": {
            "name": "Marjana Kotnik Poropat",
            "district": [45],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "DeSUS",
              "id": 3,
              "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 45,
            "gov_id": "P186",
            "has_function": false
          },
          "score": 13
        },
        {
          "person": {
            "name": "Uro\u0161 Prikl",
            "district": [46],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "DeSUS",
              "id": 3,
              "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 69,
            "gov_id": "P280",
            "has_function": false
          },
          "score": 13
        },
        {
          "person": {
            "name": "Jan \u0160koberne",
            "district": [36],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SD",
              "id": 7,
              "name": "PS Socialni Demokrati",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 1356,
            "gov_id": "P301",
            "has_function": false
          },
          "score": 13
        },
        {
          "person": {
            "name": "Mateja Vrani\u010dar Erman",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1313,
            "gov_id": "G1313",
            "has_function": false
          },
          "score": 12
        },
        {
          "person": {
            "name": "Nada Brinov\u0161ek",
            "district": [35],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 12,
            "gov_id": "P244",
            "has_function": false
          },
          "score": 11
        },
        {
          "person": {
            "name": "Toma\u017e Gantar",
            "district": [80],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "DeSUS",
              "id": 3,
              "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 22,
            "gov_id": "P251",
            "has_function": false
          },
          "score": 11
        },
        {
          "person": {
            "name": "Danijel Krivec",
            "district": [55],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 47,
            "gov_id": "P040",
            "has_function": false
          },
          "score": 11
        },
        {
          "person": {
            "name": "Branko Japelj",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 3009,
            "gov_id": null,
            "has_function": false
          },
          "score": 11
        },
        {
          "person": {
            "name": "Karl Viktor Erjavec",
            "district": [34],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "DeSUS",
              "id": 3,
              "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 20,
            "gov_id": "G20",
            "has_function": false
          },
          "score": 10
        },
        {
          "person": {
            "name": "Jelka Godec",
            "district": [30],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 23,
            "gov_id": "P252",
            "has_function": false
          },
          "score": 10
        },
        {
          "person": {
            "name": "Boris Koprivnikar",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1304,
            "gov_id": "G1304",
            "has_function": false
          },
          "score": 10
        },
        {
          "person": {
            "name": "Milo\u0161 Bizjak",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1352,
            "gov_id": "G1352",
            "has_function": false
          },
          "score": 10
        },
        {
          "person": {
            "name": "Ur\u0161ka Ban",
            "district": [8],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 3,
            "gov_id": "P240",
            "has_function": false
          },
          "score": 9
        },
        {
          "person": {
            "name": "Julijana Bizjak Mlakar",
            "district": [66],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "DeSUS",
              "id": 3,
              "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 5,
            "gov_id": "P158",
            "has_function": false
          },
          "score": 9
        },
        {
          "person": {
            "name": "Mitja Horvat",
            "district": [96],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 33,
            "gov_id": "P257",
            "has_function": false
          },
          "score": 9
        },
        {
          "person": {
            "name": "Simona Kustec Lipicer",
            "district": [102],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 48,
            "gov_id": "P266",
            "has_function": false
          },
          "score": 9
        },
        {
          "person": {
            "name": "Marko Poga\u010dnik",
            "district": [64],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 65,
            "gov_id": "P196",
            "has_function": false
          },
          "score": 9
        },
        {
          "person": {
            "name": "Branko Zorman",
            "district": [62],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 89,
            "gov_id": "P295",
            "has_function": false
          },
          "score": 9
        },
        {
          "person": {
            "name": "Anja Kopa\u010d Mrak",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1307,
            "gov_id": "G1307",
            "has_function": false
          },
          "score": 9
        },
        {
          "person": {
            "name": "Darko Mu\u017eeni\u010d",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1930,
            "gov_id": null,
            "has_function": false
          },
          "score": 9
        },
        {
          "person": {
            "name": "Neznana obiskovalka",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 3975,
            "gov_id": null,
            "has_function": false
          },
          "score": 9
        },
        {
          "person": {
            "name": "Simon Zajc",
            "district": [100],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 87,
            "gov_id": "P293",
            "has_function": false
          },
          "score": 8
        },
        {
          "person": {
            "name": "Roman Leljak",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1753,
            "gov_id": null,
            "has_function": false
          },
          "score": 8
        },
        {
          "person": {
            "name": "Mejra Festi\u0107",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1799,
            "gov_id": null,
            "has_function": false
          },
          "score": 8
        },
        {
          "person": {
            "name": "Bojan Krajnc",
            "district": [50, 49],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "NeP - BK",
              "id": 149,
              "name": "Nepovezani poslanec Bojan Krajnc",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 1354,
            "gov_id": "P299",
            "has_function": false
          },
          "score": 7
        },
        {
          "person": {
            "name": "Hinko Jenull",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 2487,
            "gov_id": null,
            "has_function": false
          },
          "score": 7
        },
        {
          "person": {
            "name": "Sandi \u010curin",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 3753,
            "gov_id": null,
            "has_function": false
          },
          "score": 7
        },
        {
          "person": {
            "name": "Franc Laj",
            "district": [17],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "PS NP",
              "id": 109,
              "name": "PS nepovezanih poslancev ",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 50,
            "gov_id": "P267",
            "has_function": false
          },
          "score": 6
        },
        {
          "person": {
            "name": "Suzana Lep \u0160imenko",
            "district": [26],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 51,
            "gov_id": "P268",
            "has_function": false
          },
          "score": 6
        },
        {
          "person": {
            "name": "Bojan Podkraj\u0161ek",
            "district": [44],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 64,
            "gov_id": "P277",
            "has_function": false
          },
          "score": 6
        },
        {
          "person": {
            "name": "Andreja Poto\u010dnik",
            "district": [63],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 67,
            "gov_id": "P278",
            "has_function": false
          },
          "score": 6
        },
        {
          "person": {
            "name": "Ivan \u0160kodnik",
            "district": [40],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 76,
            "gov_id": "P286",
            "has_function": false
          },
          "score": 6
        },
        {
          "person": {
            "name": "Du\u0161an Mramor",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1362,
            "gov_id": null,
            "has_function": false
          },
          "score": 6
        },
        {
          "person": {
            "name": "Tina Brecelj",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1373,
            "gov_id": "G1373",
            "has_function": false
          },
          "score": 6
        },
        {
          "person": {
            "name": "Miranda Groff Ferjan\u010di\u010d",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1402,
            "gov_id": null,
            "has_function": false
          },
          "score": 6
        },
        {
          "person": {
            "name": "Zoran Petrovi\u010d",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1874,
            "gov_id": null,
            "has_function": false
          },
          "score": 6
        },
        {
          "person": {
            "name": "Rajko Fajt",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 2157,
            "gov_id": null,
            "has_function": false
          },
          "score": 6
        },
        {
          "person": {
            "name": "Harij Furlan",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 2160,
            "gov_id": null,
            "has_function": false
          },
          "score": 6
        }
      ],
      "party_e": [
        {
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 1090
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "score": 559
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "unknown",
            "id": -1,
            "is_coalition": "unknown",
            "name": "unknown"
          },
          "score": 482
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "Levica",
            "id": 8,
            "name": "PS Levica",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 236
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "NSI",
            "id": 6,
            "name": "PS Nova Slovenija",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 188
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "SD",
            "id": 7,
            "name": "PS Socialni Demokrati",
            "is_coalition": true
          },
          "score": 130
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "DeSUS",
            "id": 3,
            "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
            "is_coalition": true
          },
          "score": 114
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "PS NP",
            "id": 109,
            "name": "PS nepovezanih poslancev ",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 65
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "ZAAB",
            "id": 4,
            "name": "PS Zavezni\u0161tvo Alenke Bratu\u0161ek",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 45
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "PS NP",
            "id": 97,
            "name": "PS nepovezanih poslancev ",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 15
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "IMNS",
            "id": 2,
            "name": "PS italijanske in mad\u017earske narodne skupnosti",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 5
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "NeP - MH",
            "id": 145,
            "name": "Nepovezani poslanec Matja\u017e Han\u017eek",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 4
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "NeP - JV",
            "id": 147,
            "name": "Nepovezani poslanec Janko Veber",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 2
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "NeP - JM",
            "id": 112,
            "name": "Nepovezani poslanec Jani M\u00f6derndorfer",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 1
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "NeP - BD",
            "id": 100,
            "name": "Nepovezani poslanec Bojan Dobov\u0161ek",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 0
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "NeP - MBK",
            "id": 107,
            "name": "Nepovezana poslanka Mirjam Bon Klanj\u0161\u010dek",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 0
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "NeP - A\u010c",
            "id": 108,
            "name": "Nepovezani poslanec Andrej \u010cu\u0161",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 0
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "NeP - ZL",
            "id": 111,
            "name": "Nepovezani poslanec Zvonko Lah",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 0
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "DeSUS",
            "id": 124,
            "name": "Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 0
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "NeP - ZL",
            "id": 148,
            "name": "Nepovezani poslanec Zvonko Lah",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 0
        }
      ],
      "party_i": [
        "5",
        1090,
        "1",
        559,
        "8",
        236,
        "6",
        188,
        "135",
        160,
        "7",
        130,
        "3",
        114,
        "96",
        106,
        "136",
        87,
        "109",
        65,
        "138",
        58,
        "4",
        45,
        "130",
        17,
        "97",
        15,
        "132",
        10,
        "140",
        10,
        "127",
        9,
        "128",
        9,
        "2",
        5,
        "139",
        5,
        "126",
        4,
        "145",
        4,
        "131",
        2,
        "134",
        2,
        "137",
        2,
        "147",
        2,
        "32",
        1,
        "112",
        1,
        "33",
        0,
        "100",
        0,
        "107",
        0,
        "108",
        0,
        "111",
        0,
        "124",
        0,
        "129",
        0,
        "133",
        0,
        "141",
        0,
        "142",
        0,
        "148",
        0
      ]
    }
  },
  "highlighting": [
    {
      "session": {
        "name": "24. redna seja",
        "date_ts": "2016-09-15T02:00:00",
        "updated_at": "8. 1. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 23,
          "name":
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "15. 9. 2016",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 23,
            "name":
              "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6593,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Vesna \u017dnidar Gy\u00f6rk\u00f6s",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 2900,
        "gov_id": null,
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "da je slovenska <em>policija</em> visoko strokovna in profesionalna institucija, ki dosega dobre rezultate prakti\u010dno na vseh podro\u010djih svojega dela. Prav tako - verjamem, da ste poro\u010dilo dobro prebrali \u2013 mislim, da se strinjamo, da se poklic policista spreminja, zahtevnost nalog je vedno ve\u010dja, tudi varnostni izzivi se spreminjajo, varnostno okolje je vedno bolj zahtevno. Prav tako je popolnoma jasno tudi iz tega poro\u010dila, da imajo policisti veliko odgovornost, saj morajo dobro poznati svoja pooblastila, morajo poznati tudi velik korpus zakonodaje in to dnevno, ker vemo, da <em>policija</em> je dnevno operativna slu\u017eba, dnevno zagotavlja varnost in po teh svojih rednih nalogah tudi ni primerljiva z drugimi poklici. Poro\u010dilo o delu <em>policije</em> za leto 2015 izhaja iz dejstva, da imamo za zagotavljanje varnosti v Sloveniji vzpostavljen sistem notranje varnosti, ki poleg <em>policije</em> zajema tudi dr\u017eavno to\u017eilstvo, pravosodne organe, nadzorne in\u0161pekcijske organe, obve\u0161\u010devalno-varnostne slu\u017ebe in druge organe, vendar pa ima tu klju\u010dno vlogo <em>policija. Ta podro\u010dja so zelo iz\u010drpno opisana in analizirana v poro\u010dilu. Torej, policija</em> zagotavlja varnost ljudi in premo\u017eenja, prepre\u010duje, odkriva in preiskuje kriminaliteto, zagotavlja javni red in mir, varuje dr\u017eavno mejo in zagotavlja varnost cestnega prometa. To poro\u010danje Dr\u017eavnemu zboru, torej, na podlagi 15. \u010dlena Zakona o organiziranosti in delu v <em>policiji, predstavlja pomembno obliko nadzora nad delom policije</em> kot represivnim organom v demokrati\u010dni dru\u017ebi, pri \u010demer uvodoma ugotavljam, da poro\u010dilo o delu <em>policije za leto 2015 ponovno potrjuje, da policija</em> izpolnjuje svojo zavezo, ki ji jo je nalo\u017eil zakonodajalec, da varuje ustavno zavarovano pravico do varnosti in tako zagotavlja tudi osnovne pogoje za delovanje pravne dr\u017eave.</em>",
      "date": "2016-09-15",
      "start_time": "2016-09-15T02:00:00",
      "speech_id": 576257,
      "order": 260,
      "session_id": 6593
    },
    {
      "session": {
        "name": "11. redna seja",
        "date_ts": "2015-09-21T02:00:00",
        "updated_at": "19. 7. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "21. 9. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6674,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Vesna Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1302,
        "gov_id": "G1302",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "Resolucija o dolgoro\u010dnem razvoju <em>policije do leta 2025 \u2013 Kakovostna policija</em> za varno Slovenijo je najvi\u0161ji klju\u010dni razvojno-usmerjevalni dokument, namenjen <em>policiji; in hkrati je dolgoro\u010dni planski dokument, ki zagotavlja platformo ter okvir za dolgoro\u010dni razvoj policije</em>; in je hkrati temelj srednjero\u010dnih na\u010drtov dela policije. Gre za strate\u0161ki dokument, ki odgovarja na klju\u010dna vpra\u0161anja dolgoro\u010dnega razvoja <em>policije</em> ter zagotavlja konstantnost prioritet in vlaganje v varnost. Varnostne gro\u017enje so globalizirane, zato je tudi nujen razvoj <em>policije</em>, da bo tudi tehnika, taktika in metodika policijskega dela globalizirane.</em>",
      "date": "2015-09-21",
      "start_time": "2015-09-29T02:00:00",
      "speech_id": 582008,
      "order": 580,
      "session_id": 6674
    },
    {
      "session": {
        "name": "8. nujna seja",
        "date_ts": "2014-11-07T01:00:00",
        "updated_at": "8. 1. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 23,
          "name":
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "7. 11. 2014",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 23,
            "name":
              "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6651,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Vesna Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1302,
        "gov_id": "G1302",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "Pri moji dana\u0161nji uvodni predstavitvi oziroma izjavah se bom strogo omejila na temo dana\u0161nje seje in sicer korelacijo med var\u010devalnimi ukrepi in delom <em>policije, zato prvenstveno menim, da je potrebno podati eno \u0161ir\u0161o oceno celostnega vpliva var\u010devalnih ukrepov na policijo</em>, vklju\u010dno s pojasnitvijo razlogov za trenutno slabo finan\u010dno stanje v <em>policiji in enim orisom implikacij nadaljnjih kr\u010denj sredstev na delu policije.</em>",
      "date": "2014-11-07",
      "start_time": "2014-12-11T01:00:00",
      "speech_id": 580315,
      "order": 60,
      "session_id": 6651
    },
    {
      "session": {
        "name": "2. redna seja",
        "date_ts": "2014-11-17T01:00:00",
        "updated_at": "17. 12. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "17. 11. 2014",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6683,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Anja Bah \u017dibert",
        "district": [7],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDS",
          "id": 5,
          "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 2,
        "gov_id": "P239",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "stanje v slovenski <em>policiji</em> je alarmantno. Vlada je gluha za vse argumente in vse predstavljene \u0161tevilke, ki bi nas morale skrbeti, saj gre kon\u010dno tudi za varnost dr\u017eavljank in dr\u017eavljanov. \u0160e ve\u010d, va\u0161a stranka, torej Stranka Mira Cerarja, je z argumentom mo\u010di nasilno prekinila sejo mati\u010dnega telesa. S tem manevrom je bila prepre\u010dena vsakr\u0161na razprava o stanju v slovenski <em>policiji</em>. Razprava bi se morala nadaljevati danes, a tudi to ste odpovedali. Ob svoji predstavitvi za polo\u017eaj ministrice za notranje zadeve ste izpostavili va\u0161e sposobnosti na podro\u010dju obvladovanja kriznega mened\u017ementa in podro\u010dju pogajalskih sposobnosti, resnica pa je, da se na sejo o stanju v slovenski <em>policiji</em> sploh niste prikazali.</em>",
      "date": "2014-11-17",
      "start_time": "2014-11-17T01:00:00",
      "speech_id": 591491,
      "order": 2100,
      "session_id": 6683
    },
    {
      "session": {
        "name": "24. redna seja",
        "date_ts": "2016-11-14T01:00:00",
        "updated_at": "17. 12. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "14. 11. 2016",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 5572,
        "in_review": true
      },
      "person": {
        "name": "Vesna Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1302,
        "gov_id": "G1302",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "S Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o organiziranosti in delu v <em>policiji</em> se izpolnjujejo zaveze iz stavkovnih sporazumov in dogovora med obema reprezentativnima sindikatoma <em>policije</em> in Vlado Republike Slovenije. Prav tako se \u017eelijo izbolj\u0161ati nekatere pomanjkljivosti veljavnega zakona, ki so se pokazale pri izvajanju zakona v praksi, s ciljem u\u010dinkovitej\u0161ega delovanja <em>policije kot celote. Cilj predloga zakona je zagotoviti bolj\u0161o organiziranost in delovanje policije</em>, tako da se bo lahko \u0161e bolj u\u010dinkovito soo\u010dala z varnostnimi izzivi ter urediti nekatere posebnosti delovno-pravnih razmerij, ki so za <em>policijo</em> v spreminjajo\u010dem se varnostnem okolju \u0161e posebej pomembni.</em>",
      "date": "2016-11-14",
      "start_time": "2016-11-18T01:00:00",
      "speech_id": 1283838,
      "order": 1020,
      "session_id": 5572
    },
    {
      "session": {
        "name": "13. redna seja",
        "date_ts": "2015-11-16T01:00:00",
        "updated_at": "17. 12. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "16. 11. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 5583,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Vesna Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1302,
        "gov_id": "G1302",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "problematika <em>policije</em> je bila \u017ee ve\u010dkrat na\u010deta v tem dr\u017eavnem zboru. \u010ce se spomnite, sem jaz na odboru konec lanskega leta zelo intenzivno na\u010dela to problematiko in menim, da je to bilo povsem na mestu, tudi glede na dejstvo, da sem \u010dlanica vlade in sem se ob prevzemu mandata soo\u010dila z izjemno te\u017eko finan\u010dno, kadrovsko in materialno podhranjenostjo <em>policije</em>. Od takrat naprej je to ena mojih temeljnih prioritet v tem mandatu. Mislim, da smo \u017ee marsikaj na tem podro\u010dju dosegli in da dejansko teh premikov ni mo\u017eno spregledati. Kar se ti\u010de kadrovske popolnitve <em>policije, posledice pretiranega var\u010devanja v policiji</em> v preteklih letih se ka\u017eejo zdaj bolj kot kadarkoli prej, zato smo \u017ee povzeli dolo\u010dene nujne ukrepe na podro\u010dju popolnitve redne <em>policije ter tudi na podro\u010dju popolnitve rezervnega sestava policije. Kot veste, bil je spremenjen tudi Zakon o organiziranosti in delu v policiji</em>, ki nam to omogo\u010da, prav tako Uredba o pomo\u017eni <em>policiji; sprejet je bil tudi Odlok o ukrepih kriznega odzivanja v okviru pristojnosti policije</em>. Na ta na\u010din bomo pri\u0161li do kadrovskega potenciala, ki je preverjen, ki je usposobljen za opravljanje policijskih nalog, kar je \u0161e posebej dobrodo\u0161lo v trenutnem \u010dasu soo\u010danja z izjemnim migracijski valom. Policija je pripravila tudi na\u010drt za pove\u010danje \u0161tevila pomo\u017enih policistov na tiso\u010d 500 in je takoj obvestila vse, ki sodijo v skupino biv\u0161ih policistov. Dobili smo \u017ee ve\u010d kot 100 pozitivnih odgovorov, z njimi bo takoj sklenjena pogodba; manjkajo\u010de pomo\u017ene policiste do kon\u010dnega \u0161tevila pa bo <em>policija</em> iskala s pomo\u010djo javnega razpisa. Prav tako smo na podro\u010dju rednega popolnjevanja policijskih vrst tudi \u017ee sprejeli dolo\u010dene ukrepe. Za zaustavitev negativnega trenda je Vlada Republike Slovenije \u017ee v leto\u0161njem letu odobrila zaposlitev 152 policistov nadzornikov dr\u017eavne meje, ki bodo zaklju\u010dili \u0161olanje januarja 2016; in 100 kandidatov za policiste na Vi\u0161ji policijski \u0161oli, ki bodo zaklju\u010dili \u0161olanje po dveh letih, torej leta 2018. Vlada je v leto\u0161njem letu posredovala Dr\u017eavnemu zboru Resolucijo o dolgoro\u010dnem razvoju programa <em>policije</em> do leta 2025, ki jo je le-ta sprejel 29. septembra. V resoluciji je naveden program aktivne politike zaposlovanja z vsakoletnim razpisom za zaposlitev policistov in kontinuirano izvajanje vi\u0161je\u0161olskega \u0161tudijskega programa za poklic policista. Opredeljuje, da se vsako leto \u2013 za\u010den\u0161i s tem letom in \u017ee izvajamo \u2013 kontinuirano zaposluje 100 novih policistov v okviru vi\u0161je\u0161olskega programa in 150 kandidatov za policiste nadzornike dr\u017eavne meje, ker se zavedamo, da je na\u010drtovanje kadrovskih virov v <em>policiji</em> izjemnega pomena; zlasti zaradi nespametnih odlo\u010ditev v preteklosti, ki se v trenutni situaciji manifestirajo in <em>policiji</em> postavljajo \u0161e te\u017eje pogoje za soo\u010danje z varnostnimi izzivi, za katere pa vemo, da so vedno bolj kompleksni in zahtevni.</em>",
      "date": "2015-11-16",
      "start_time": "2015-11-24T01:00:00",
      "speech_id": 518384,
      "order": 2180,
      "session_id": 5583
    },
    {
      "session": {
        "name": "10. redna seja",
        "date_ts": "2015-09-08T02:00:00",
        "updated_at": "8. 1. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 23,
          "name":
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "8. 9. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 23,
            "name":
              "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6630,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Tatjana Bobnar",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1768,
        "gov_id": null,
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "Pred nami je predlog resolucije o dolgoro\u010dnem razvojnem programu <em>policije od leta 2015 do 2025, ki ga je policija</em> oziroma ministrstvo pripravilo na podlagi 15. \u010dlena zakona o organiziranosti in delu v <em>policiji in pravzaprav smo ta zelo pomemben strate\u0161ki dokument pripravljali v policiji</em> kar od leta 2011, tako da menimo, da so v njem v resnici zajeta izhodi\u0161\u010da, predvsem problemi oziroma varnostni izzivi, pred katerimi se pojavlja <em>policija</em>. Predlogi za re\u0161evanje in pa cilji, ki jih \u017eelimo dose\u010di s predlaganimi projekti. Gre zagotovo za zelo pomemben strate\u0161ki dokument, na katerem bodo v nadaljnjih letih temeljili tudi srednjero\u010dni oziroma kratkoro\u010dni na\u010drti za delo <em>policije. Cilj, da tako re\u010dem, te resolucije je pa pravzaprav uresni\u010devanje poslanstva policije</em>, to je zagotavljanje varnosti ljudi, premo\u017eenja, krepitev pravne dr\u017eave in pa varovanje \u010dlovekovih pravic. Nekako je bil cilj te resolucije, da smo pravzaprav sploh zapisali 15. \u010dlen zakona o organiziranosti in delu v <em>policiji</em>, ki pa\u010d prina\u0161a, bom rekla, to mo\u017enost oziroma obvezo sprejemanja te resolucije, zlasti prioriteta in pa vlaganje, neko sistemsko, na\u010drtno vlaganje v razvoj <em>policije</em>. Tako ko se pravzaprav oblike in metode izvajanja kaznivih ravnanj, se pravi kaznivih dejanj in prekr\u0161kov, na splo\u0161no kriminalitete, globalizirajo se seveda mora globarizirati tehnika, taktika in metodika dela <em>policije</em> in temu primerno se seveda mora <em>policija</em> tudi prilagajati na te varnostne izzive. Tako, da dokument sistemsko nekako zajema najprej javno varnostne gro\u017enje, za katere ocenjujemo, da so prisotne, v naslednjem \u010dasovnem 10-letnem obdobju, nadalje javno varnostna tveganja in prednostni razvojni projekti <em>policije</em>.</em>",
      "date": "2015-09-08",
      "start_time": "2015-09-08T02:00:00",
      "speech_id": 578784,
      "order": 270,
      "session_id": 6630
    },
    {
      "session": {
        "name": "8. nujna seja",
        "date_ts": "2014-11-07T01:00:00",
        "updated_at": "8. 1. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 23,
          "name":
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "7. 11. 2014",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 23,
            "name":
              "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6651,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Tatjana Bobnar",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1768,
        "gov_id": null,
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "<em>policija</em> je pravzaprav pripravila gradivo za to sejo odbora in iz tega gradiva izhajajo v bistvu zelo pomembni podatki na katerem \u017ee nekaj \u010dasa opozarjamo in sicer, da se je \u0161tevilo zaposlenih z devet tiso\u010d \u0161tiristo devetdeset v letu 2007 skozi vsa ta leta, do leta 2014 zmanj\u0161alo na osem tiso\u010d sto \u0161estinsedemdeset, torej za tiso\u010d tristo policistov manj. Da se je pravzaprav <em>policija</em> kadrovsko od leta 2010 ne regenerira ve\u010d, da bi morali torej za\u010deti nujno z aktivno politiko zaposlovanja. Da torej manj policistov opravi iz leta v leto ve\u010d svojega dela vendar pa pri tem \u017ee nekaj \u010dasa govorimo, da je pravzaprav maksimum glede tega \u017ee dose\u017een. Da je starostno povpre\u010dje v <em>policiji</em> zaskrbljujo\u010de iz 42,4 leta. Da smo se v zadnjih letih v zadnjih letih v <em>policiji</em> z razliko od drugih dr\u017eavnih organov \u017ee ve\u010dkrat reorganizirali in da smo pravzaprav naredili edini doma\u010do nalogo, smo zdru\u017eevali oziroma ukinjali policijske uprave, iz enajst smo pri\u0161li na osem.</em>",
      "date": "2014-11-07",
      "start_time": "2014-11-07T01:00:00",
      "speech_id": 580299,
      "order": 160,
      "session_id": 6651
    },
    {
      "session": {
        "name": "43. nujna seja",
        "date_ts": "2016-10-06T02:00:00",
        "updated_at": "8. 1. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 23,
          "name":
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "6. 10. 2016",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 23,
            "name":
              "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6590,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Vesna Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1302,
        "gov_id": "G1302",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "s katerimi se je soo\u010dala <em>policija</em> v preteklih letih, imajo ve\u010d obrazov. Tako na materialnem, kadrovskem kot finan\u010dnem podro\u010dju je bila zaradi nespametnih odlo\u010ditev v preteklosti popolnoma iz\u010drpana in skupaj s svojimi najo\u017ejimi sodelavci sem vlo\u017eila res velike napore, da smo dosegli klju\u010dne premike, vendar pa zgodba \u0161e ni kon\u010dana, to je permanentna naloga in s tem se bomo ukvarjali tudi v bodo\u010de. Torej, saniramo stanje iz preteklosti, prepre\u010dujemo stagnacijo sredstev in s tem tudi vzpostavljamo pogoje za bodo\u010di razvoj <em>policije. Ker namre\u010d funkcionalen razvoj policije je nuja, to je nujno, policija</em> mora biti u\u010dinkovita, mislim, da tu sploh ni manevrskega prostora za kakr\u0161nokoli ideolo\u0161ko ali kak\u0161no drugo razpravo. Verjetno veste, da je bil sprejet tudi en zelo pomemben dokument, ki na nek na\u010din odgovarja tudi na to, kar vas skrbi. Bila je sprejeta Resolucija o dolgoro\u010dnem razvojnem programu <em>policije</em> do leta 2025, kjer so natan\u010dno dolo\u010deni cilji in tudi vsa sredstva, ki jih bo <em>policija</em> v naslednjih obdobjih potrebovala, ker vemo, da tako velikih premikov ni mo\u017eno narediti v samo nekaj letih, ampak je treba skozi dalj\u0161e obdobje ciljno usmerjeno delovati v tej smeri, kar mi sedaj tudi po\u010dnemo in pri\u010dakujem, da se bo to tudi nadaljevalo, da se bo ohranilo tisto, na \u010demer pravzaprav ta resolucija temelji, torej, kakovostna <em>policija</em> za varno Slovenijo, ker nenazadnje varnost je blagovna znamka Slovenije in vsi moramo to pomembno dimenzijo umestiti v svoje delovanje. Seveda, <em>policija</em> bo skozi svoje srednjero\u010dne in dolgoro\u010dne programe udejanjala tudi to resolucijo.</em>",
      "date": "2016-10-06",
      "start_time": "2016-10-06T02:00:00",
      "speech_id": 576079,
      "order": 180,
      "session_id": 6590
    },
    {
      "session": {
        "name": "11. redna seja",
        "date_ts": "2015-09-21T02:00:00",
        "updated_at": "19. 7. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "21. 9. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6674,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Benedikt Kopmajer",
        "district": [40],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "DeSUS",
          "id": 3,
          "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
          "is_coalition": true
        },
        "type": "mp",
        "id": 41,
        "gov_id": "P261",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "Poslanska skupina Desus podpira prizadevanje Ministrstva za notranje zadeve in <em>policije</em> za re\u0161evanje kadrovske in finan\u010dne situacije v policijskih vrstah, saj bo od re\u0161evanja teh vpra\u0161anj odvisno tudi izvajanje predloga resolucije, ki je danes pred nami. Predlog resolucije o dolgoro\u010dnem razvojnem programu <em>policije</em> do leta 2025 je namre\u010d strate\u0161ki dokument o razvoju slovenske <em>policije, ki je nastajal ve\u010d let.</em>",
      "date": "2015-09-21",
      "start_time": "2015-09-29T02:00:00",
      "speech_id": 582023,
      "order": 730,
      "session_id": 6674
    },
    {
      "session": {
        "name": "32. redna seja",
        "date_ts": "2017-07-10T02:00:00",
        "updated_at": "17. 12. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "10. 7. 2017",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 9682,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Vesna Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1302,
        "gov_id": "G1302",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "Kar se pa ti\u010de seznanjenosti generalnega direktorja <em>policije</em>, Janka Gor\u0161ka, tukaj lahko povem, da je bil gospod Gor\u0161ek 18. januarja 2011 o finan\u010dnih transakcijah tujega dr\u017eavljana preko ra\u010duna NLB seznanjen pisno z dvema razli\u010dnima dokumentoma. Seznanila ga je SOVA in to obvestilo je seveda potem odstopil v nadaljnje re\u0161evanje strokovni slu\u017ebi in pa predhodni obvestili urada za prepre\u010devanje denarja(?) sta bili 14. oktobra 2010 in 19. novembra 2010 naslovljeni na Upravo kriminalisti\u010dne <em>policije</em>.</em>",
      "date": "2017-07-10",
      "start_time": "2017-07-10T02:00:00",
      "speech_id": 1297763,
      "order": 480,
      "session_id": 9682
    },
    {
      "session": {
        "name": "11. redna seja",
        "date_ts": "2015-09-21T02:00:00",
        "updated_at": "19. 7. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "21. 9. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6674,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Vesna Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1302,
        "gov_id": "G1302",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "da kadar <em>policija v redu dela, je to stvar policije</em>, kadar pa ne dela v redu, pa je moja stvar. Tako dejansko tukaj vi izrabljate to, kar sem rekla. Tudi danes je to dejansko \u017ee drug primer tega, ker sem namre\u010d zaznala, da v interpelaciji, ki je bila vlo\u017eena zoper poslanca Gorenaka, je bila enaka zgodba. Namre\u010d, meni je danes poslanec Gorenak o\u010dital, da se boji tega, da sem jaz ministrica za notranje zadeve, dejansko je pa njemu to gospod M\u00f6derndorfer o\u010dital, takrat, ko je bila interpelacija zoper njega, in mu je rekel: \"Ne bojim se <em>policije</em>, ampak se bojim, dokler ste vi minister za notranje zadeve.\"</em>",
      "date": "2015-09-21",
      "start_time": "2015-09-24T02:00:00",
      "speech_id": 581576,
      "order": 1080,
      "session_id": 6674
    },
    {
      "session": {
        "name": "6. nujna seja (skupna seja)",
        "date_ts": "2015-02-25T01:00:00",
        "updated_at": "8. 1. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 23,
          "name":
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "25. 2. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 25,
            "name": "Odbor za pravosodje",
            "is_coalition": false
          },
          {
            "acronym": "",
            "id": 23,
            "name":
              "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6455,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Vesna Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1302,
        "gov_id": "G1302",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "Kar se ti\u010de aktivnosti <em>policije</em> na podro\u010dju ban\u010dne kriminalitete naj uvodoma povem, da nedvomno je, da je te\u017ei\u0161\u010de delovanja kriminalisti\u010dne <em>policije oziroma zlasti nacionalnega preiskovalnega urada na prioritetnem preiskovanju kaznivih dejanj s podro\u010dja gospodarske kriminalitete zlasti v \u0161kodo bank. Torej policija</em> vse zadeve s podro\u010dja ban\u010dne kriminalitete obravnava prednostno, glede na to, da gre tukaj za kazniva dejanja katerih osnovno oziroma temeljno gibalo je ravno zloraba politi\u010dne gospodarske oziroma javne mo\u010di v zasebne namene. <em>Policija torej posve\u010da posebno pozornost ravno tistim podro\u010djem na katerih so korupcijska tveganja najve\u010dja torej predvsem ban\u010dni\u0161tvo, zdravstvo, energetika. Policija</em> je v skladu z usmeritvami in obveznim navodilom Ministrstva za notranje zadeve \u017ee z leta 2012 zagotovila ustrezne organizacijske, kadrovske in tehni\u010dne vire za preiskovanje teh kaznivih dejanj. Prav tako je zaradi zagotavljanja ve\u010dje u\u010dinkovitosti <em>policije na tem podro\u010dju bil sklenjen sporazum z Banko Slovenijo. Torej sporazum o medsebojnem sodelovanju policije</em> in Banke Slovenije. Glede kaznivih dejanj, ki lahko ogrozijo ali destabilizirajo monetarni, ekonomski in gospodarski sistem Republike Slovenije. Pozitivni splen tega sporazuma je nedvomno velik glede na to, da so pozitivni u\u010dinki ravno pri identifikaciji in utemeljevanju kaznivih dejanj in tudi pojasnjevanju dolo\u010denih zelo zapletenih ban\u010dnih procesov. Kar se ti\u010de konkretne statistike po podatkih <em>policije</em> so banke v letu 2013 in 2014 prijavile <em>policiji</em> 105 sumov kaznivih dejanj zoper 137 oseb in sicer v letu 2013 je bilo prijavljenih 26 sumov kaznivih dejanj zoper 35 oseb in v letu \n (nadaljevanje) 2014 79 sumov kaznivih dejanj zoper 102 osebi.</em>",
      "date": "2015-02-25",
      "start_time": "2015-02-25T01:00:00",
      "speech_id": 567279,
      "order": 70,
      "session_id": 6455
    },
    {
      "session": {
        "name": "24. redna seja",
        "date_ts": "2016-11-14T01:00:00",
        "updated_at": "17. 12. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "14. 11. 2016",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 5572,
        "in_review": true
      },
      "person": {
        "name": "Vesna Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1302,
        "gov_id": "G1302",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "pod okrilje katerega spada tudi <em>policija</em> kot eden najpomembnej\u0161ih dr\u017eavnih organov. Ve\u010dina o\u010ditkov interpelacije v delu, ki se nana\u0161a na Ministrstvo za notranje zadeve, se nana\u0161a na obvladovanje migracijske krize. To je gleda na situacijo presenetljivo, ni pa presene\u010danje. Vendar pa lahko povem, glede na vse razprave in kakorkoli menim, da tudi opozicija vendarle priznava eno dejstvo, in sicer da je Sloveniji uspelo obvladati migracijski tok in, kar je najpomembneje, brez uporabe policijske sile, ko je skoraj pol milijona ljudi pre\u010dkalo na\u0161 teritorij. Slovenska <em>policija</em> je v bistvu z nad\u010dlove\u0161kimi napori izpolnila eno svojih temeljnih nalog, to pa je nadzor dr\u017eavne meje. In to, spo\u0161tovane poslanke, spo\u0161tovani poslanci, je tudi rezultate te vlade. Varnost v tej dr\u017eavni ni samoumevna. Varnost zagotavlja <em>policija</em> kot organ v sestavi Ministrstva za notranje zadeve, nad katerim seveda vr\u0161imo nadzor, je usmerjamo in tudi zagotavljamo pogoje za njeno delo.</em>",
      "date": "2016-11-14",
      "start_time": "2016-11-23T01:00:00",
      "speech_id": 1294155,
      "order": 1320,
      "session_id": 5572
    },
    {
      "session": {
        "name": "22. redna seja",
        "date_ts": "2016-09-19T02:00:00",
        "updated_at": "17. 12. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "19. 9. 2016",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 5574,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Vesna",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 2883,
        "gov_id": null,
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "Na drugi strani pa dejansko sovpada na nek na\u010din tudi z na\u0161imi prizadevanji za spremembo zakonodaje na tozadevnem podro\u010dju; v smeri bolj u\u010dinkovitega dela <em>policije, ker tukaj gre za tisto pravo pojavnost humanitarnega dela policije</em>.</em>",
      "date": "2016-09-19",
      "start_time": "2016-09-19T02:00:00",
      "speech_id": 1156995,
      "order": 2380,
      "session_id": 5574
    },
    {
      "session": {
        "name": "27. nujna seja",
        "date_ts": "2015-11-03T01:00:00",
        "updated_at": "8. 1. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 23,
          "name":
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "3. 11. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 23,
            "name":
              "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6622,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Vesna Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1302,
        "gov_id": "G1302",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "da kadrovski deficit v slovenski <em>policiji</em> kot posledica razli\u010dnih in globokih var\u010devalnih ukrepov v preteklih letih je splo\u0161en problem in ima razli\u010dne pojavne oblike in se tudi nekako prena\u0161a tudi v strukturo pomo\u017ene <em>policije</em>. Menimo, da je pomembno poudariti predvsem izhodi\u0161\u010de za predlagano spremembo in sicer v trenutni situaciji je dejstvo, da gre za soo\u010denje <em>policije</em> z obvladovanjem in delom z izredno velikim \u0161tevilom migrantov, zato je nujno, da se omogo\u010di pove\u010danje \u0161tevilka pomo\u017enih policistov, tudi s pove\u010danim anga\u017eiranjem tudi upokojenih policistov, ki so \u0161e dovolj usposobljeni za opravljanje teh nalog. \u017de v preteklosti se je pojavljala potreba po poklicu pomo\u017enih policistov ob razli\u010dnih dogodkih, tako ob naravnih nesre\u010dah kot tudi ob poplavah, \u017eledu, dejansko je tudi ve\u010dna potreba po tem, da se nadome\u0161\u010da tiste pripadnike posebnih policijskih enot, ki potem s svojim anga\u017emajem v tej enoti ustvarijo manko na policijskih enotah v notranjosti in pa tudi za opravljanje dolo\u010denih manj zahtevnih policijskih nalog glede na kadrovsko situacijo v <em>policiji</em>, za katero vemo, da je slaba. Ta potreba se je ob migracijski krizi \u0161e toliko bolj izrazila in je \u0161e toliko bolj utemeljena. Trenutno je sklenjenih 252 pogodb s pomo\u017enimi policisti, to je posledica odlo\u010ditve iz leta 2010, ko je bilo zelo neugodno finan\u010dno stanje v <em>policiji</em> in to rezultira dejansko v tako nizkem \u0161tevilu sklenjenih pogodb. Na podlagi uredbe o pomo\u017eni <em>policiji je generalni direktor policije</em> \u017ee sprejel letni na\u010drt popolnitve s pomo\u017enimi policisti, ki dolo\u010da, da se z namenom zagotavljanja nemotene varnostne situacije na obmo\u010dju Republike Slovenije sprejme letni na\u010drt popolnitve instituta pomo\u017ene <em>policije na 1500 pripadnikov, tako da policija</em> je \u017ee izdelala svojo projekcijo potrebe po \u0161irjenju pomo\u017ene <em>policije. Predlagamo spremembo 101. \u010dlena Zakona o organiziranosti in delu v policiji</em>, in sicer tako, da se pove\u010da starost pomo\u017enih policistov na 60 let. S tem bi dejansko dosegli, da se na podlagi / nerazumljivo/ hitrih postopkov dobi takoj samostojne, takoj usposobljene, preizku\u0161ene, preverjene kadre, torej da se izkoristi en zelo velik potencial kadrovskega bazena <em>policije in da se torej zagotovi mo\u010dnej\u0161a kadrovska podpora policiji</em> ob nepredvidenih dogodkih tako ob naravnih nesre\u010dah, po dogodkih, ki lahko ogro\u017eajo javno varnost tako za zavarovanje dr\u017eavne meje, kar je \u0161e toliko bolj aktualno v tej trenutni situaciji in pa seveda nadome\u0161\u010danje izpada po policijskih enotah zaradi posebne policijske enote</em>",
      "date": "2015-11-03",
      "start_time": "2015-11-03T01:00:00",
      "speech_id": 578018,
      "order": 190,
      "session_id": 6622
    },
    {
      "session": {
        "name": "23. izredna seja",
        "date_ts": "2015-11-04T01:00:00",
        "updated_at": "14. 6. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "4. 11. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 5598,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Vesna Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1302,
        "gov_id": "G1302",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "S Predlogom zakona o spremembi Zakona o organiziranosti in delu v <em>policiji</em> zasledujemo cilj zadostitve potrebe po kadrovski okrepitvi enot pomo\u017ene <em>policije.</em>",
      "date": "2015-11-04",
      "start_time": "2015-11-04T01:00:00",
      "speech_id": 521042,
      "order": 160,
      "session_id": 5598
    },
    {
      "session": {
        "name": "24. redna seja",
        "date_ts": "2016-09-15T02:00:00",
        "updated_at": "8. 1. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 23,
          "name":
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "15. 9. 2016",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 23,
            "name":
              "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6593,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Vesna Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1302,
        "gov_id": "G1302",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "da nadzora nad ob\u010dinskimi redarji ne vr\u0161i <em>policija ampak Direktorat za policijo</em> in druge varnostne naloge oziroma In\u0161pektorat.</em>",
      "date": "2016-09-15",
      "start_time": "2016-09-15T02:00:00",
      "speech_id": 576277,
      "order": 460,
      "session_id": 6593
    },
    {
      "session": {
        "name": "30. nujna seja",
        "date_ts": "2015-12-23T01:00:00",
        "updated_at": "8. 1. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 23,
          "name":
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "23. 12. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 23,
            "name":
              "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6616,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Vesna Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1302,
        "gov_id": "G1302",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "da je sklic dana\u0161nje seje na temo Aktivnosti za izbolj\u0161anje stanja za delo Policije in zaposlene v <em>Policiji</em> na nek na\u010din presenetljiv.</em>",
      "date": "2015-12-23",
      "start_time": "2015-12-23T01:00:00",
      "speech_id": 577561,
      "order": 40,
      "session_id": 6616
    },
    {
      "session": {
        "name": "32. redna seja",
        "date_ts": "2017-02-01T01:00:00",
        "updated_at": "21. 8. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 23,
          "name":
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "1. 2. 2017",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 23,
            "name":
              "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 8971,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Vesna Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1302,
        "gov_id": "G1302",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "danes je pred vami oziroma so pred vami spremembe Zakona o nalogah in pooblastilih <em>policije</em>.</em>",
      "date": "2017-02-01",
      "start_time": "2017-02-09T01:00:00",
      "speech_id": 1311710,
      "order": 40,
      "session_id": 8971
    },
    {
      "session": {
        "name": "24. redna seja",
        "date_ts": "2016-09-15T02:00:00",
        "updated_at": "8. 1. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 23,
          "name":
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "15. 9. 2016",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 23,
            "name":
              "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6593,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Vinko Gorenak",
        "district": [42],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDS",
          "id": 5,
          "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 25,
        "gov_id": "P116",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "<em>policijo</em> pa obravnavamo \u0161ele zadnja leta, zadnji dve leti, mislim da, ali nekaj tak\u0161nega. Vesel sem, da mi je uspelo to dolo\u010dilo vnesti v zakon leta 2012 in je to posledica tega, tistega zakonskega dolo\u010dila, ki sem ga sam predlagal. Jaz ne bi \u017eelel tukaj polemizirat z ministrico okoli odli\u010dnega dela pri migracijah in tako dalje, ker pa\u010d mislim popolnoma nasprotno, ampak to sva si \u017ee povedal ob poslanskih vpra\u0161anjih, ob razli\u010dnih razpravah in tako dalje. Pri \u010demer, seveda, ne krivim za kak\u0161no slabo delo <em>policijo, ampak politiko, politiko in ne policijo. Policija</em> je izvajalec, to moramo zelo jasno vedeti.</em>",
      "date": "2016-09-15",
      "start_time": "2016-09-15T02:00:00",
      "speech_id": 576263,
      "order": 320,
      "session_id": 6593
    },
    {
      "session": {
        "name": "28. nujna seja",
        "date_ts": "2017-02-22T01:00:00",
        "updated_at": "25. 5. 2018",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 105,
          "name":
            "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "22. 2. 2017",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 105,
            "name":
              "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 9336,
        "in_review": true
      },
      "person": {
        "name": "Tatjana Bobnar",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1768,
        "gov_id": null,
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "bom rekla te akademske razprave in sicer absolutno se v <em>policiji strinjamo, tudi jaz osebno glede dol\u017enosti ravnanja policije</em> in vezanosti na ustavo in zakon. Tukaj ni nobenega dvoma. Dejstvo je, da je temeljna naloga in dol\u017enost <em>policije</em> zagotavljanje varnosti, ki je tudi \u010dlovekova pravica in pa spo\u0161tovanje \u010dlovekovih pravic in svobo\u0161\u010din in krepitev pravne dr\u017eave.</em>",
      "date": "2017-02-22",
      "start_time": "2017-02-24T01:00:00",
      "speech_id": 1383835,
      "order": 200,
      "session_id": 9336
    },
    {
      "session": {
        "name": "24. redna seja",
        "date_ts": "2016-09-15T02:00:00",
        "updated_at": "8. 1. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 23,
          "name":
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "15. 9. 2016",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 23,
            "name":
              "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6593,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Lilijana Kozlovi\u010d",
        "district": [83],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SMC",
          "id": 1,
          "name": "PS Stranka modernega centra",
          "is_coalition": true
        },
        "type": "mp",
        "id": 46,
        "gov_id": "P265",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "kjer je razpravo pri\u010del poslanec Tr\u010dek in sicer stanje v <em>policiji. Vemo kak\u0161no je bilo stanje policije</em> v trenutku, ko sem jaz prevzela mandat. To ni samo stvar stroke, \u010deprav nanjo tudi vpliva. \u017delim tudi morda ponovno zavrteti \u010das nazaj in ponovno spomniti na trenutek na na\u0161em prvem odboru, na odboru, ki ga je danes \u017ee omenjala tudi namestnica generalnega direktorja <em>policije</em>. Pravzaprav je takrat bil dose\u017een en histori\u010den trenutek, ko sva prvi\u010d v en glas javno enako povedala jaz kot ministrica za notranje zadeve in generalni direktor <em>policije, ko sva javno prikazala kak\u0161no je stanje v Slovenski policiji</em> in takrat je tudi predstavnik sindikata ugotovil, da je pravzaprav to zgodovinski trenutek, da sta o tem spregovorila oba vrhova, torej o tem, o \u010demer se je v preteklosti samo po tiho razpravljalo na hodnikih in sem tudi jaz bila v tistem \u010dasu zelo kritizirana s strani \u010dlanov odbora \u010de\u0161, da vendarle predstavljam Vlado in da je to moja naloga ampak danes z velikim zadovoljstvom ugotavljam, da smo zagotovili velike premike na podro\u010dju stanja v <em>policiji in meni je to tudi osebno zadovoljstvo, ker menim, da je policija</em> izjemno pomembna in mora imeti vse pogoje za nemoteno operativno in sicer\u0161nje delo in tudi pod nobenim pogojem nisem pristala ve\u010d na tak prora\u010dun, ki bi povzro\u010dil, da bi morala <em>policija</em> med letom prositi za sredstva, ker se mi to zdi nedopustno v kontekstu ene razvite moderne dr\u017eave, ki funkcionira po principu pravne dr\u017eave in vladavine prava.</em>",
      "date": "2016-09-15",
      "start_time": "2016-09-15T02:00:00",
      "speech_id": 576284,
      "order": 530,
      "session_id": 6593
    },
    {
      "session": {
        "name": "3. redna seja",
        "date_ts": "2014-12-15T01:00:00",
        "updated_at": "17. 12. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "15. 12. 2014",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6682,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Vesna Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1302,
        "gov_id": "G1302",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "kar se ti\u010de <em>policije, in sicer slabo finan\u010dno stanje v policiji</em>. V tem kontekstu uvodoma poudarjam, da \u017ee od prevzema funkcije ministrice za notranje zadeve se aktivno zavzemam za to, da se <em>policiji zagotovijo \u010dim bolj\u0161i pogoji za delo, kar posledi\u010dno pomeni, da bo policija</em> imela mo\u017enosti za nemoteno izvajanje svojih zakonskih nalog, med katerimi nedvomno je prepre\u010devanje nasilja v dru\u017eini na zelo pomembnem mestu oziroma gre za eno najpomembnej\u0161ih nalog. Pooblastila <em>policije</em> v sklopu prepre\u010devanja nasilja v dru\u017eini so jasna in so vpeta tako v Zakon o prepre\u010devanju nasilja v dru\u017eini iz leta 2008 kot tudi v podzakonske akte, kakor tudi v Zakon o nalogah in pooblastilih <em>policije</em> ter tudi v Zakon o kazenskem postopku. Izplen vseh teh predpisov nedvomno je, da se slovenski dru\u017ebi sporo\u010da, da stopnja tolerance do nasilja v dru\u017ebi oziroma v dru\u017eini mora biti ni\u010delna. <em>Policija</em> letno obravnava 80 tiso\u010d kaznivih dejanj, med katerimi nasilje v dru\u017eini zavzema pomembno statisti\u010dno vlogo. Na vsako nasilje, o katerem je <em>policija</em> obve\u0161\u010dena, so se policisti dol\u017eni odzvati, ne glede na to, ali gre za kaznivo dejanje ali za prekr\u0161ek, vklju\u010dno s preiskovanjem, zbiranjem obvestil in dokazov o vsakem posami\u010dnem primeru ter tudi nadaljnjem sodelovanju <em>policije</em> z drugimi institucijami v tako imenovani strokovni mre\u017ei pomo\u010di. Vemo namre\u010d, da je nasilje v dru\u017eini kompleksen dru\u017ebeni pojav, ki zahteva medresorsko obravnavo, kar pomeni, da se <em>policija</em> prav zaradi mo\u010dnega delovanja na podro\u010dju preventive aktivno povezuje s socialo, zdravstvom, \u0161olstvom, sodstvom in tudi nevladnimi organizacijami. Statisti\u010dni podatki ka\u017eejo, da je <em>policija</em> zelo aktivna na podro\u010dju prepre\u010devanja nasilja v dru\u017eini.</em>",
      "date": "2014-12-15",
      "start_time": "2014-12-15T01:00:00",
      "speech_id": 590080,
      "order": 1510,
      "session_id": 6682
    },
    {
      "session": {
        "name": "8. redna seja (skupna seja)",
        "date_ts": "2016-04-12T02:00:00",
        "updated_at": "8. 1. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 23,
          "name":
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "12. 4. 2016",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 24,
            "name": "Odbor za obrambo",
            "is_coalition": false
          },
          {
            "acronym": "",
            "id": 23,
            "name":
              "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 5930,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Vesna Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1302,
        "gov_id": "G1302",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "da se oglasim kot ministrica za notranje zadeve v \u010digar domeno sodi <em>policija</em>, ker namre\u010d ocenjujem, da je danes tekom razprave bilo nekaj izvajanj za katera menim, da so zelo neprimerna. Namre\u010d sli\u0161ali smo, da izziv ni bil velik in da smo imeli opravka z ni\u010dnim vzorcem. Tukaj se moram postaviti na ostro stali\u0161\u010de, da je slovenska <em>policija</em> v dani situaciji, torej ko smo bili soo\u010deni z izjemnim migracijskim tokom pravzaprav storila nemogo\u010de in je postavila velik zgled ne samo <em>policijam</em> v Evropski uniji ampak tudi \u0161ir\u0161e. Kljub temu, da niso bile uradno razgla\u0161ene izredne razmere pa lahko povem in mislim da to lahko potrdi tudi generalni direktor <em>policije, da je policija</em> v dani situaciji vendarle delovala v izrednih pogojih dela in da se govori, da je izziv za slovensko <em>policijo</em> ni bil velik, to ocenjujem kot \u017ealjivo. Res je, da je na\u0161a <em>policija</em> majhna, vemo tudi da je bila leta in leta podvr\u017eena kadrovskemu iz\u010drpavanju med drugim. Vemo, da najve\u010dja negativna fluktuacija na letni ravni je bila leta 2012, \u0161ele v leto\u0161njem letu in v lanskem letu nekako kadrovsko regeneriramo <em>policijo in lahko povem da je dejansko policija</em> v tej migrantski krizi pravzaprav uspe\u0161no prestala enega svojega najte\u017ejih obdobij po osamosvojitvi Slovenije.</em>",
      "date": "2016-04-12",
      "start_time": "2016-04-12T02:00:00",
      "speech_id": 536832,
      "order": 420,
      "session_id": 5930
    },
    {
      "session": {
        "name": "31. nujna seja",
        "date_ts": "2017-05-18T02:00:00",
        "updated_at": "21. 7. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 105,
          "name":
            "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "18. 5. 2017",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 105,
            "name":
              "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 9571,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "\u017dan Mahni\u010d",
        "district": [65],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDS",
          "id": 5,
          "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 55,
        "gov_id": "P270",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "da je <em>policija</em> dala predlog za prepoved prijavljene javne prireditve oziroma da je upravna enota sledila mnenju <em>policija</em>, sem nekako verjel, da \u017eivimo v dr\u017eavi, kjer nekako obstaja svoboda govora, predvsem pa, da dr\u017eavljanom ne, seveda in tudi drugim, ne omejujemo njihovih \u010dlovekovih pravic na podlagi verskega \n (nadaljevanje) omejujemo njihovih \u010dlovekovih pravic na podlagi verskega, politi\u010dnega, svetovno nazorskega in tudi drugih prepri\u010danj.</em>",
      "date": "2017-05-18",
      "start_time": "2017-05-18T02:00:00",
      "speech_id": 1306055,
      "order": 430,
      "session_id": 9571
    },
    {
      "session": {
        "name": "49. izredna seja",
        "date_ts": "2017-10-06T02:00:00",
        "updated_at": "28. 10. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "6. 10. 2017",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 9783,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Vesna Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1302,
        "gov_id": "G1302",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "ki je pristojen za sistemsko usmerjanje in nadzor <em>policije</em>, ki je ugotovil, da so dolo\u010dene strokovne napake, predvsem z ravnanjem z zase\u017eenimi predmeti bile storjene, vendar pa da niso vplivala na zakonitost \n (nadaljevanje) postopka in <em>policija</em> je zoper svoje uslu\u017ebence izvedla delovnopravne postopke, iz oprostilne sodbe pa je razbrati, da sodi\u0161\u010de ugotovitvam <em>policije</em> dejansko ni oporekalo tako, da smo sedaj pojasnili te bistvene o\u010ditke, ki se nana\u0161ajo na konkretne zadeve.</em>",
      "date": "2017-10-06",
      "start_time": "2017-10-11T02:00:00",
      "speech_id": 1328785,
      "order": 900,
      "session_id": 9783
    },
    {
      "session": {
        "name": "28. izredna seja",
        "date_ts": "2016-02-22T01:00:00",
        "updated_at": "19. 7. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "22. 2. 2016",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 5593,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Andreja Kati\u010d",
        "district": [37],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SD",
          "id": 7,
          "name": "PS Socialni Demokrati",
          "is_coalition": true
        },
        "type": "mp",
        "id": 38,
        "gov_id": "P258",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "Pristojnost varovanja meje in notranja varnost je v pristojnosti <em>policije</em> in Ministrstva za notranje zadeve. Ministrstvo za obrambo Republike Slovenije, Slovenska vojska le sodeluje, pomaga na podlagi na\u010drtov Ministrstva za notranje zadeve oziroma na\u010drtov <em>policije</em> v skladu s pravili delovanja Slovenske vojske, ki jih je sprejela Vlada. To je mogo\u010de tudi odgovor na o\u010ditek, zakaj je v za\u010detku s strani Vlade ministrica za notranje zadeve predstavljala aktivacijo tega \u010dlena. Slovenska vojska na podlagi sklepa Vlade iz oktobra izvaja naloge pomo\u010di <em>policiji</em> pri \u0161ir\u0161em varovanju meje ter varovanje dolo\u010denih objektov ali obmo\u010dij v skladu s 37. \u010dlenom Zakona o obrambi. In z dodelitvijo teh novih pooblastil, \u010de bo danes sprejeta odlo\u010ditev o aktivaciji 37.a \u010dlena, se naloge Slovenske vojske ne spreminjajo, ampak ostanejo enake, kot so bile \u017ee do sedaj, dodajo se le nova pooblastila pri izvajanju teh nalog. Mogo\u010de bi \u0161e enkrat na\u0161tela naloge, ki jih Slovenska vojska izvaja \u017ee do sedaj. Gre za opravljanje prevozov policistov in opreme s tovornimi vozili ali avtobusi, gre za pomo\u010d pri \u0161ir\u0161em varovanju meje s tehni\u010dnimi sredstvi, patruljami in opazovalnicami, gre za pomo\u010d pri fizi\u010dnem globinskem varovanju meje, gre za pomo\u010d pri \u0161ir\u0161em opazovanju meje s helikopterji, za logisti\u010dno podporo z razpolo\u017eljivimi materialno-tehni\u010dnimi sredstvi, za opravljanje prevozov migrantov s tovornimi vozili in avtobusi, za pomo\u010d <em>policiji pri izvajanju spremstev pri prevozu migrantov ter pomo\u010d policiji</em> pri varovanju zbirnih in nastanitvenih centrov za migrante. Nova pooblastila in naloge, ki jih opredeljuje 37.a \u010dlen, so: opozarjanje, napotovanje, za\u010dasno omejevanje gibanja oseb in sodelovanje pri obvladovanju skupin in mno\u017eic. Za izvajanje teh pooblastil niso predvideni pripadniki Slovenske vojske, ki bi bili anga\u017eirani posebej za izvajanje teh pooblastil. \u0160tevilo anga\u017eiranih pripadnikov bo tudi odvisno od zahtev <em>policije</em>, vse enako kot je delo na terenu potekalo tudi do sedaj.</em>",
      "date": "2016-02-22",
      "start_time": "2016-02-22T01:00:00",
      "speech_id": 520569,
      "order": 900,
      "session_id": 5593
    },
    {
      "session": {
        "name": "37. redna seja",
        "date_ts": "2017-07-05T02:00:00",
        "updated_at": "21. 7. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 23,
          "name":
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "5. 7. 2017",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 23,
            "name":
              "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 9674,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Vesna Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1302,
        "gov_id": "G1302",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "da me bo dopolnil generalni direktor <em>policije</em>.</em>",
      "date": "2017-07-05",
      "start_time": "2017-07-05T02:00:00",
      "speech_id": 1309221,
      "order": 140,
      "session_id": 9674
    },
    {
      "session": {
        "name": "19. redna seja",
        "date_ts": "2016-05-16T02:00:00",
        "updated_at": "19. 7. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "16. 5. 2016",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 5577,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Primo\u017e Hainz",
        "district": [93],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "DeSUS",
          "id": 3,
          "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
          "is_coalition": true
        },
        "type": "mp",
        "id": 29,
        "gov_id": "P255",
        "has_function": true
      },
      "content_t":
        "seveda <em>policija</em> ima na\u010drte, Ministrstvo za notranje zadeve pa na drugi strani skrbi za to, da je <em>policija v kondiciji oziroma da jo izbolj\u0161ujemo. Kot veste iz svoje pretekle kariere, seveda policija</em> izdeluje varnostne ocene, tudi v okviru operativnega projekta turisti\u010dna sezona se diagnosticirajo tveganja, varnostni dogodki in v skladu s tem se tudi izvajajo na\u010drti dela. Pri tem tudi <em>policija</em> intenzivno sodeluje z lokalnimi skupnostmi. Te\u017ei\u0161\u010de seveda je na tistih policijskih upravah, ki so v stiku s turisti\u010dno zanimivi kraji, torej predvsem Policijska uprava Koper in pa po drugi strani, \u010de pogledamo malo vi\u0161je, torej v gorske regije, Policijska uprava Kranj in Policijska uprava Nova Gorica, ki je tudi zanimiva iz turisti\u010dnega vidika. Seveda <em>policija</em> posebno pozornost daje preventivnim ukrepom, po potrebi bo tudi pridobila pomo\u010d iz drugih policijskih uprav.</em>",
      "date": "2016-05-16",
      "start_time": "2016-05-16T02:00:00",
      "speech_id": 510524,
      "order": 1170,
      "session_id": 5577
    },
    {
      "session": {
        "name": "32. redna seja",
        "date_ts": "2017-02-01T01:00:00",
        "updated_at": "21. 8. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 23,
          "name":
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "1. 2. 2017",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 23,
            "name":
              "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 8971,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Vinko Gorenak",
        "district": [42],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDS",
          "id": 5,
          "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 25,
        "gov_id": "P116",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "e greste v Celovec imate lokalno <em>policijo. \u010ce greste v Gradec boste naleteli na lokalno policijo. \u010ce greste v Trst boste naleteli bomo tudi na\u0161li lokalno policijo</em>. Mi imamo pa redarstvo. Zakaj smo mi druga\u010dni od tega sveta, ki nas obkro\u017ea? Jaz sem pri nastajanju te zakonodaje sodeloval od leta 1999 naprej, razen sedajle, sedajle ne ve\u010d, seveda da ne. Sedaj sem bolj med temi, ki tu re\u010dejo: ja ali ne. Ampak poglejte, \u017ee v 99 letu smo razpravljali o tem, da bi to bila lokalna <em>policija. Bog ne daj, je rekla uniformirana policija</em>, ta dr\u017eavna. Ko smo rekli kak\u0161na pooblastila bi imeli ti ob\u010dinski redarji so rekli, ni\u010d, nagelj\u010dke talati, pa turistom mahati. Poglejte, posebni smo. Za moje pojme rabimo zakon o lokalni <em>policiji</em> in popolnoma isto izrazoslovje, kot je v zakonu o policiji, pa ne bo nobene zmede ve\u010d. Mi imamo notri, tukajle je tudi Zakonodajno-pravna slu\u017eba rekla \"zadr\u017eanje osebe\". Jaz ne vem, zakaj re\u010demo, kaj je to \"zadr\u017eanje osebe\"? Nih\u010de tega ne zna pojasniti, \u0161e manj pa izvesti. Zakaj? Ker do sedaj ne smejo uporabljati fizi\u010dne sile, se pravi, zadr\u017ei te na kraju, kako pa, ne ve\u0161. Ali ni to hecno? Zakaj ne uporabljamo besednjaka, ki je prizku\u0161en na Ustavnem sodi\u0161\u010du in vsepovsod, recimo, za\u010dasna omejitev gibanja osebe. To imate v policijskem zakonu, pa si vemo kaj to je, pa vsi to znajo narediti, pa vsi vedo koliko \u010dasa lahko traja, vse je jasno kot beli dan. Jaz sem prepri\u010dan, da je treba dati dana\u0161njim ob\u010dinskim redarjem, \u010de tako re\u010demo, prvi\u010d, spremeniti zakonodajo v smeri lokalne <em>policije</em> in se ne tega bati.</em>",
      "date": "2017-02-01",
      "start_time": "2017-02-09T01:00:00",
      "speech_id": 1311828,
      "order": 1220,
      "session_id": 8971
    },
    {
      "session": {
        "name": "11. redna seja",
        "date_ts": "2015-09-21T02:00:00",
        "updated_at": "19. 7. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "21. 9. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6674,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Iva Dimic",
        "district": [92],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "NSI",
          "id": 6,
          "name": "PS Nova Slovenija",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 17,
        "gov_id": "P169",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "Pri zagotavljanju stopnje varnosti ima zagotovo veliko vlogo <em>policija</em>. Ali bomo tako stopnjo varnosti znali ohranjati tudi v prihodnje, je v veliki meri odvisno od nadaljnjega dela in razvoja <em>policije</em>, torej od kadrovske zasedbe v policiji, opremljenosti, izobra\u017eevanja in usposabljanja policistov, zlasti pa od sredstev, ki jih bomo namenjali za varnost. Dolgotrajna finan\u010dna in gospodarska kriza je pri nas pustila velike posledice prav na podro\u010dju delovanja <em>policije. Prora\u010dunska sredstva za policijo</em> so se zmanj\u0161evala tako na postavkah pla\u010d, materialnih stro\u0161kov in investicij, \u0161tevilo policistov se je v letih krize konstantno zmanj\u0161evalo, delovne obremenitve policistov pa pove\u010devale, saj so izpraznjena delovna mesta policistov ostajala nezasedena.</em>",
      "date": "2015-09-21",
      "start_time": "2015-09-29T02:00:00",
      "speech_id": 582014,
      "order": 640,
      "session_id": 6674
    },
    {
      "session": {
        "name": "2. redna seja",
        "date_ts": "2014-11-17T01:00:00",
        "updated_at": "17. 12. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "17. 11. 2014",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6683,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Vesna Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1302,
        "gov_id": "G1302",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "da <em>Policija</em> kot prora\u010dunski uporabnik vseskozi deluje v skrajno var\u010devalnih razmerah in da tudi vsa dodeljena finan\u010dna sredstva porablja zelo racionalno, in to kljub temu, da se ji konstantno dodeljujejo nove in nove naloge. Prav tako sem ugotovila, da zaradi zni\u017eevanja finan\u010dnih sredstev v preteklosti ni bilo mo\u017eno vlagati niti v investicije pri <em>Policiji, zaradi \u010desar zdaj re\u0161ujemo pove\u010dane stro\u0161ke rednega vzdr\u017eevanja osnovnih sredstev, kar tudi nekako vpliva na sposobnost delovanja policije</em>. \u017de samo vpra\u0161anje poslanke nakazuje obstoj enega velikega problema, ki se v realnosti ka\u017ee predvsem v pomanjkanju sredstev za operativno delovanje, v zastarelosti in iztro\u0161enosti voznega parka in druge opreme, na primer informacijskega sistema, v zastarelosti in nedograjenosti telekomunikacijske opreme, v te\u017eavah na podro\u010dju investicijskega vzdr\u017eevanja objektov in tudi v te\u017eavah, nenazadnje, pri zagotavljanju sredstev za osebno in za\u0161\u010ditno opremo za policiste, skladno s sprejetimi predpisi. Vlada je \u017ee ob pripravi rebalansa prora\u010duna za leto 2014 pravilno prepoznala te\u017eko situacijo v <em>Policiji</em> in ji tudi dodelila dodatna sredstva, in sicer z rebalansom 2014 bodo <em>Policiji</em> zagotovljena dodatna sredstva za podro\u010dje kriminalitete, za materialne stro\u0161ke za potrebe delovanja policijskih uprav ter za manj\u0161e investicije, ki bodo v prihodnosti prinesle zmanj\u0161anje stro\u0161kov ter tudi za \u010drpanje EU sredstev v ve\u010djem obsegu. Dejstvo je, da je <em>Policija</em> kljub temu, da so razmere tak\u0161ne kot so, vse dosedanje naloge opravila tako, da dr\u017eavljani var\u010devanja niso ob\u010dutili, moramo pa se zavedati, da ima tudi var\u010devanje svoje meje in da lahko eventualno to tudi vpliva na izvajanje operativnih nalog, kot vi \u017ee ugotavljate v svojem vpra\u0161anju, gospa poslanka.</em>",
      "date": "2014-11-17",
      "start_time": "2014-11-17T01:00:00",
      "speech_id": 591493,
      "order": 2120,
      "session_id": 6683
    },
    {
      "session": {
        "name": "2. redna seja",
        "date_ts": "2014-11-17T01:00:00",
        "updated_at": "17. 12. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "17. 11. 2014",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6683,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Vesna Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1302,
        "gov_id": "G1302",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "in sicer najprej vam bom govorila o usmerjanju <em>policije, potem pa o nadzoru nad policijo</em>. Od prevzema funkcije ministrice za notranje zadeve v septembru 2014, torej gre za relativno kratek \u010das, sem na podro\u010dju usmerjanja <em>policije v skladu s 4. \u010dlenom Zakona o organiziranosti in delu v policiji</em> izdala 29. 9. 2014 le Usmeritve in obvezna navodila za pripravo na\u010drta dela <em>policije</em> v letu 2015. Ta dolo\u010dba je bila realizirana tudi v skladu s 4. \u010dlenom Pravilnika o usmerjanju in nadzoru policije, torej v roku, ki ga ta pravilnik dolo\u010da, torej do konca septembra. Tako sedaj pri\u010dakujem do 30. 11., da mi bo <em>policija</em> poslala letni na\u010drt v potrditev.</em>",
      "date": "2014-11-17",
      "start_time": "2014-11-17T01:00:00",
      "speech_id": 591571,
      "order": 2900,
      "session_id": 6683
    },
    {
      "session": {
        "name": "6. redna seja",
        "date_ts": "2015-03-12T01:00:00",
        "updated_at": "6. 5. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 13,
          "name":
            "Komisija za peticije ter za \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "12. 3. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 13,
            "name":
              "Komisija za peticije ter za \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 9471,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Tatjana Bobnar",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1768,
        "gov_id": null,
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "Tudi slovenska <em>policija</em> seveda podpira peticijo in se pravzaprav \u017ee na tem mestu zahvaljuje za vsa sodelovanja z nevladnimi organizacijami v preteklih letih, ker ravno nevladne organizacije 20 let nazaj in \u0161e ve\u010d, so bile tiste, ki so pravzaprav prve za\u010dele orati ledino, da smo tudi vladne organizacije za\u010dele korake k u\u010dinkovitej\u0161emu delu na tem podro\u010dju. Eno od, kar me je \u0161e posebej pravzaprav razveselilo, ena od alinej, ki jih podpisovalci te peticije zahtevajo od politi\u010dnih odlo\u010devalcev, je tudi zagotavljanje enakih mo\u017enosti za \u017eenske na vseh podro\u010djih v dru\u017ebi, seveda v povezavi s prepre\u010devanjem nasilja nad \u017eenskami. Jaz moram re\u010di, da zagotavljanje enakih mo\u017enosti in pa uresni\u010devanju te politike, je na Ministrstvu za notranje zadeve in pa v <em>policiji</em> temu podro\u010dju namenjamo vrsto let prav posebne pozornost. Vse od za\u010detka sprejema Zakona o uresni\u010devanju enakih mo\u017enosti \u017eensk in mo\u0161kih imamo v <em>policiji</em>, na Ministrstvu za notranje zadeve koordinatorja oziroma koordinatorko, ki skrbi za uresni\u010devanje te politike. Prav tako imamo posvetovalno telo na vseh nivojih, na vseh treh nivojih policijske organizacije na dr\u017eavnem, regionalnem in lokalnem, ki prav tako skrbi za uresni\u010devanje politike enakosti spolov za odpravo stereotipov, predvsem pa za dobre medsebojne odnose in odli\u010dno komunikacijo. Zakaj vam to govorim? Zaradi tega, ker so ti odnosi znotraj, tako kot znotraj dru\u017eine, tudi znotraj enega takega sistema kot je <em>policija</em>, bistvenega pomena za dobro komunikacijo, ker s tem se namre\u010d dobro delo enega dr\u017eavnega organa, ki je represivni organ tako kot je <em>policija</em>, za\u010dne tudi navzven do uporabnikov na\u0161ih storitev. Osnovna naloga <em>policije</em> je seveda varovanje \u017eivljenja premo\u017eenja in pa seveda zagotavljanje varnosti in ni\u010delna toleranca do vseh oblik nasilja, zlasti do nasilja v dru\u017eini in seveda nasilja nad \u017eenskami je \u017ee vrsto let prioriteta, tako <em>policije</em> kot Ministrstva za notranje zadeve. \u017dal dom kot vsi ugotavljamo in vsi dobro vemo, je \u0161e vedno najbolj nevaren kraj za, tako na eni strani za na\u0161e otroke kot seveda na drugi strani za \u017eenske in najbolj nevarni pravzaprav povzro\u010ditelji tega za \u017eenske so njihovi partnerji. Pri tem ne smemo zanemariti in <em>policija</em> skupaj z resornim ministrstvom za delo, dru\u017eino in socialne zadeve in enake mo\u017enosti tudi ne zanemarja.</em>",
      "date": "2015-03-12",
      "start_time": "2015-03-12T01:00:00",
      "speech_id": 1214829,
      "order": 150,
      "session_id": 9471
    },
    {
      "session": {
        "name": "19. nujna seja",
        "date_ts": "2015-02-17T01:00:00",
        "updated_at": "8. 1. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 17,
          "name": "Odbor za finance in monetarno politiko",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "17. 2. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 17,
            "name": "Odbor za finance in monetarno politiko",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6043,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Zoran Petrovi\u010d",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1874,
        "gov_id": null,
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "javno upravo in lokalno samoupravo bila celovito predstavljena na dveh prekinjenih sejah situacija znotraj Ministrstva za notranje zadeve oziroma <em>policije</em>. Tu smo se nekako soglasno strinjali, glede na predstavitev tako sindikata kot vodstva Ministrstva za notranje zadeve in <em>policije, da je policija</em> v zelo kriti\u010dnem stanju glede na zelo slabo investiranje v materialna sredstva v zadnjih nekaj letih. Tu smo predstavili nekaj statisti\u010dnih podatkov, ki so zelo to\u010dni in precizni, in skupni sklepi, ki so bili izglasovani na tem Odboru za notranje zadeve, so bili vsaj \u0161tirje, ki se neposredno nana\u0161ajo na rebalans prora\u010duna za leto 2015. Eden izmed njih je bil, da mora dr\u017eava, Vlada in vsi, ki o tem odlo\u010dajo, zagotoviti primerna in zadostna sredstva za nemoteno delovanje in izvajanje <em>policije</em> in toliko danes omenjenih zakonskih nalog, ki se izvajajo na podro\u010dju varovanja \u017eivljenja in premo\u017eenja ljudi. Celo eksplicitno je bilo navedeno, da se v prora\u010dunu za leto 2015 oziroma rebalansu tega prora\u010duna namenijo zadostna sredstva, ki bodo omogo\u010dala, da bo <em>policija</em> res nemoteno funkcionirala in opravljala te svoje naloge, ki so ene izmed visokih prioritet te dr\u017eave, poleg zdravstva in vsega ostalega, da ne bom tu na\u0161teval. Po na\u0161ih podatkih je vodstvo Ministrstva za notranje zadeve in <em>policije</em> sestavilo prioritetni seznam po treh kategorijah. Prvi kategoriji zanesljivo sta v tistem obsegu nalog, ki jih dolo\u010da zakon in jih <em>policija</em> mora izvajati.</em>",
      "date": "2015-02-17",
      "start_time": "2015-02-17T01:00:00",
      "speech_id": 545168,
      "order": 960,
      "session_id": 6043
    },
    {
      "session": {
        "name": "11. redna seja",
        "date_ts": "2015-10-07T02:00:00",
        "updated_at": "8. 1. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 23,
          "name":
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "7. 10. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 23,
            "name":
              "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6626,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Vesna Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1302,
        "gov_id": "G1302",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "zlasti za zagotovitev nemotenega delovanja <em>policije</em>, kot organa v sestavi ministrstva. Namre\u010d s finan\u010dnim na\u010drtom za leto 2014 ministrstvo ni imelo odobrenih zadostnih pravic porabe, tako da je v tem preteklem letu bil klju\u010dni izziv zagotoviti pogoje za nemoteno izvajanje zakonskih nalog <em>policije</em>.</em>",
      "date": "2015-10-07",
      "start_time": "2015-10-07T02:00:00",
      "speech_id": 578226,
      "order": 20,
      "session_id": 6626
    },
    {
      "session": {
        "name": "2. redna seja",
        "date_ts": "2014-11-17T01:00:00",
        "updated_at": "17. 12. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "17. 11. 2014",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6683,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Vinko Gorenak",
        "district": [42],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDS",
          "id": 5,
          "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 25,
        "gov_id": "P116",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "se nana\u0161a na razmere med ministrstvom in <em>policijo</em>.</em>",
      "date": "2014-11-17",
      "start_time": "2014-11-17T01:00:00",
      "speech_id": 591569,
      "order": 2880,
      "session_id": 6683
    },
    {
      "session": {
        "name": "9. nujna seja (skupna seja)",
        "date_ts": "2015-10-30T01:00:00",
        "updated_at": "5. 1. 2018",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 105,
          "name":
            "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "30. 10. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 105,
            "name":
              "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 7631,
        "in_review": true
      },
      "person": {
        "name": "Andrej Osterman",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1637,
        "gov_id": null,
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "sodelovanje med <em>policijo</em> in Slovensko vojsko dejansko poteka zelo dobro.</em>",
      "date": "2015-10-30",
      "start_time": "2015-10-30T01:00:00",
      "speech_id": 1292660,
      "order": 80,
      "session_id": 7631
    },
    {
      "session": {
        "name": "23. izredna seja",
        "date_ts": "2015-11-04T01:00:00",
        "updated_at": "14. 6. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "4. 11. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 5598,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Anita Kole\u0161a",
        "district": [30],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SMC",
          "id": 1,
          "name": "PS Stranka modernega centra",
          "is_coalition": true
        },
        "type": "mp",
        "id": 40,
        "gov_id": "P260",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "da vas seznanim s predlogom sprememb organiziranosti in dela v <em>policiji</em>, ki ga je sprejela na\u0161a poslanska skupina.</em>",
      "date": "2015-11-04",
      "start_time": "2015-11-04T01:00:00",
      "speech_id": 521046,
      "order": 200,
      "session_id": 5598
    },
    {
      "session": {
        "name": "9. nujna seja (skupna seja)",
        "date_ts": "2015-10-30T01:00:00",
        "updated_at": "5. 1. 2018",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 105,
          "name":
            "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "30. 10. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 105,
            "name":
              "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 7631,
        "in_review": true
      },
      "person": {
        "name": "Andrej Osterman",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1637,
        "gov_id": null,
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "sodelovanje med <em>policijo</em> in Slovensko vojsko dejansko poteka zelo dobro.</em>",
      "date": "2015-10-30",
      "start_time": "2015-10-30T01:00:00",
      "speech_id": 1363484,
      "order": 80,
      "session_id": 7631
    },
    {
      "session": {
        "name": "8. nujna seja",
        "date_ts": "2014-11-07T01:00:00",
        "updated_at": "8. 1. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 23,
          "name":
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "7. 11. 2014",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 23,
            "name":
              "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6651,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Andreja Kati\u010d",
        "district": [37],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SD",
          "id": 7,
          "name": "PS Socialni Demokrati",
          "is_coalition": true
        },
        "type": "mp",
        "id": 38,
        "gov_id": "P258",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "d direktor <em>policije</em>, predstavniki policistov.</em>",
      "date": "2014-11-07",
      "start_time": "2014-12-11T01:00:00",
      "speech_id": 580337,
      "order": 280,
      "session_id": 6651
    },
    {
      "session": {
        "name": "2. redna seja",
        "date_ts": "2014-11-17T01:00:00",
        "updated_at": "17. 12. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "17. 11. 2014",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6683,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Vesna Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1302,
        "gov_id": "G1302",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "lena Zakona o organiziranosti in delu v <em>policiji</em>, glede na to, da ste v bistvu postavili eno hipoteti\u010dno vpra\u0161anje, tukaj ne bi nekaj detajlnih razlag podajala, glede na to, da \u010de pride do situacije po teh \u010dlenih, bodo \u010dleni dosledno izvajani v skladu z namenom zakonodajalca.</em>",
      "date": "2014-11-17",
      "start_time": "2014-11-17T01:00:00",
      "speech_id": 591575,
      "order": 2940,
      "session_id": 6683
    },
    {
      "session": {
        "name": "3. nujna seja",
        "date_ts": "2014-09-16T02:00:00",
        "updated_at": "8. 1. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 23,
          "name":
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "16. 9. 2014",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 23,
            "name":
              "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6657,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Vesna Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1302,
        "gov_id": "G1302",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "ko daje usmeritve za delo <em>policije glede izvajanja nalog in pooblastil policije</em> zlasti z vidika zakonitosti, strokovnosti in varovanja \u010dlovekovih pravic in temeljnih svobo\u0161\u010din.</em>",
      "date": "2014-09-16",
      "start_time": "2014-09-16T02:00:00",
      "speech_id": 580671,
      "order": 20,
      "session_id": 6657
    },
    {
      "session": {
        "name": "11. redna seja",
        "date_ts": "2015-09-21T02:00:00",
        "updated_at": "19. 7. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "21. 9. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6674,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Vesna Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1302,
        "gov_id": "G1302",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "junija leto\u0161njega leta vlo\u017eili interpelacijo v zvezi s postopkom <em>policije</em> z nekdanjim premierjem Kosova Ramushem Haradinajem, sedaj vodjo opozicijskega Zavezni\u0161tva za prihodnost Kosova. Splo\u0161ni o\u010ditek podpisnikov interpelacije je, da sem kot ministrica za notranje zadeve odgovorna: za kr\u0161itev Pogodbe med Republiko Slovenijo in Republiko Srbijo o izro\u010ditvi, ker je Ramushu Haradinaju <em>policija</em> nezakonito odvzela prostost in diplomatski potni list; za zmanj\u0161anje ugleda Republike Slovenije v mednarodni javnosti, za politi\u010dne in gospodarske posledice, za nespo\u0161tovanje in nepoznavanje mednarodnih pogodb pri izvajanju postopka izro\u010ditve, za povzro\u010deno politi\u010dno \u0161kodo s Kosovom in za gospodarsko \u0161kodo slovenskim podjetjem, ki poslujejo s Kosovom, ter za opustitev dol\u017enega ravnanja pri izvajanju nadzora nad izvajanjem Zakona o nadzoru dr\u017eavne meje.</em>",
      "date": "2015-09-21",
      "start_time": "2015-09-24T02:00:00",
      "speech_id": 581474,
      "order": 60,
      "session_id": 6674
    },
    {
      "session": {
        "name": "25. redna seja",
        "date_ts": "2016-12-12T01:00:00",
        "updated_at": "17. 12. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "12. 12. 2016",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 7654,
        "in_review": true
      },
      "person": {
        "name": "Vinko Gorenak",
        "district": [42],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDS",
          "id": 5,
          "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 25,
        "gov_id": "P116",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "Najve\u010dje nasprotovanje je bilo znotraj uniformirane <em>policije. Takrat je uniformirana policija</em> v tem videla konkurenco, videla je v tem ne vem kaj vse in so prevladovala stali\u0161\u010da, po katerih bi ob\u010dinski redarji lahko kak\u0161ne nagelj\u010dke delili ali pa turistom malo mahali ali kaj tak\u0161nega.</em>",
      "date": "2016-12-12",
      "start_time": "2016-12-15T01:00:00",
      "speech_id": 1293975,
      "order": 2250,
      "session_id": 7654
    },
    {
      "session": {
        "name": "42. redna seja",
        "date_ts": "2015-11-02T01:00:00",
        "updated_at": "5. 1. 2018",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 9,
          "name": "Kolegij predsednika dr\u017eavnega zbora",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "2. 11. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 9,
            "name": "Kolegij predsednika dr\u017eavnega zbora",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 5688,
        "in_review": true
      },
      "person": {
        "name": "Miranda Groff Ferjan\u010di\u010d",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1402,
        "gov_id": null,
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "S predlogom zakona se spreminja \u010dlen o pomo\u017eni <em>policiji</em> tako, da se pove\u010da starost pomo\u017enih policistov na 60 let. Predlagan je novi odstavek: Omogo\u010da <em>policiji, da sklene pogodbo o pomo\u017eni policiji</em> z upokojenimi policisti in policisti, ki jim je prenehalo delovno razmerje po lastni volji, saj ti \u017ee imajo znanja in usposobljenost za opravljanje nalog pomo\u017enega policista. Cilj predloga zakona je zagotoviti bolj\u0161o organiziranost in delovanje <em>policije, tako da se bo policija</em> u\u010dinkovito odzivala na vse varnostne izzive. Z uveljavitvijo predlagane novele se bo lahko v pomo\u017eno <em>policijo</em> vklju\u010dilo \u017ee preizku\u0161ene, preverjene in usposobljene biv\u0161e in upokojene policiste do starostne meje, ki je \u0161e sprejemljiva za opravljanje teh nalog v <em>policiji</em>.</em>",
      "date": "2015-11-02",
      "start_time": "2015-11-02T01:00:00",
      "speech_id": 1356652,
      "order": 20,
      "session_id": 5688
    },
    {
      "session": {
        "name": "11. redna seja",
        "date_ts": "2015-09-21T02:00:00",
        "updated_at": "19. 7. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "21. 9. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6674,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Bojana Mur\u0161i\u010d",
        "district": [45],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SD",
          "id": 7,
          "name": "PS Socialni Demokrati",
          "is_coalition": true
        },
        "type": "mp",
        "id": 61,
        "gov_id": "P275",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "Poslanstvo <em>policije</em> kot organa v sestavi Ministrstva za notranje zadeve je zagotavljanje varnosti ljudi in premo\u017eenja, prepre\u010devanje, odkrivanje in preiskovanje kriminalitete, zagotavljanja javnega reda in miru, varovanja dr\u017eavne meje, nadzorovanje cestnega prometa, predvsem pa izvajati ukrepe, ki prispevajo k bolj\u0161i varnosti vseh udele\u017eencev v prometu. Dokument, katerega danes obravnavamo na plenarnem zasedanju, je strate\u0161ke narave in predstavlja smer razvoj <em>policije</em> za obdobje 10 let, to je do leta 2025. Pripravljavci tega strate\u0161kega dokumenta so ocenili, da bi za realizacijo vseh navedenih nalog v resoluciji potrebovali zaokro\u017eeno 512 milijonov evrov. Ob tem pa tudi povedo, da bo realizacija dolgoro\u010dnega razvojnega programa <em>policije</em> odvisna predvsem od finan\u010dnih sredstev in da se bodo prilagajale tako varnostni kot javnofinan\u010dni situaciji.</em>",
      "date": "2015-09-21",
      "start_time": "2015-09-29T02:00:00",
      "speech_id": 582025,
      "order": 750,
      "session_id": 6674
    },
    {
      "session": {
        "name": "9. nujna seja (skupna seja)",
        "date_ts": "2015-10-30T01:00:00",
        "updated_at": "5. 1. 2018",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 105,
          "name":
            "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "30. 10. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 105,
            "name":
              "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 7631,
        "in_review": true
      },
      "person": {
        "name": "Vesna Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1302,
        "gov_id": "G1302",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "da je vojska na podlagi obstoje\u010dega pravnega okvira pri\u010dela sodelovali s <em>policijo v smislu dajanja pomo\u010di pri \u0161ir\u0161em varovanju dr\u017eavne meje. Seveda, slovenska policija</em> je takoj, ko je pri\u0161lo do situacije, izrazila potrebo po tem, da se vklju\u010di Slovenska vojska, na kar smo takoj odreagirali. Kar lahko povem, izhajajo\u010d iz trenutne situacije, sodelovanje med vojsko in <em>policijo je izjemno dobro na terenu. Obstoje\u010da podlaga, torej 37. \u010dlen Zakona o obrambi, ki dolo\u010da, da vojska nudi pomo\u010d policiji</em> pri \u0161ir\u0161em varovanju dr\u017eavne meje, torej po na\u010drtih <em>policije, na podlagi sklepa Vlade in usmeritvah policije</em>, seveda, pri tem pa nimajo policijskih pooblastil, daje dobre rezultate. V praksi to dejansko pomeni, da bo la\u017eje razumljivo, da varujejo vojaki postopke, da observirajo, da nudijo tehni\u010dno podporo, v dolo\u010denih primerih lahko tudi v okviru Kazenskega zakonika se zate\u010dejo k uporabi skrajne sile in silobrana, kar mislim, da je izjemno pomembno tudi v tem vidiku. Seveda, nov zakon oziroma nov 37.a \u010dlen, ko bo sprejet, bo dejansko dobrodo\u0161la okrepitev, v smislu, da bodo lahko vojaki opravljali nekatere tudi pomembne naloge, ki bodo pripomogle k temu, da se bo razbremenilo policijske enote, torej, da bi lahko dolo\u010dene naloge opravljali bolj samostojno, zlasti v primeru, da pride do povzemanja nekaterih bolj restriktivnih ukrepov za varovanje dr\u017eavne meje. Seveda, \u010de bo ta 37.a \u010dlen pri\u010del veljati, bo <em>policija</em> na podlagi varnostne ocene, torej na podlagi razmer na terenu, bomo na ministrstvu predlagali Vladi, da Dr\u017eavni zbor odobri uporabo Slovenske vojske za opravljanje dolo\u010denih nalog. Vendar pa, kar se ti\u010de delovanja na terenu, je izjemno pomembno poudariti, da \u017ee v tem trenutku na podlagi obstoje\u010de pravne podlage Slovenska vojska in <em>Policija</em> izjemno dobro sodelujeta in je to vsekakor dobrodo\u0161la povezava pri obvladovanju situacije na terenu.</em>",
      "date": "2015-10-30",
      "start_time": "2015-10-30T01:00:00",
      "speech_id": 1363480,
      "order": 40,
      "session_id": 7631
    },
    {
      "session": {
        "name": "10. redna seja",
        "date_ts": "2015-07-09T02:00:00",
        "updated_at": "17. 12. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "9. 7. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6675,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Vesna Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1302,
        "gov_id": "G1302",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "kar se ti\u010de konkretnega dela <em>policije, da je klju\u010dno te\u017ei\u0161\u010de, kar se ti\u010de policije, predvsem na preventivi, ne glede na represivno naravo policije</em>, ker namre\u010d zgolj izvedba represivnih ukrepov dolgoro\u010dno ne more pripomo\u010di k dolgotrajnemu u\u010dinkovitemu zagotavljanju javnega reda.</em>",
      "date": "2015-07-09",
      "start_time": "2015-07-14T02:00:00",
      "speech_id": 583482,
      "order": 4650,
      "session_id": 6675
    }
  ],
  "responseHeader": {
    "status": 0,
    "QTime": 337,
    "params": {
      "fq": "tip_t:govor",
      "rows": "50",
      "facet.field": ["speaker_i", "party_i"],
      "facet.range.gap": "+1MONTHS",
      "wt": "json",
      "hl.snippets": "1",
      "facet.range.end": "NOW",
      "hl.regex.pattern": "\\w[^\\.!\\?]{1,600}[\\.!\\?]",
      "facet": "true",
      "q": "content_t:policija",
      "start": "0",
      "facet.range": "datetime_dt",
      "hl": "true",
      "hl.fragsize": "5000",
      "hl.mergeContiguous": "false",
      "hl.fl": "content_t",
      "hl.fragmenter": "regex",
      "facet.range.start": "2014-01-01T00:00:00.000Z"
    }
  },
  "response": {
    "start": 0,
    "numFound": 3687,
    "docs": [
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6593,
        "datetime_dt": "2016-09-15T02:00:00Z",
        "speaker_i": 2900,
        "content_t": [
          "Spo\u0161tovana predsednica, zahvaljujem se za besedo. \nSpo\u0161tovane poslanke, spo\u0161tovani poslanci! Pred vami je zelo pomemben dokument, gre za refleksijo dela ene najpomembnej\u0161ih institucij v dr\u017eavi. Nenazadnje tudi 34. \u010dlen Ustave Republike Slovenije dolo\u010da, da je varnost ena temeljnih \u010dlovekovih pravic, in gre za osnovno vrednoto vsake demokrati\u010dne dru\u017ebe in tudi pravne dr\u017eave in uresni\u010devanje te pravice je naloga dr\u017eave, ki s svojimi institucijami, ki razpolagajo s sredstvi prisile, skrbijo za uresni\u010devanje te pravice, seveda, razlog je popolnoma jasen, ker le v varnem okolju lahko prebivalci uresni\u010dujejo ostale pravice in izvajajo vse svoje obveznosti. In tudi ni naklju\u010dje, da so policisti dol\u017eni vedno in povsod, torej tudi izven delovnega \u010dasa \u0161\u010dititi \u010dlovekove pravice in temeljne svobo\u0161\u010dine. \n (nadaljevanje) Poro\u010dilo, ki je pred vami, potrjuje, da je slovenska policija visoko strokovna in profesionalna institucija, ki dosega dobre rezultate prakti\u010dno na vseh podro\u010djih svojega dela. Prav tako - verjamem, da ste poro\u010dilo dobro prebrali \u2013 mislim, da se strinjamo, da se poklic policista spreminja, zahtevnost nalog je vedno ve\u010dja, tudi varnostni izzivi se spreminjajo, varnostno okolje je vedno bolj zahtevno. Prav tako je popolnoma jasno tudi iz tega poro\u010dila, da imajo policisti veliko odgovornost, saj morajo dobro poznati svoja pooblastila, morajo poznati tudi velik korpus zakonodaje in to dnevno, ker vemo, da policija je dnevno operativna slu\u017eba, dnevno zagotavlja varnost in po teh svojih rednih nalogah tudi ni primerljiva z drugimi poklici. Poro\u010dilo o delu policije za leto 2015 izhaja iz dejstva, da imamo za zagotavljanje varnosti v Sloveniji vzpostavljen sistem notranje varnosti, ki poleg policije zajema tudi dr\u017eavno to\u017eilstvo, pravosodne organe, nadzorne in\u0161pekcijske organe, obve\u0161\u010devalno-varnostne slu\u017ebe in druge organe, vendar pa ima tu klju\u010dno vlogo policija. Ta podro\u010dja so zelo iz\u010drpno opisana in analizirana v poro\u010dilu. Torej, policija zagotavlja varnost ljudi in premo\u017eenja, prepre\u010duje, odkriva in preiskuje kriminaliteto, zagotavlja javni red in mir, varuje dr\u017eavno mejo in zagotavlja varnost cestnega prometa. To poro\u010danje Dr\u017eavnemu zboru, torej, na podlagi 15. \u010dlena Zakona o organiziranosti in delu v policiji, predstavlja pomembno obliko nadzora nad delom policije kot represivnim organom v demokrati\u010dni dru\u017ebi, pri \u010demer uvodoma ugotavljam, da poro\u010dilo o delu policije za leto 2015 ponovno potrjuje, da policija izpolnjuje svojo zavezo, ki ji jo je nalo\u017eil zakonodajalec, da varuje ustavno zavarovano pravico do varnosti in tako zagotavlja tudi osnovne pogoje za delovanje pravne dr\u017eave. Hkrati poro\u010dilo potrjuje, da policija zelo dobro sodeluje z ostalimi podsistemi sistema nacionalne varnosti, torej, tudi z obrambnim in sistemom varstva pred naravnimi in drugimi nesre\u010dami, ki sicer niso neposredno v prvi vrsti nosilci nalog na podro\u010dju notranje varnosti, kot to velja za slovensko policijo, a so tudi pomembni in lahko tudi policiji pomagajo pri izvajanju njenih temeljnih v skladu z Zakonom o nalogah in pooblastilih policije. To je bilo nedavno potrjeno tudi v \u010dasu migrantske krize, ki je potrdila odli\u010dno delo Ministrstva za notranje zadeve in policije kot klju\u010dnega organa v sestavi. Danes je z nami namestnica generalnega direktorja policije, gospa Tatjana Bobnar, ki me bo po tej uvodni predstavitvi dopolnila z globljim pogledom v posamezne dele policijske dejavnosti, tudi s statisti\u010dnimi kazalci, ki bodo potrdili, da policija dela dobro, ki bodo potrdili, da je policija tudi ustrezno strokovno vodena s strani vodstva policije in nenazadnje tudi ustrezno nadzorovana in sistemsko usmerjena s strani Ministrstva za notranje zadeve, s \u010dimer tudi ministrstvo izvaja svojo vlogo v sistemu nacionalne varnosti. \nPoro\u010dilo omogo\u010da celovit in poglobljen pregled nad delom policije, prav tako omogo\u010da vpogled v varnostne pojave in okoli\u0161\u010dine, ki so vplivale na njeno delo. Vsako leto je policija zaznamovana z dolo\u010denimi specifi\u010dnimi okoli\u0161\u010dinami in dejavniki, ki so tudi v tem letu zaznamovali delo policije, tudi delo na posameznih delovnih podro\u010djih po temeljni in po drugih dejavnostih. \nV letu 2015 so se razmere, ki vplivajo na delo policije, zagotovo zaostrile. Pri opravljanju nalog je bil en policist ubit, drug pa ranjen s strelnim oro\u017ejem, tudi letos smo imeli tragi\u010dne dogodke. Najbolj pa je na delo policije vplivala mednarodna dimenzija, kot je bilo uvodoma \u017ee nakazano oziroma izpostavljeno splo\u0161no znano dejstvo, da je v tem letu pri\u0161lo do preusmeritve migrantskega toka preko Republike Slovenije. Za njegovo obvladovanje je policija uporabila prakti\u010dno vse svoje resurse in lahko povem, da je policija delovala v de facto izrednih razmerah in je svojo nalogo izjemno dobro opravila. \n (nadaljevanje) Prvi\u010d je bila uporabljena tudi generalna policijska klavzula. Do izraza je pri\u0161lo tudi mednarodno policijsko sodelovanje in lahko povem, da dejstvo, da so se evropske policije na moje pismo, torej na moj poziv tako \u0161tevilno odzvale in pri\u0161le v pomo\u010d na\u0161i policiji, potrjuje, da ima na\u0161a policija velik ugled v mednarodni skupnosti. Prav tako je bilo pomembno sodelovanje tudi s Slovensko vojsko, pomagali so pa tudi v uslu\u017ebenci FURS. \nGlede na to, da sem nakazala, da smo v preteklem letu imeli tudi \u010drno obarvane trenutke, torej, izgubili smo tudi policista oziroma v letu 2015, \u010de se opredelimo na to leto. To potrjuje, da policijski poklic ni uradni\u0161ki, kot smo \u017ee ve\u010dkrat povedali, zlasti pri tistih policistih, ki se dnevno sre\u010dujejo z nevarnimi situacijami. Zato je tudi stalna naloga policije zagotavljanje funkcionalne usposobljenosti za izvajanje policijskih pooblastil. Za policijo je bilo v tem letu, torej v letu 2015, pomembno sprejetje Resolucije o dolgoro\u010dnem razvojnem programu policije do leta 2025 z naslovom Kakovostna policija za varno Slovenijo. To je izjemno pomemben dokument, s tem je policija dobila najvi\u0161ji klju\u010dni razvojno-usmerjevalni dokument in hkrati dolgoro\u010dni planski dokument, ki zagotavlja podlago in okvir za njen razvoj. Popolnoma nobenega dvoma ni, da je treba zagotavljati funkcionalni razvoj policije, ki mora slediti spreminjajo\u010demu se varnostnemu okolju. In vlaganje v varnost, torej v policijo, ki je klju\u010dni nosilec notranje varnosti, mora biti konstanta in ne sme biti pogojeno s pri\u010dakovanim poslab\u0161anjem varnostnih razmer. \nV tem obdobju dejansko saniramo vse napake iz preteklosti, ki so bile storjene zaradi zanemarjanja tega zelo pomembnega organa, in tudi vzpostavljamo pogoje za nadaljnji razvoj. Ker namre\u010d \u0161koda, ki je v preteklih letih bila povzro\u010dena policiji z var\u010devanjem, se ka\u017ee in se manifestira v vseh svojih najslab\u0161ih oblikah. Vemo, posledice se ka\u017eejo na iztro\u0161enosti opreme, prostorov, vozil, kadrovskem primanjkljaju. Skratka, to so prioritete, s katerimi se zelo intenzivno ukvarjamo in jih saniramo. Tudi nove zaposlitve so bile v policiji v tem letu, in sicer, 150 kandidatov za policiste nadzornike dr\u017eavne meje, 100 kandidatov za policiste, ki so za\u010deli z izobra\u017eevanjem po vi\u0161je\u0161olskem \u0161tudijskem programu Policist. S 167 policistov nadzornikov dr\u017eavne meje, ki so jim potekle pogodbe, pa je bilo sklenjeno razmerje za nedolo\u010den \u010das. Tako z veseljem ugotavljam, da je v letu 2015 prvi\u010d v zadnjih 10 letih dejansko bil kadrovski trend obrnjen navzgor. V tem trenutku tudi ugotavljam, da ima pravzaprav policija po dolgem \u010dasu normalne pogoje, vzpostavljene normalne pogoje za delo in materialna, kadrovska in finan\u010dna sanacija je stalna naloga Ministrstva za notranje zadeve, seveda skupaj z vodstvom policije, na podlagi identificiranih potreb. Policija uspe\u0161no pridobiva in \u010drpa evropska finan\u010dna sredstva za razli\u010dne projekte. Okoli\u0161\u010dina, ki jo je treba tudi omeniti, je ta, da smo se v preteklem obdobju soo\u010dili tudi s skupno stavko obeh policijskih sindikatov. Treba je poudariti, da smo izpolnili obljube preteklih vlad, ta stavkovni sporazum je zdaj v fazi realizacije. Vlada je tudi potrdila besedilo Zakona o organiziranosti in delu v policiji, izdelana je \u017ee sistemizacija, tako smo sanirali tista najbolj podvrednotena delovna mesta v policiji in smo tudi dokazali, da se marsikaj da na podlagi strpnega in konstruktivnega dialoga s sindikatoma. \nKljub temu, da je policija v letu 2015 bila izjemno obremenjena zaradi migracij, je, \u010deprav ima tudi kadrovske te\u017eave, uspela ohraniti relativno visoko raven varnosti v dr\u017eavi. Preiskanost kaznivih dejanj je bila z 52 % najvi\u0161ja v zadnjih 5 letih; verjamem, da me bo tu namestnica generalnega direktorja policije \u0161e izdatno dopolnila. Na podro\u010dju odkrivanja in preiskovanja kaznivih dejanj je bila ena prednostnih nalog policije odkrivanje in preiskovanje gospodarskih kaznivih dejanj z veliko premo\u017eenjsko \u0161kodo, kaznivih dejanj na \u0161kodo slovenskega ban\u010dnega sistema, kriminalitete, ki posledi\u010dno ogro\u017ea finan\u010dne interese slovenske dr\u017eave in EU, organiziranih oblik korupcije. Velik poudarek je bil tudi dan izvajanju finan\u010dnih preiskav in Nacionalni preiskovalni urad se je tudi v tem letu ukvarjal s strokovno in vsebinsko zelo zahtevnimi preiskavami. Prav tako se zavedamo, da je zelo pomemben tudi nadzor nad delom policije, policija je dejansko najbolj nadzorovana institucija v dr\u017eavi in se tega nadzora ne boji, obratno, vsak nadzor predstavlja mo\u017enost za dokazovanje legitimnega dela slovenske policije in zato bom vendarle kljub temu izkoristila tudi to prilo\u017enost in izpostavila, da se ne strinjam s tem, da iz dolo\u010denih krogov v zadnje \u010dase prihaja \u0161kodljiva praksa raz\u0161irjanja nezaupanja v delo policije kot in\u0161titucije, kar predvsem sli\u0161imo v kontekstu razprave o predlogih spremembe policijske zakonodaje, vendar verjamem, da bomo lahko o tem tudi v bodo\u010dih obdobjih \u0161e bolj natan\u010dno spregovorili. Zoper delo policistov je v letu 2015 bilo vlo\u017eenih 358 prito\u017eb ali za 11,2 % manj kot v preteklem letu, torej v letu 2014, kar ima tudi indikativno vrednost. Prav tako je glede okoli\u0161\u010din iz leta 2015 pomembno omeniti, da se je zaklju\u010dila izgradnja nacionalnega forenzi\u010dnega laboratorija, ki smo ga sve\u010dano odprli ob dnevu policije, to je velika pridobitev za policijo v odnosu do \u0161e ve\u010djih vzvodov za \u0161e bolj u\u010dinkovito preiskovanje kriminalitete. Morda v nadaljevanju te moje uvodne predstavitve samo \u0161e nekaj klju\u010dnih poudarkov iz poro\u010dila. Kot je \u017ee uvodoma bilo povedano, okoli\u0161\u010dina, ki je zelo zaznamovala delo policije v letu 2015 je bila migrantska kriza, torej policija se je v tem letu soo\u010dala z omenjeno problematiko ne slutenih razse\u017enosti tudi policijski postopki so zaradi tega, ker ta migrantska kriza nosi tudi humanitarno dimenzijo, se policija zato soo\u010dala z vse zahtevnej\u0161imi in policijskimi postopki, ki so tudi bili naravnani v ravnanje \u010dlovekovih pravic in svobo\u0161\u010din. Za slovensko policijo je to bil velik izziv, saj je tudi ustrezno organizirala in se tudi pripravila na ta izziv z aktiviranjem operativnih \u0161tabov, omenjena je \u017ee bila tudi generalna policijska klavzula, ki je bila tudi v tem \u010dasu aktivirana, tudi pomo\u017ena policija, priprava na\u010drtov in ostali operativni ukrepi, sledile so tudi spremembe nekaterih predpisov, torej Zakon o organiziranosti in delu v policiji, dvig starostne meje za pomo\u017ene policiste na 60 let, spremenjena uredba o pomo\u017eni policiji in tudi odlok o ukrepih kriznega odzivanja v pristojnosti policije. Kadrovske in organizacijske zadeve so bile \u017ee nakazane v za\u010detku. Z veseljem ugotavljam, da se kadrovska slika izbolj\u0161uje, vendar to mora biti stalna naloga, ker vemo kako podhranjena je policija v preteklih letih bila. Na\u0161a \u017eelja je, da tudi v maksimalni mo\u017eni meri pove\u010damo tudi kadrovski na\u010drt in da se \u010dim bli\u017eje pribli\u017eamo \u0161tevilu zaposlenih v policiji v letu 2007. Prav tako je morda tukaj na mestu omeniti tudi projekt E-policist, ki meri na odpravo administrativnih bremen v policiji. Dodeljevala se je tudi operacionalizacija projekta Penar, podatki o letalskih potnikih v sistem dela kriminalisti\u010dne obve\u0161\u010devalne dejavnosti ter uvajanje slovenskega kriminalisti\u010dnega obve\u0161\u010devalnega modela. Prav tako je policija sodelovala v evropski mre\u017ei skupin za ciljno iskanje in tudi sodelovala zelo intenzivno z generalnim sekretariatom Interpola. Na podro\u010dju splo\u0161nih policijskih nalog so izstopali predvsem shodi pred sodi\u0161\u010di, \u0161tevilna zahtevna varovanja \u0161portnih prireditev in velike obremenitve povezane z upravljanjem migracijskega toka. Prav tako je bilo ve\u010d obse\u017enih iskalnih akcij pogre\u0161anih oseb v katerih so sodelovale razli\u010dne enote Uprave Republike Slovenije za za\u0161\u010dito in re\u0161evanje. Policija je bila tudi aktivna na podro\u010dju zagotavljanja varnosti cestnega prometa. Bil je poudarek na podro\u010djih kjer je mogo\u010de najbolj vplivati na izbolj\u0161anje varnosti, torej hitrost, alkohol, varnost \u0161ibkej\u0161ih udele\u017eencev in uporaba varnostnega pasu. Verjetno ste tudi opazili, da je v letu 2015 policija za\u010dela uporabljati specialna patruljna vozila za novo vizualno podobo belo-modro-rumene barve, ki so v prometu bolje vidna. Seveda policija veliko pozornost posve\u010da tudi strokovni in osebnostni integriteti in se tudi odziva na vsako neeti\u010dno ravnanje svojih zaposlenih. Tukaj je pa potrebno poudariti, da po drugi strani ne smemo pozabiti tudi na za\u0161\u010dito policistov, ki so pravzaprav podalj\u0161ana roka dr\u017eave.\nO migrantski problematiki na temu mestu ne bom ve\u010d govorila, vemo kak\u0161ne so bile okoli\u0161\u010dine. Reguliran migracijski tok je bil zelo obremenjujo\u010d za slovensko policijo vendar je svoje naloge odli\u010dno opravila. Tudi v letu 2015 policija tudi ni zanemarjala policijskega dela v skupnosti in preventivne dejavnosti. S tem se dejansko pove\u010duje vidnost policistov na terenu kar zagotovo vpliva na \u0161e bolj u\u010dinkovito delo policije, izvaja se tudi projekt Mobilna policijska postaja in pozitivni u\u010dinki tega projekta so \u0161e ve\u010dji tam, kjer so neko\u010d bile policijske pisarne in jih danes ve\u010d ni. \nProjekt Skupaj za tvorno sodelovanje z romskimi skupnostmi je evropska komisija podalj\u0161ala do junija 2015. Tukaj gre tudi za zelo pomemben segment policijskega dela, ki zelo doprina\u0161a k obvladovanju te ob\u010dutljive problematike. \nMorda \u0161e besedo o operativno komunikacijski dejavnosti policije, to pa zato, ker mislim, da zelo dobro ponazarja kako dnevno operativna policija je. Policija je v letu 2015 sprejela skoraj pol milijona klicev na interventno \u0161tevilk 113 in na kraj interventnih dogodkov je bilo napotenih ve\u010d kot 200 tiso\u010d policijskih patrulj. \nMorda \u0161e za konec nekaj besed tudi o izobra\u017eevanju, izpopolnjevanju in usposabljanju. Tudi tukaj je policija zelo aktivna, verificirala je tudi nov oziroma prenovljen programe usposabljanja, kar pomeni, da je usposabljanje policistov stalna naloga policije, ki je izjemnega pomena za u\u010dinkovito upravljanje nalog. \nSeveda je policija tudi mednarodno zelo dejavna, kot \u017ee re\u010deno uvodoma, na\u0161a policija v tujini u\u017eiva velik ugled in je tudi vklju\u010dena v mednarodno varnostno okolje kar potrjuje tudi leto 2015. Sodelovala je z vrsto varnostnih organizacij agencij, / nerazumljivo/ skupinah Sveta EU, v okviru razli\u010dnih pobud, mednarodnih, regionalnih, bilateralnih, v mednarodnih policijskih akcijah in izpolnjevala tudi vrsto drugih obveznosti, ki izhajajo iz mednarodnih pogodb, tudi v Interpolovih operacijah, v operativnih aktivnostih agencije, Frontex, v okviru DKF/?/, v okviru organizacij agencij EU in tako naprej. Pomagala je tudi pri vzpostavljanju in krepitvi varnostnih struktur v dr\u017eavah vzhodne Evrope. Dejstvo, da so te \u0161tevilne policije na\u0161i policiji pomagale v \u010dasu migrantske krize potrjuje, da policija ima velik sloves in da je verodostojen partner v mednarodni skupnosti.\nPrav tako morda bi \u0161e omenila za konec, da se je tudi v okviru Salzbur\u0161kega foruma vzpostavila \u0161e ena nova platforma in sicer organizacija rednih sre\u010daj direktorjev policij dr\u017eav Salzbur\u0161kega foruma, bila je pa tudi podprta pobuda za ustanovitev mre\u017ee kontaktnih to\u010dk za analizo trendov na podro\u010dju migracij in tudi predlog za ustanovitev koordinacijske platforme med temi dr\u017eavami in dr\u017eavami Zahodnega Balkana glede na to, da je Zahodni Balkan tisti dejavnik, ki definira tudi na\u0161e varnostno okolje. Na\u0161i policisti pa so tudi sodelovali v mednarodnih civilnih misijah EULEX na Kosovu in pa tudi EUPOL v Palestini. \nSkratka, \u010de zaklju\u010dimo \u0161e \u010disto na koncu ne moremo tudi mimo na\u0161ih specialcev na katere smo \u0161e posebej ponosni. Specialna enota je bila aktivirana kar 543-krat. Policisti posebne policijske enote na drugi strani so bili aktivirani 135-krat, so varovali \u0161portne dogodke, izvajali zahtevne naloge varovanja dr\u017eavne meje in tudi vzdr\u017eevanja javnega reda, predvsem na obmo\u010dju Policijske uprave Maribor in Novo mesto. Tudi na\u0161e gorske enote so bile izjemno aktivne, re\u0161evali so po\u0161kodovane planince, jadralne padalce, obravnavali gorske nesre\u010de, opravljali nadzor nad no\u0161enjem oro\u017eja, krivolovom in tudi vo\u017enje v naravnem okolju. Tudi letalske policijska enota je bila v letu 2015 nepogre\u0161ljiva, tako ob nesre\u010dah, re\u0161evanju \u010dlove\u0161kih \u017eivljenj, opravljanju nujnih medicinskih prevozov, njena podora iz zraka pa je bila tudi nepogre\u0161ljiva v \u010dasu migrantske krize.\nSkratka, ugotavljam, da slovenska policija dobro dela in da smo lahko na njo resni\u010dno ponosni. \nSedaj pa, \u010de se predsednica strinjate bi predala besedo namestnici generalnega direktorja Policije, gospe Tatjani Bobnar."
        ],
        "_version_": 1558596545613398016,
        "id": "g576257",
        "org_i": 23
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6674,
        "party_i": 135,
        "datetime_dt": "2015-09-29T02:00:00Z",
        "speaker_i": 1302,
        "content_t": [
          "Hvala za besedo, predsednik. Spo\u0161tovani poslanke in poslanci! \nResolucija o dolgoro\u010dnem razvoju policije do leta 2025 \u2013 Kakovostna policija za varno Slovenijo je najvi\u0161ji klju\u010dni razvojno-usmerjevalni dokument, namenjen policiji; in hkrati je dolgoro\u010dni planski dokument, ki zagotavlja platformo ter okvir za dolgoro\u010dni razvoj policije; in je hkrati temelj srednjero\u010dnih na\u010drtov dela policije. Gre za strate\u0161ki dokument, ki odgovarja na klju\u010dna vpra\u0161anja dolgoro\u010dnega razvoja policije ter zagotavlja konstantnost prioritet in vlaganje v varnost. Varnostne gro\u017enje so globalizirane, zato je tudi nujen razvoj policije, da bo tudi tehnika, taktika in metodika policijskega dela globalizirane. Pri\u010dujo\u010di dokument je odgovor na ta odziv. Temeljna na\u010dela, na katerih temelji predlog resolucije, so: operativna avtonomnost, strokovna neodvisnost delovanja organa, trajnostni razvoj, ekonomi\u010dnost in u\u010dinkovitost delovanja organa, na\u010delo sorazmernosti. \nZ resolucijo \u017eelimo predvsem dose\u010di veliko raven pravne in osebne varnosti ljudi ter varnosti njihovega premo\u017eenja, krepitev pravne dr\u017eave, okrepitev sodelovanja z lokalno skupnostjo, dekoncentracijo policije in uresni\u010devanje obveznosti pri zagotavljanju mednarodne varnosti, ki jih je Republika Slovenija sprejela na policijskem podro\u010dju. Znotraj tega je na prvem mestu uresni\u010devanje zakonskih ciljev, kot so varnost \u017eivljenja ljudi in njihovega premo\u017eenja pred nevarnostmi kaznivih dejanj; sorazmerno visoka raven pravne varnosti povzro\u010diteljev teh dejanj v policijskih postopkih z doslednim uresni\u010devanjem demokrati\u010dnega nadzora nad policijo, zlasti ob uporabi policijskih pooblastil in prisilnih sredstev. Strokovno in trdno zgrajen sistem policijskih uslu\u017ebencev z jasno izra\u017eenimi cilji in podporo, ozave\u0161\u010danje civilne zdru\u017ebe, dru\u017ebe nevladnih organizacij in javnega mnenja je zagotovilo za njihovo zakonito in strokovno delo. Strokovnost, eti\u010dnost in zakonitost dela policijskih uslu\u017ebencev je mogo\u010de dose\u010di, \u010de u\u017eivajo potrebno funkcionalno samostojnost in poklicno varnost. \nZa pripravo dokumenta je policija najprej identificirala klju\u010dne razvojne probleme, s katerimi se soo\u010da, identificirala je razloge za problemska stanja ter njihove notranje in zunanje posledice. Na tej podlagi je za vsak problemski sklop dolo\u010dila temeljne in posamezne razvojne cilje, pojasnila potrebo po doseganju teh ciljev, metode za njihovo uresni\u010devanje, \u010das za izvedbo razvojnih projektov, ovire in kazalnike uspe\u0161nosti doseganja postavljenih ciljev. Predlogu resolucije so / nerazumljivo/ dolgoro\u010dni razvojni cilji policije, ki izhajajo iz poslanstva in vizije policije, ki predstavlja zagotavljanje ustrezne ravni varnosti, da ostanemo ena najvarnej\u0161ih dr\u017eav za nemoteni osebnostni in splo\u0161ni dru\u017ebeni razvoj. V nadaljevanju so opredeljene splo\u0161ne dru\u017ebene okoli\u0161\u010dine delovanja policije, opredeljene so tudi javnovarnostne gro\u017enje in javnovarnostna tveganja, ki jih ocenjujemo za obdobje naslednjih 10 let. Klju\u010dnega pomena za dosego ciljev je seveda tudi kadrovska politika policije oziroma zagotavljanje ustreznih kadrovskih virov. Vsekakor bo treba v naslednjih letih pove\u010dati \u0161tevilo policistov in izbolj\u0161ati njihovo starostno strukturo. V resoluciji so opredeljeni tudi konkretni prednostni razvojni projekti policije, ki se nana\u0161ajo na sistem vodenja, koncept policijskega dela in izvajanja policijskih pooblastil, na prednostno materialno-tehni\u010dno opremljanje policije, ki ga bodo narekovale nove tehnologije informacijske in telekomunikacijske storitve. \nPoudarek je tudi na vrhunski usposobljenosti policistov in njihovi integriteti ter zmanj\u0161evanju reakcijskega \u010dasa pri njihovemu delu in podobno. Celotna ocenjena vrednost vi\u0161ine sredstev za realizacijo nalog resolucije je 512 milijonov evrov, ki naj bi jih \u010drpali iz prora\u010duna Republike Slovenije, dolo\u010den del pa tudi iz evropskih sredstev. Gre za oceno potrebnih investicij v naslednjih desetih letih. Dejstvo pa je, da tudi javnofinan\u010dni okvir ostaja tveganje razvoja policije. Varnost ni le ena od najpomembnej\u0161ih dobrin, ampak je tudi pomembna \u010dlovekova pravica. \u0160ele v varni in svobodni dru\u017ebi lahko posameznik uresni\u010duje svoje potrebe in se razvija. Verjamemo, da na\u010drti iz resolucije ne bodo ostali zgolj mrtva \u010drka na papirju. Posamezne na\u010drtovane naloge se \u017ee uresni\u010dujejo, kot na primer ePolicist in odprava administrativnih ovir pri policijskem delu, razvoj socialnih ve\u0161\u010din. Dobili smo tudi novo stavbo Nacionalnega forenzi\u010dnega laboratorija. Dru\u017eba od policije pri\u010dakuje veliko; zlasti, ko se pojavljajo nove varnostne gro\u017enje. V manj\u0161i meri lahko policija ta pri\u010dakovanja skupnosti zadovolji s sistemski prilagoditvami, ki ne zahtevajo dodatnih virov. \nVelikokrat je pa pri\u010dakovana ve\u010dja odzivnost policije na sodobne varnostne odzive tista, ki terja nova razvojna vlaganja. Temu cilju \u2013 poleg zadovoljitev pri\u010dakovanj dru\u017ebe glede sodobnih varnostnih izzivov \u2013 sledi tudi Resolucija o dolgoro\u010dnem razvojnem programu policije do leta 2025."
        ],
        "_version_": 1589034774967615488,
        "id": "g582008",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6651,
        "party_i": 135,
        "datetime_dt": "2014-12-11T01:00:00Z",
        "speaker_i": 1302,
        "content_t": [
          "Gospa predsedujo\u010da, najlep\u0161a hvala za besedo. \nPri moji dana\u0161nji uvodni predstavitvi oziroma izjavah se bom strogo omejila na temo dana\u0161nje seje in sicer korelacijo med var\u010devalnimi ukrepi in delom policije, zato prvenstveno menim, da je potrebno podati eno \u0161ir\u0161o oceno celostnega vpliva var\u010devalnih ukrepov na policijo, vklju\u010dno s pojasnitvijo razlogov za trenutno slabo finan\u010dno stanje v policiji in enim orisom implikacij nadaljnjih kr\u010denj sredstev na delu policije.\nPolicija kot prora\u010dunski uporabnik vseskozi deluje v izredno var\u010devalnih razmerah in tudi sredstva finan\u010dna, ki so ji dodeljena, porablja skrajno racionalno in to kljub temu, da se je \u0161tevilo pripadnikov policije v zadnjih letih strmo zmanj\u0161alo, kljub temu, da se policiji konstantno dogajajo nove in nove naloge. Poudarjam, da je policija organ, ki je v zadnjih letih zelo resno in zelo odgovorno pristopila k var\u010devanju in tudi na ta na\u010din prispevala k stabilizaciji javnih financ, kar nedvomno lahko potrdijo podatki o zaposlovanju in porabi materialnih sredstev v dr\u017eavni upravi in \u0161ir\u0161em javnem sektorju od leta 2007. \nEden od prvih problemov, s katerim sem bila soo\u010dena ob prevzemu ministrske funkcije, je bil ta, da mi je bil predstavljen pere\u010d problem in sicer pomanjkanje sredstev za redno delovanje policije. Ko se je glede na podatke o porabi sredstev predvidevala realna nezmo\u017enost teko\u010dega pla\u010devanja ra\u010dunov z mesecem oktobrom 2014, kar smo potem uspeli v zadnjem trenutku zajeziti, na podlagi celovitega pregleda ocenjujem, da sprejeti prora\u010dun za policijo, pa tudi za Ministrstvo za notranje zadeve ampak predvsem za policijo za leto 2015 ne bo zado\u0161\u010dal za pokritje zakonskih obveznosti, saj so v tem trenutku \u017ee identificirani primanjkljaji, ki so torej neizogibni in objektivno pogojeni v lu\u010di dejstva, da dolo\u010dene naloge policija mora opravljati v skladu s kognitivnimi predpisi. Pozabila sem namre\u010d, da je policija kot eden najbolj operativnih dr\u017eavnih organov zakonsko zavezana izvajati naloge na podro\u010dju notranje varnosti in nima mo\u017enost enega diskrecijskega odlo\u010danja ali bo dolo\u010dene naloge opravila ali ne. \nGlede na trenutno prora\u010dunsko finan\u010dno perspektivo, se dejansko, \u010de re\u010dem nevarno pribli\u017eujemo stanju, ko policija ne bo ve\u010d mogla v celoti izpolnjevati svojih elementarnih zakonskih nalog in to ne samo zaradi var\u010devalnih ukrepov, kot tak\u0161nih ampak tudi zaradi \u0161ir\u0161ih posledic teh var\u010devalnih ukrepov. Pomembno je poudariti tudi, da policija stagnira \u017ee leta. Torej, da je kadrovsko podhranjena, da ima slabo opremo, da so objekti ne vzdr\u017eevani, torej policija ne stagnira zgolj zadnja dva meseca odkar je nastopila nova Vlada. Zaradi pretiranega var\u010devanja v preteklih letih tudi ni bilo mo\u017eno vlaganje v investicije, kar sedaj zelo vpliva na pove\u010danje stro\u0161kov rednega vzdr\u017eevanja osnovnih sredstev, stanje na postavkah pla\u010de, materialna sredstva, investicije je v padajo\u010dem trendu, zlasti od leta 2012. Tudi negativna fluktuacija na letni ravni je vrh dosegla ravno v letu 2012, s 384 prenehanji delovnega razmerja, sklenjenih pa je bilo le 24 novih delovnih razmerjih.\n\u010ce smo \u017ee pri kadrih, kar je \u017ee v svoji predstavitvi nakazal gospod Petrovi\u010d. Glede na ve\u010dletno izvajanje var\u010devalnih ukrepov in ob\u010dutno zmanj\u0161evanje \u0161tevilo zaposlenih, ki v bistvu najbolj prizadenejo lokalno in regionalno raven, je policiji ve\u010dja negativna fluktuacija kadra, kot je dovoljenih zaposlitev po kadrovskem na\u010drtu. Dejansko \u0161tevilo zaposlenih v policiji je \u017ee danes manj\u0161e od kadrovskega na\u010drta za leto 2015, kar je nedvomno faktor, ki ga je tudi potrebno upo\u0161tevati v odnosu do sredstev mase za pla\u010de, ki je tudi temu primerno ustrezno manj\u0161a, obremenjenost policistov pa nedvomno ve\u010dja.\nNa dan 30.9.2014 je v policiji bilo zaposlenih kar 818 ljudi manj, kot leta 2010, s povpre\u010dno starostjo 42 let, medtem, ko pa je v letu 2004 bila povpre\u010dna starost zaposlenega v policiji 35 let. Glede na trend je pri\u010dakovati, da se bo to starostno povpre\u010dje vi\u0161alo. Fluktuacija utegne postati nevzdr\u017ena, generacijska luknja pa je na vidiku. Novih zaposlitev v policiji tudi zaradi pri\u010dakovanega vstopa Hrva\u0161ke v Schengen ni bilo, ker se je pri\u010dakoval prese\u017eek policistov ampak glede na to, da je v kontekstu stanja na\u0161e policije vstop Hrva\u0161ke bolj kot ne oddaljena kategorija to odpira nov pere\u010d problem nadome\u0161\u010danja kadrov.\nProblemi finan\u010dne narave v odnosu do policije se ka\u017eejo tudi in predvsem v pomanjkanju sredstev za operativno delovanje, iztro\u0161enosti voznega parka in telekomunikacijske opreme, slabih delovnih pogojih v ne vzdr\u017eevanih objektih in v te\u017eavah pri zagotavljanju sredstev za opremo policistov v skladu s predpisi. Prioriteta Ministrstva za notranje zadeve v temu trenutku nedvomno je prepre\u010diti slab\u0161anje socialnega polo\u017eaja zaposlenih v policiji in zagotavljanje materialnih in kadrovskih pogojev za delo. Pozabiti namre\u010d ne smemo, da se pravna dr\u017eava kot en pravni koncept vendarle za\u010dne pri policiji in \u010de ta nima nekih nemotenih pogojev za delo potem se lahko tudi pri njej kon\u010da kar pa v enem zelo \u010drnem scenariju lahko vodi tudi v razkroj dr\u017eave.\nZdaj, kar se ti\u010de Vlade in vladnega odnosa do teh problemov v policiji; Vlada je do dolo\u010dene mere \u017ee izkazala posluh do iz\u010drpanosti policije, prvi\u010d ob rebalansu ko so bila dodeljena nujna sredstva za nemoteno delovanje policije v letu 2014, ki jih je policija tudi krvavo potrebovala in drugi\u010d, ob sprejemu predloga vodstva ministrstva za notranje zadeve, da se podalj\u0161a akcija varovanja ljudi in premo\u017eenja s pripadajo\u010dim izpla\u010devanjem pove\u010danega obsega dela. Tukaj poudarjam tudi, da je to zelo pomemben korektiv slabega socialno-ekonomskega stanja policistov, ki zaradi kadrovskega primanjkljaja v enotah in ostalih var\u010devalnih ukrepov dejansko so preobremenjeni zaradi prese\u017eka pri\u010dakovanega rezultata in obsega dela in tako opravljajo ve\u010dji obseg dela in prav je, da se jim za to tudi izpla\u010duje ustrezna delovna uspe\u0161nost.\nVendar pa kljub vsemu povedanemu moram poudariti \u0161e eno stvar in sicer sama ne morem mimo ob\u010dutka, da te\u017eko finan\u010dno stanje v policiji v kontekstu var\u010devalnih ukrepov ni v celoti porezana zlasti z vidika implikacij tega stanja v odnosu do stopnje varnosti v Republiki Sloveniji, ker namre\u010d povsem izvedljivo in povsem nujno je dolo\u010diti koliko sredstev policija potrebuje za normalno izvajanje zakonskih nalog. Govorimo o minimalnem standardu oziroma o tako imenovani ko\u0161arici storitev, \u010de se lahko na ta na\u010din izrazim, ki mora dr\u017eavljanom v eni varni dr\u017eavi biti zagotovljena v vsakem primeru, ker tako dolo\u010dajo predpisi kar pomeni, da manevrskega prostora za alternative v temu pogledu ni.\nNa temu mestu izpostavljam \u0161e eno dimenzijo in sicer, da vse kar je bilo do sedaj povedano niti pribli\u017eno ne dotika vpra\u0161anja razvoja ali potrebnega napredka policije, ki je nujen za uspe\u0161no odkrivanje in preiskovanje kaznivih dejanj oziroma kriminalitete ampak govorimo \u017eal samo \u0161e v okvirih naporov, da se v prihodnjem letu zaustavi nadaljnje nazadovanje policije in s tem tudi nujno poseganje v operativno delo policije. Skupaj z vodstvom policije smo \u017ee opredelili nujne potrebe in ocenili potreben obseg sredstev, ki jih nameravamo argumentirano uveljavljati v procesih oblikovanja prora\u010duna za naslednje leto s temeljnim ciljem seveda, da se zagotovijo sredstva za operativno delovanje in pa tudi v enem konstruktivnem dialogu z Ministrstvom za finance. \n\u010ce mogo\u010de v bolj\u0161i oris stanja preidemo k \u0161tevilkam, ocenjujemo, da za normalno delo policije oziroma izvajanje zakonskih obveznosti in za zaustavitev tega trenda nazadovanja pri opremljenosti ter za ene minimalne nujne posege policija potrebuje okoli tristo do tristo sedem milijonov evrov ali 6 % ve\u010d kot jih je dobila z rebalansom za leto 2014 s \u010dimer bi po na\u0161ih ocenah to stagnacijo uspeli ustaviti in s tem tudi poseganje v operativno delo. Medtem, ko pa razvoja in napredka ne pri\u010dakujemo pred leti 2016 ali 2017.\nNezadostna sredstva za leto 2015 ali celo njihovo zmanj\u0161anje bi dejansko povzro\u010dilo manj\u0161o u\u010dinkovitost dela policije, podalj\u0161al bi se reakcijski \u010das oziroma iz podatkov poro\u010dila policije za prvo polovico leta 2014 \u017ee izhaja da do dalj\u0161anja tega reakcijskega \u010dasa \u017ee prihaja. Zmanj\u0161ala bi se lahko prisekanost in posledi\u010dno bi dejansko bile erodirane varnostne razmere v dr\u017eavi.\n\u010ce samo na\u0161tejem nekatere primere na kak\u0161en na\u010din se naj zagotovitev dodatnih finan\u010dnih sredstev manifestirala, na primer, varnost cestnega prometa \u2013 manj\u0161a varnost cestnega prometa zaradi seveda zmanj\u0161anega nadzora in sankcioniranja najhuj\u0161ih kr\u0161itev kar posledi\u010dno pomeni tudi prora\u010dunski izpad iz naslova glob, manj\u0161e preventivno delovanje patruljiranja, zaradi omejitve porabe goriva kar tudi na splo\u0161no oziroma tudi na splo\u0161no v odnosu stopnje kriminalitete. Ogro\u017eena bi bila tudi akreditacija forenzi\u010dnega DNK laboratorija, kar pomeni, da bi posledi\u010dno izpadli iz vseh EU povezav in integracij, postavilo bi se tudi vpra\u0161anje uporabe ne-akreditiranih ne na sodi\u0161\u010dih, pove\u010dali bi se potem tudi stro\u0161ki pritegnitve tujih akreditiranih laboratorijev. \u010ce bi bilo potrebno ukinjati dolo\u010dene policijske postaje ali policijske uprave je to nedvomno negativen varnostni ali politi\u010dni vidik. \nPotem zmanj\u0161anje opremljenosti policistov, zagotavljanje uniforme ter ostale opreme bi doprineslo k dodatnemu nezadovoljstvu in tudi k to\u017ebam in tudi zahtevam sindikatov. Pove\u010dala bi se ogro\u017eenost pri delu, tudi v \u017eivljenjskem smislu. \u010ce ne bo zadosti sredstev bo to tudi vplivalo na mednarodne obveznosti policije kar potem pomeni zni\u017eanje mednarodne operativnosti policije in neizvajanje sprejetih strategij Republike Slovenije.\nVendar pa, kljub temu, da je nekako predstavljena ena zelo slaba slika stanja v policiji \u0161e vedno ugotavljam, da slovenska policija kljub vsem restriktivnim in var\u010devalnim ukrepom v temu trenutku in teh ukrepov ni bilo malo, vse naloge opravlja in jih je opravila tako, da dr\u017eavljani tega var\u010devanja niso ob\u010dutili. Pravzaprav dosega odli\u010dne rezultate. Vendar pa se tukaj je potrebno zavedati, da ima tudi var\u010devanje svoje omejitve, \u0161e posebej v odnosu do enega od stebrov dr\u017eave pri izvajanju operativnih nalog, kar policija nedvomno je, da pri tem sploh ne na\u010denjam tem, kot sta slab socialni polo\u017eaj zaposlenih in pomena motivacije zaposlenih v hierarhi\u010dni organizaciji z represivnimi pooblastili. Motivacija je zelo bistvena pri policiji. \nV vsakem primeru velja, da bosta Ministrstvo za notranje zadeve in policija skrbela za racionalno in u\u010dinkovito delo policije, pri \u010demer ra\u010dunam tudi na podporo Vlade, saj je zagotavljanje varnosti v Republiki Sloveniji nedvomno univerzalna klju\u010dna prioriteta. \u0160e posebej glede na dejstvo, da je splo\u0161na kriminaliteta v porastu, predvsem premo\u017eenjska in pa krvni delikti kar je nedvomno odraz tega, da je stiska ljudi vedno ve\u010dja in ta segment kriminalitete nedvomno najbolj prizadene dr\u017eavljane in od tega je tudi odvisna percepcija policije kot dr\u017eavnega organa.\nLeto 2015 bo velik izziv, glede na to da strukturni ukrepi v letu 2014 zaradi pomanjkanja \u010dasovne stiske oziroma zaradi \u010dasovne stiske niso bili mo\u017eni. Lotili se bomo nekaterih dodatnih ukrepov z optimizacijo in racionalizacijo tudi v organizacijskem smislu. Predlagali bomo spremembe kazenske in procesne zakonodaje, materialne in procesne zakonodaje, kar bo nedvomno prineslo pozitivne finan\u010dne u\u010dinke ampak, za to je potreben \u010das.\nNadaljevali bomo intenziven socialni dialog ter intenzivne aktivnosti v smeri ureditve planih razmerij in dolgoro\u010dnej\u0161a ureditev nagrajevanja, tudi Vlada se je zavezala da bo prevetren pla\u010dni sistem. A posegi v ureditev niso mo\u017eni brez odprave anomalij v pla\u010dnem sistemu, zagotoviti je potrebno optimalne mo\u017enosti za nagrajevanje dobrih. Skratka, cilj Ministrstva za notranje zadeve je pa tudi policije je celostna ureditev statusa policistov, torej da se uredita karierni in pla\u010dni sistem. \n\u010ce zaklju\u010dim, glede na ve\u010dletno izvajanje var\u010devalnih ukrepov in ob\u010dutno zmanj\u0161anje zaposlenih v policiji so mo\u017enosti za zmanj\u0161evanje stro\u0161kov policije vklju\u010dno s stro\u0161ki dela zelo omejeni, zelo milo re\u010deno zelo omejeni. \u010ce se bo kr\u010denje sredstev za policijo nadaljevalo se bo to nedvomno pri\u010delo odra\u017eati na delu policije.\nKot resorna ministrica nedvomno sem dol\u017ena opozoriti nad to situacijo in to ne glede na dejstvo, da pa\u010d v temu trenutku dokon\u010dni parametri prora\u010duna za leto 2015 \u0161e niso popolnoma zaprti. Moja dol\u017enost nedvomno je, da policiji kot organu v sestavi Ministrstva za notranje zadeve zagotovim pogoje za normalno in nemoteno delo za odkrivanje in preiskovanje kriminalitete, torej tudi v finan\u010dnem smislu. \nHvala lepa."
        ],
        "_version_": 1589034773521629184,
        "id": "g580315",
        "org_i": 23
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6683,
        "party_i": 5,
        "datetime_dt": "2014-11-17T01:00:00Z",
        "speaker_i": 2,
        "content_t": [
          "Hvala lepa, predsedujo\u010da.\nGospa ministrica, stanje v slovenski policiji je alarmantno. Vlada je gluha za vse argumente in vse predstavljene \u0161tevilke, ki bi nas morale skrbeti, saj gre kon\u010dno tudi za varnost dr\u017eavljank in dr\u017eavljanov. \u0160e ve\u010d, va\u0161a stranka, torej Stranka Mira Cerarja, je z argumentom mo\u010di nasilno prekinila sejo mati\u010dnega telesa. S tem manevrom je bila prepre\u010dena vsakr\u0161na razprava o stanju v slovenski policiji. Razprava bi se morala nadaljevati danes, a tudi to ste odpovedali. Ob svoji predstavitvi za polo\u017eaj ministrice za notranje zadeve ste izpostavili va\u0161e sposobnosti na podro\u010dju obvladovanja kriznega mened\u017ementa in podro\u010dju pogajalskih sposobnosti, resnica pa je, da se na sejo o stanju v slovenski policiji sploh niste prikazali. Morda ste celo vedeli, da bo ta brezkompromisno prekinjena. Upam, da to va\u0161e sporo\u010dilo ni nova oblika dialoga, o kateri ste govorili ob va\u0161i predstavitvi za ta pomemben polo\u017eaj. \nPoklic policista sodi v kategorijo specifi\u010dnih poklicev. Tega bi se morali zavedati vsi. Ta trenutek predvsem vlada. Danes se Policija soo\u010da tudi z drasti\u010dnim zmanj\u0161evanjem \u0161tevila zaposlenih. Namestnica generalnega direktorja Policije je opozorila, da se policija kadrovsko ne regenerira ve\u010d. Kon\u010dno pa bo vse to vplivalo na reakcijski \u010das izvajanja nalog, kar je lahko usodno. V Policiji opozarjajo, da tokrat ne gre ve\u010d samo za pla\u010de, gre za odnos oblasti do policije. Naj vas ob tem spomnim tudi na va\u0161e besede, da je treba ljudem vrniti u\u010dinkovito, zakonito in strokovno policijo. O\u010ditno ste pri tem izpustili nekaj klju\u010dnega. Policijo boste pod va\u0161im vodenjem vrnili ljudem la\u010dno in boso. Predstavnik sindikata policistov je bil jasen, ko odpove miren in socialni dialog, je \u010das, da pridemo na ulice. \nZato vas kot najbolj odgovorno v dr\u017eavi za podro\u010dje policije spra\u0161ujem: \nKaj boste storili, da bodo zagotovljena prepotrebna sredstva za operativno delo policije, \u0161e posebej policistov? \nIn ob dejstvu, da policija nima zagotovljenih niti osnovnih pogojev za delo, gre tudi po va\u0161em osebnem mnenju za minimalna sredstva, vas spra\u0161ujem: \nKako boste ukrepali, \u010de teh sredstev ne boste sposobni zagotoviti?"
        ],
        "_version_": 1558595914994548736,
        "id": "g591491",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 5572,
        "party_i": 135,
        "datetime_dt": "2016-11-18T01:00:00Z",
        "speaker_i": 1302,
        "content_t": [
          "Spo\u0161tovani podpredsednik Dr\u017eavnega zbora, spo\u0161tovane poslanke, spo\u0161tovani poslanci!\nS Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o organiziranosti in delu v policiji se izpolnjujejo zaveze iz stavkovnih sporazumov in dogovora med obema reprezentativnima sindikatoma policije in Vlado Republike Slovenije. Prav tako se \u017eelijo izbolj\u0161ati nekatere pomanjkljivosti veljavnega zakona, ki so se pokazale pri izvajanju zakona v praksi, s ciljem u\u010dinkovitej\u0161ega delovanja policije kot celote. Cilj predloga zakona je zagotoviti bolj\u0161o organiziranost in delovanje policije, tako da se bo lahko \u0161e bolj u\u010dinkovito soo\u010dala z varnostnimi izzivi ter urediti nekatere posebnosti delovno-pravnih razmerij, ki so za policijo v spreminjajo\u010dem se varnostnem okolju \u0161e posebej pomembni. \nPredlagane spremembe zakona prina\u0161ajo predvsem naslednje bistvene re\u0161itve. Policiji je ob velikih nevarnostih omogo\u010deno ustrezno na\u010drtovanje in namestitev tehni\u010dnih ukrepov za varovanje objektov policije ter objektov posebnega dr\u017eavnega pomena. Odpravlja se neenako stanje med uniformiranimi in neuniformiranimi uslu\u017ebenci policije glede uporabe lastnih civilnih obla\u010dil. Uvajata se za\u0161\u010dita nad imenom in podobo policije, s tem se prepre\u010duje mo\u017enost zlorab in dolo\u010da tudi sankcije za kr\u0161itve. Ureja se vzpostavitev kariernega sistema v policiji. Omogo\u010deno je, da se na javno objavo prijavijo tudi kandidati, ki v \u010dasu objave \u0161e niso seznanjeni z rezultati mature, saj s postopkom zbiranja prijav ni mogo\u010de \u010dakati do objave rezultatov mature. Urejajo se tudi pravice in obveznosti kandidatov za policiste. Uvaja se tudi na\u010delo sorazmernosti pri varnostnem preverjanju, ki se opravlja le pred premestitvijo in napotitvijo uslu\u017ebencev policije na delovna mesta, izpostavljena dodatnim tveganje. Prav tako se uvaja tudi varnostno preverjanje ponudnikov, ki izka\u017eejo interes in so oddali tudi ponudbe za opravljanje dela za policijo. Glede razlogov za prenehanje delovnega razmerja se vzpostavlja enakopraven polo\u017eaj policistov z ostalimi javnimi uslu\u017ebenci. Omogo\u010da se podalj\u0161anje roka za opravljanje izpita iz policijskih pooblastil za najve\u010d eno leto, \u010de za to obstajajo utemeljeni razlogi. Uvaja se tudi sistemska re\u0161itev, ki zagotavlja ustrezno ukrepanje delodajalca ob te\u017eavah z du\u0161evnim zdravjem uslu\u017ebencev policije, ustrezno rehabilitacijo in tudi varovanje dostojanstva obolelemu uslu\u017ebencu policije. S spremembo dolo\u010dil o dodelitvi pravne pomo\u010di se bo poenotila praksa in tako zagotovila ve\u010dja za\u0161\u010dita tistim, ki svoje delo opravljajo strokovno in zakonito. Omogo\u010da se izvedba ukrepov za zagotavljanje varnosti nekdanjim uslu\u017ebencem policije, kadar so jim bile izre\u010dene gro\u017enje v zvezi z delom, ki so ga opravljali kot policisti. Ureja se posebnost delovnopravnega odnosa tajnih delavcev policije, ob dejstvu, da se vsakodnevno soo\u010dajo z najhuj\u0161imi oblikami organizirane kriminalitete. Bolj natan\u010dno se dolo\u010da, v katerih primerih so dru\u017einski \u010dlani upravi\u010deni do dolo\u010denih pravic ob smrti policista pri opravljanju svojega dela. Prav tako se za pomo\u017ene policiste odpravlja tudi dohodkovna omejitev, ki jo za delo upokojencev dolo\u010da Zakon o urejanju trga dela. Vladi se tudi omogo\u010da, da odlo\u010di o odpoklicu pomo\u017ene policije za obdobje, ki traja ve\u010d kot 30 dni. Dolo\u010deni so tudi roki, ob katerih se vsa delovna mesta policistov v 5. tarifnem razredu sistemizira v ustrezna delovna mesta v 6. tarifnem razredu oziroma se policiste, ki ta mesta zasedajo, premesti na ustrezna delovna mesta v 6. tarifnem razredu. Prav tako se dolo\u010da obdobje, v katerem mora delodajalec vsem policistom, ki so preme\u0161\u010deni na delovna mesta v 6. tarifnem razredu in \u0161e nimajo pridobljene 6. stopnje izobrazbe, omogo\u010di pridobitev navedene izobrazbe, na\u010din napredovanja v vi\u0161je pla\u010dne razrede in na\u010din preme\u0161\u010danja oziroma prekinitev delovnega razmerja. \nSpo\u0161tovane poslanke in poslanci! Pred vami je zelo pomemben zakon, ki zadeva organiziranost in delovanje policije kot klju\u010dnega nosilca notranje varnosti v Republiki Sloveniji. Zahvaljujem se vam za pozornost."
        ],
        "_version_": 1589034773693595648,
        "id": "g1283838",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 5583,
        "party_i": 135,
        "datetime_dt": "2015-11-24T01:00:00Z",
        "speaker_i": 1302,
        "content_t": [
          "Hvala za besedo. Spo\u0161tovani poslanec, hvala za postavljeno vpra\u0161anje! \nStrinjam se, problematika policije je bila \u017ee ve\u010dkrat na\u010deta v tem dr\u017eavnem zboru. \u010ce se spomnite, sem jaz na odboru konec lanskega leta zelo intenzivno na\u010dela to problematiko in menim, da je to bilo povsem na mestu, tudi glede na dejstvo, da sem \u010dlanica vlade in sem se ob prevzemu mandata soo\u010dila z izjemno te\u017eko finan\u010dno, kadrovsko in materialno podhranjenostjo policije. Od takrat naprej je to ena mojih temeljnih prioritet v tem mandatu. Mislim, da smo \u017ee marsikaj na tem podro\u010dju dosegli in da dejansko teh premikov ni mo\u017eno spregledati. Kar se ti\u010de kadrovske popolnitve policije, posledice pretiranega var\u010devanja v policiji v preteklih letih se ka\u017eejo zdaj bolj kot kadarkoli prej, zato smo \u017ee povzeli dolo\u010dene nujne ukrepe na podro\u010dju popolnitve redne policije ter tudi na podro\u010dju popolnitve rezervnega sestava policije. Kot veste, bil je spremenjen tudi Zakon o organiziranosti in delu v policiji, ki nam to omogo\u010da, prav tako Uredba o pomo\u017eni policiji; sprejet je bil tudi Odlok o ukrepih kriznega odzivanja v okviru pristojnosti policije. Na ta na\u010din bomo pri\u0161li do kadrovskega potenciala, ki je preverjen, ki je usposobljen za opravljanje policijskih nalog, kar je \u0161e posebej dobrodo\u0161lo v trenutnem \u010dasu soo\u010danja z izjemnim migracijski valom. Policija je pripravila tudi na\u010drt za pove\u010danje \u0161tevila pomo\u017enih policistov na tiso\u010d 500 in je takoj obvestila vse, ki sodijo v skupino biv\u0161ih policistov. Dobili smo \u017ee ve\u010d kot 100 pozitivnih odgovorov, z njimi bo takoj sklenjena pogodba; manjkajo\u010de pomo\u017ene policiste do kon\u010dnega \u0161tevila pa bo policija iskala s pomo\u010djo javnega razpisa. Prav tako smo na podro\u010dju rednega popolnjevanja policijskih vrst tudi \u017ee sprejeli dolo\u010dene ukrepe. Za zaustavitev negativnega trenda je Vlada Republike Slovenije \u017ee v leto\u0161njem letu odobrila zaposlitev 152 policistov nadzornikov dr\u017eavne meje, ki bodo zaklju\u010dili \u0161olanje januarja 2016; in 100 kandidatov za policiste na Vi\u0161ji policijski \u0161oli, ki bodo zaklju\u010dili \u0161olanje po dveh letih, torej leta 2018. Vlada je v leto\u0161njem letu posredovala Dr\u017eavnemu zboru Resolucijo o dolgoro\u010dnem razvoju programa policije do leta 2025, ki jo je le-ta sprejel 29. septembra. V resoluciji je naveden program aktivne politike zaposlovanja z vsakoletnim razpisom za zaposlitev policistov in kontinuirano izvajanje vi\u0161je\u0161olskega \u0161tudijskega programa za poklic policista. Opredeljuje, da se vsako leto \u2013 za\u010den\u0161i s tem letom in \u017ee izvajamo \u2013 kontinuirano zaposluje 100 novih policistov v okviru vi\u0161je\u0161olskega programa in 150 kandidatov za policiste nadzornike dr\u017eavne meje, ker se zavedamo, da je na\u010drtovanje kadrovskih virov v policiji izjemnega pomena; zlasti zaradi nespametnih odlo\u010ditev v preteklosti, ki se v trenutni situaciji manifestirajo in policiji postavljajo \u0161e te\u017eje pogoje za soo\u010danje z varnostnimi izzivi, za katere pa vemo, da so vedno bolj kompleksni in zahtevni."
        ],
        "_version_": 1589034773266825216,
        "id": "g518384",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6630,
        "datetime_dt": "2015-09-08T02:00:00Z",
        "speaker_i": 1768,
        "content_t": [
          "Hvala lepa. Pred nami je predlog resolucije o dolgoro\u010dnem razvojnem programu policije od leta 2015 do 2025, ki ga je policija oziroma ministrstvo pripravilo na podlagi 15. \u010dlena zakona o organiziranosti in delu v policiji in pravzaprav smo ta zelo pomemben strate\u0161ki dokument pripravljali v policiji kar od leta 2011, tako da menimo, da so v njem v resnici zajeta izhodi\u0161\u010da, predvsem problemi oziroma varnostni izzivi, pred katerimi se pojavlja policija. Predlogi za re\u0161evanje in pa cilji, ki jih \u017eelimo dose\u010di s predlaganimi projekti. Gre zagotovo za zelo pomemben strate\u0161ki dokument, na katerem bodo v nadaljnjih letih temeljili tudi srednjero\u010dni oziroma kratkoro\u010dni na\u010drti za delo policije. Cilj, da tako re\u010dem, te resolucije je pa pravzaprav uresni\u010devanje poslanstva policije, to je zagotavljanje varnosti ljudi, premo\u017eenja, krepitev pravne dr\u017eave in pa varovanje \u010dlovekovih pravic. Nekako je bil cilj te resolucije, da smo pravzaprav sploh zapisali 15. \u010dlen zakona o organiziranosti in delu v policiji, ki pa\u010d prina\u0161a, bom rekla, to mo\u017enost oziroma obvezo sprejemanja te resolucije, zlasti prioriteta in pa vlaganje, neko sistemsko, na\u010drtno vlaganje v razvoj policije. Tako ko se pravzaprav oblike in metode izvajanja kaznivih ravnanj, se pravi kaznivih dejanj in prekr\u0161kov, na splo\u0161no kriminalitete, globalizirajo se seveda mora globarizirati tehnika, taktika in metodika dela policije in temu primerno se seveda mora policija tudi prilagajati na te varnostne izzive. Tako, da dokument sistemsko nekako zajema najprej javno varnostne gro\u017enje, za katere ocenjujemo, da so prisotne, v naslednjem \u010dasovnem 10-letnem obdobju, nadalje javno varnostna tveganja in prednostni razvojni projekti policije. Nekako smo opredelili potrebna finan\u010dna sredstva, in sicer naj bi jih \u010drpali iz prora\u010duna Republike Slovenije in tudi dolo\u010den del iz evropskih sredstev.\nToliko za uvod pred razpravo.\nHvala lepa."
        ],
        "_version_": 1558595870202527744,
        "id": "g578784",
        "org_i": 23
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6651,
        "datetime_dt": "2014-11-07T01:00:00Z",
        "speaker_i": 1768,
        "content_t": [
          "Hvala lepa, predsedujo\u010da za besedo.\nNo, policija je pravzaprav pripravila gradivo za to sejo odbora in iz tega gradiva izhajajo v bistvu zelo pomembni podatki na katerem \u017ee nekaj \u010dasa opozarjamo in sicer, da se je \u0161tevilo zaposlenih z devet tiso\u010d \u0161tiristo devetdeset v letu 2007 skozi vsa ta leta, do leta 2014 zmanj\u0161alo na osem tiso\u010d sto \u0161estinsedemdeset, torej za tiso\u010d tristo policistov manj. Da se je pravzaprav policija kadrovsko od leta 2010 ne regenerira ve\u010d, da bi morali torej za\u010deti nujno z aktivno politiko zaposlovanja. Da torej manj policistov opravi iz leta v leto ve\u010d svojega dela vendar pa pri tem \u017ee nekaj \u010dasa govorimo, da je pravzaprav maksimum glede tega \u017ee dose\u017een. Da je starostno povpre\u010dje v policiji zaskrbljujo\u010de iz 42,4 leta. Da smo se v zadnjih letih v zadnjih letih v policiji z razliko od drugih dr\u017eavnih organov \u017ee ve\u010dkrat reorganizirali in da smo pravzaprav naredili edini doma\u010do nalogo, smo zdru\u017eevali oziroma ukinjali policijske uprave, iz enajst smo pri\u0161li na osem. Smo imeli projekt Kaskade, ko smo prestavljali delovna mesta iz generalnega policijskega nivoja oziroma iz dr\u017eavnega nivoja na regionalni nivo smo zdru\u017eevali policijske postaje, zaradi pomanjkanja policistov na terenu in ker \u017eelimo pove\u010dati prisotnost policistov na terenu ukinjamo no\u010dne de\u017eurne policiste na policijskih postajah.\nOb tem seveda, da imamo iz leta v leto vedno manj sredstev za investicije. \u010ce smo jih imeli \u0161e v letu 2007 trideset milijonov jih imamo v leto\u0161njem letu borih \u0161est milijonov. \u017de vrsto let policija z veseljem sprejema ra\u010dunalnike od drugih dr\u017eavnih organov, ki jih, zaradi tega, ker so stari ve\u010d kot tri ali pa \u0161tiri leta poklanjajo ali pa donirajo policiji. No mi jih z veseljem sprejmemo, tako smo pred leti tiso\u010d dvesto ra\u010dunalnikov od Ministrstva za pravosodje, ker so bili prestari. No, s tem da je povpre\u010dna starost na\u0161ih ra\u010dunalnikov osem let in ve\u010d. Povpre\u010dna starost ra\u010dunalnikov pri drugih javnih uslu\u017ebencev pa je tri do \u0161tiri leta. Ob tem, da smo seveda v policiji v zadnjih letih izvedli \u0161tevilne var\u010devalne ukrepe tudi s predlogi za spremembo zakonodaje, zato da bi zracionalizrali na\u0161e poslovanje, od tega, da zelo intenzivno vodimo projekt odprave administrativnih ovir, v okviru katerega smo privar\u010devali ve\u010d deset tiso\u010d ur policistov zato, da bi se lahko oni dejansko usmerili na izvajanje temeljnih nalog policije. IN s tem projektom seveda intenzivno nadaljujemo ob tem, da seveda bele\u017eimo vedno ve\u010dje \u0161tevilo po\u0161kodovanih policistov, da je vedno ve\u010d gro\u017eenj namenjenih policistom zaradi opravljanja njihovega dela, da policisti izgubljajo \u017eivljenje pri izvajanju svojega dela. Da v prvi polovici leto\u0161njega leta bele\u017eimo \u017ee sto dvain\u0161estdeset napadov na policiste, ob tem, da si vodstvo policije, kot tudi bom rekla, vsi ostali \u0161efi v strukturi organizacije policije \u017ee vrsto let prizadevamo ob vsem tem pomanjkanju za dobro organizacijsko klimo, za dobre medsebojne odnose, da z ustrezno psiholo\u0161ko podporo in \"support\" za re\u0161evanje konfliktov, za enake mo\u017enosti znotraj policije. Da poleg strokovnosti in ustrezne komunikacije poudarjamo tudi etiko in integriteto.\nSeveda smo tudi sami pripravil na\u0161e predloge za var\u010devanje, ki se pa pravzaprav vsi nana\u0161ajo na potrebne investicije v organizacije oziroma v opremo policije. Kajti samo z investicijami bomo lahko privar\u010devali dodatna sredstva. Govorimo o investicijah, pravzaprav ne, bom rekla kak\u0161nih zelo vesoljske opreme ampak govorim samo o digitalizaciji recimo izvajanja ugledov kraja dejanj, se pravi o digitalnih fotoaparatih, o uvedbi post terminalov kar je pravzaprav zelo prijazen na\u010din pla\u010devanja glob s strani kr\u0161iteljev, cestno prometnih prekr\u0161kov, \u017ee s tem bi policija zelo veliko prihranila. Ampak, seveda potreben je dolo\u010den vlo\u017eek. Policija vendarle u\u017eiva zaupanje ob\u010danov, mi si \u017eelimo in se trudimo, da bi to zaupanje seveda obdr\u017eali in da bi nudili ustrezni nivovarnosti Republiki Sloveniji tudi v prihodnje.\nPolicisti so \u0161e vedno, relativno glede na, bom rekla pogoje motivirani. Najbolj pomemben motivacijski faktor so zagotovo dobri medsebojni odnosi, glede nato, da bele\u017eimo kljub vsemu najve\u010djo stopnjo preiskanosti kaznivih dejanj v zadnjih desetih letih, gre za 55,9 % preiskanost vendar pa jasno in glasno pravzaprav sporo\u010damo, da ne moremo ve\u010d pristati in ne podpiramo dodatnega zmanj\u0161evanja sredstev za delo policije, slab\u0161anja statusa policistov, rezerve smo pravzaprav \u017ee ponudili. Tudi s prej na\u0161tetimi reorganizacijami in pravzaprav na eti\u010dni pogon prav dolgo \u010dasa ne bomo mogli ve\u010d delovati. Zato se seveda postavlja vpra\u0161anje koliko smo pripravljeni investirati in vlagati v na\u0161o varnost.\nPodpiramo seveda predloge sklepov odbora, mnenja smo, da je potrebno v socialnem dialogu celovito re\u0161iti karierni sistem v policiji, na ta na\u010din, da se pripravi pravi\u010dni karierni sistem v policiji, ne s tem, da bi se ru\u0161ilo, bom rekla, s tem da bi se jemalo morebiti starej\u0161im na ra\u010dun mlaj\u0161ih in se pri tem seveda ne borimo za \u0161efe, borimo se za celotni sistem organizacije policije. Kajti, menimo da je prav to, kar predlaga, kar tudi govori eden od sklepov, se pravi da se podpre temeljni razvojni program policije, v policiji ga pripravljamo od leta 2014 do 2024 bo pa\u010d ta temeljni razvojni program policije dolo\u010da oziroma predvideva razvoj policije in menimo, da v kolikor se ta temeljni razvojni program oziroma ne nameni dovolj sredstev za razvoj policije, bo to zagotovo na\u010delo imunski sistem te dr\u017eave. \nHvala lepa."
        ],
        "_version_": 1558596208712220672,
        "id": "g580299",
        "org_i": 23
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6590,
        "party_i": 135,
        "datetime_dt": "2016-10-06T02:00:00Z",
        "speaker_i": 1302,
        "content_t": [
          "Hvala lepa. Moram povedati, da me razprava spo\u0161tovanega poslanca Laja na nak na\u010din veseli, ker se zavedate pomena varnosti. Pa tudi mi se tega v celoti zavedamo. Varnost je primarni imperativ Ministrstva za notranje zadeve. Mislim, da s svojim dosedanjim delovanjem to dokazujem in tudi udejanjam v praksi, \n (nadaljevanje) ker izbolj\u0161ave so o\u010ditne. Je pa res, da problemi, s katerimi se je soo\u010dala policija v preteklih letih, imajo ve\u010d obrazov. Tako na materialnem, kadrovskem kot finan\u010dnem podro\u010dju je bila zaradi nespametnih odlo\u010ditev v preteklosti popolnoma iz\u010drpana in skupaj s svojimi najo\u017ejimi sodelavci sem vlo\u017eila res velike napore, da smo dosegli klju\u010dne premike, vendar pa zgodba \u0161e ni kon\u010dana, to je permanentna naloga in s tem se bomo ukvarjali tudi v bodo\u010de. Torej, saniramo stanje iz preteklosti, prepre\u010dujemo stagnacijo sredstev in s tem tudi vzpostavljamo pogoje za bodo\u010di razvoj policije. Ker namre\u010d funkcionalen razvoj policije je nuja, to je nujno, policija mora biti u\u010dinkovita, mislim, da tu sploh ni manevrskega prostora za kakr\u0161nokoli ideolo\u0161ko ali kak\u0161no drugo razpravo. Verjetno veste, da je bil sprejet tudi en zelo pomemben dokument, ki na nek na\u010din odgovarja tudi na to, kar vas skrbi. Bila je sprejeta Resolucija o dolgoro\u010dnem razvojnem programu policije do leta 2025, kjer so natan\u010dno dolo\u010deni cilji in tudi vsa sredstva, ki jih bo policija v naslednjih obdobjih potrebovala, ker vemo, da tako velikih premikov ni mo\u017eno narediti v samo nekaj letih, ampak je treba skozi dalj\u0161e obdobje ciljno usmerjeno delovati v tej smeri, kar mi sedaj tudi po\u010dnemo in pri\u010dakujem, da se bo to tudi nadaljevalo, da se bo ohranilo tisto, na \u010demer pravzaprav ta resolucija temelji, torej, kakovostna policija za varno Slovenijo, ker nenazadnje varnost je blagovna znamka Slovenije in vsi moramo to pomembno dimenzijo umestiti v svoje delovanje. Seveda, policija bo skozi svoje srednjero\u010dne in dolgoro\u010dne programe udejanjala tudi to resolucijo. \nNabava opreme je prioriteta, na podlagi vseh zahtev in tega, kar je izpostavljalo tudi vodstvo policije. Tu moram re\u010di, da smo z vodstvom policije popolnoma usklajeni, kar se teh zadev ti\u010de, ker to je tudi na\u0161 velik potencial, dobro sodelovanje in skupno iskanje re\u0161itev. Od nastopa mandata se dela na izbolj\u0161anju, ker prioriteta Ministrstva za notranje zadeve in tudi Vlade kot celote je skrb tudi za ustrezno opremljenost policistov in zagotavljanje nemotenih pogojev za delo, ker to se potem tudi odra\u017ea v stopnji zagotavljanja varnosti, vsekakor tu povezava je. \nIzpostavljeno je bilo, ali so dose\u017eeni cilji. Morda bi tu postavila vpra\u0161anje, kaj pa so ti cilji, torej, kaj dejansko se pri\u010dakuje od slovenske policije. Dana\u0161nja razprava se vrti okrog sredstev, okrog opreme, okrog pogojev za delo, ampak mislim, da je problem \u0161ir\u0161i. \u010ce se zazremo v ves ta diskurz, ki poteka tudi okrog spremembe policijske zakonodaje, vsi ti pomisleki in o\u010ditki, ki smo jih dele\u017eni, tudi tu se postavlja vpra\u0161anje, kaj pravzaprav pri\u010dakujemo od slovenske policije, ali bomo \u0161li v smeri ve\u010dje u\u010dinkovitosti ali bomo pa \u0161li v smeri teh argumentov, ki temeljijo morda na nerazumevanju, morda na ideolo\u0161kem nezaupanju v policijo, s \u010dimer se jaz absolutno ne strinjam, ker mislim, da se je policija v preteklih letih dokazala s svojim zelo predanim delom, kljub temu, da je bila izpostavljena zelo te\u017ekim pogojem, pa vendar je kljub poseganju v njen prora\u010dun uspela ohraniti varnost v dr\u017eavi, ker policija je klju\u010dni nosilec notranje varnosti in se tega poslanstva tudi zelo dobro zaveda. Problem je \u0161ir\u0161e narave, bom pa rekla, da zagotovo velja, da policija ne more in ne sme biti podvr\u017eena kolektivnim razpolo\u017eenjskim nihanjem, zato ker primarni fokus mora biti zagotavljanje u\u010dinkovitega dela policije in zagotavljanje pogojev za njeno delo. Zagotovo obstajajo \u0161e dolo\u010dene potrebe, ki bi jih bilo treba tudi nasloviti, zagotovo, ker vemo, da policija je v preteklih letih res bila v slabi poziciji, tako glede avtomobilov, opreme, oboro\u017eitve in tako naprej. Tu se dogajajo veliki premiki napram preteklim letom, zagotovo pa dolo\u010den manevrski prostor oziroma dolo\u010dene potrebe \u0161e obstajajo. \nKar se ti\u010de migracij. Za obstoje\u010do situacijo sredstva v prora\u010dunu so zagotovljena, \u010de pa bi pri\u0161lo \n (nadaljevanje) do znatnega poslab\u0161anja migracijske slike, pa bo Ministrstvo za finance odprlo posebno postavko in se bo situacija sproti re\u0161evala, glede na to, kaj se bo dogajalo. Ena na\u0161ih prioritet je tudi kadrovska slika policije, ker to je tudi nekaj, kar vpliva na njeno sposobnost soo\u010danja z varnostnimi izzivi, kot izpostavljate, torej na podro\u010dju zagotavljanja varnosti na\u0161ih ljudi. Kadrovski na\u010drt policije se je od 2012 do 2015 vsako leto zmanj\u0161eval, do 2015 se je konstantno zmanj\u0161evalo tudi \u0161tevilo zaposlenih. In tu lahko izpostavim eno pomembno dejstvo, in sicer, v letu 2015 smo prvi\u010d uspeli zagotoviti, da se je ta trend za\u010del obra\u010dati navzgor, torej, da je bilo ve\u010d zaposlitev kot odhodov uslu\u017ebencev policije. Tako to nedvomno dokazuje, da se zavedamo tudi tega vidika, ker namre\u010d policija ima specifi\u010den problem, cele generacije policistov odhajajo, tudi v preteklih letih je ta trend bil zelo prisoten, fluktuacija je bila zelo mo\u010dna, pravzaprav je v \u0161tirih letih od\u0161lo ve\u010d kot 1.000 policistov. In tudi tu se z aktivno politiko zaposlovanja trudimo, da to re\u0161ujemo, pa tudi kontinuirano izvajamo vi\u0161je\u0161olski program policist, ker vemo, da tudi kadrovski bazen policije je bil v preteklih letih zelo oslabljen. Tako se zavedamo in tudi zelo intenzivno delamo na vseh teh te\u017eavah, ki jih re\u0161ujemo. Seveda je pa tudi va\u0161a sugestija dobrodo\u0161la."
        ],
        "_version_": 1589034773467103232,
        "id": "g576079",
        "org_i": 23
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6674,
        "party_i": 3,
        "datetime_dt": "2015-09-29T02:00:00Z",
        "speaker_i": 41,
        "content_t": [
          "Spo\u0161tovani gospod predsednik, spo\u0161tovani ministrici, dr\u017eavni sekretar!\nPoslanska skupina Desus podpira prizadevanje Ministrstva za notranje zadeve in policije za re\u0161evanje kadrovske in finan\u010dne situacije v policijskih vrstah, saj bo od re\u0161evanja teh vpra\u0161anj odvisno tudi izvajanje predloga resolucije, ki je danes pred nami. Predlog resolucije o dolgoro\u010dnem razvojnem programu policije do leta 2025 je namre\u010d strate\u0161ki dokument o razvoju slovenske policije, ki je nastajal ve\u010d let.\nPolicija se je v preteklih 20 letih soo\u010dala z velikimi organizacijskimi in vsebinskimi spremembami od vstopa Slovenije v schengensko obmo\u010dje do ustanovitve Nacionalnega preiskovalnega urada in izvajanje projekta Libre. Policijo tudi v prihodnje \u010dakajo novi izzivi. Enemu takemu smo pri\u010da \u017ee v teh dneh, ko se cela Evropa in Slovenija soo\u010data z begunsko krizo.\nPredlog resolucije temelji na ocenah varnostnih tveganj, v njej pa so dolo\u010deni tudi klju\u010dni cilji, ki se jih \u017eeli dose\u010di, ter na\u010dini in metode, kako do njih priti. Opredeljeni so \u010dasovni roki za uresni\u010ditev nalog, prav tako so opredeljeni finan\u010dni viri za uresni\u010devanje nalog, postavljeni pa so tudi kazalniki za preverjanje uspe\u0161nosti. Resolucija je \u017eiv dokument, v katerega ni mogo\u010de zapisati vse, kar bo policija morala izvajati v naslednjem desetletnem obdobju. To pomeni, da bo dokument verjetno treba dopolnjevati, na njegovi podlagi pa bodo pripravljeni tudi srednjero\u010dni plani in na\u010drti za delo policije.\nPri\u010dakovanja dru\u017ebe do policije so visoka, \u0161e posebej ob pojavi novih varnostnih gro\u017eenj. V manj\u0161i meri jih policija lahko zadovolji s prilagoditvami in prerazporeditvami, v ve\u010dini primerov pa bodo nujna nova razvojna vlaganja. Namen predlog resolucije je torej tudi vzdr\u017eevanje in krepitev visoke ravni pravne in osebne varnosti ljudi in njihove premo\u017eenja, krepitev pravne dr\u017eave, okrepitev sodelovanje z lokalno skupnostjo, dekoncentracija policije in zagotavljanje mednarodnih obveznosti.\nNe glede na to, da je sama resolucija vzorno pripravljen dokument z dobro zastavljenimi cilji in prioritetami, pa se moramo zavedati, da brez dodatnih finan\u010dnih vlo\u017ekov naloge policije ne bodo realizirane. V Poslanski skupini Desus namre\u010d ocenjujemo, da bo zastavljene strate\u0161ke cilje mogo\u010de izpeljati le z dobrimi in motiviranimi kadri, zato se ne sme pozabiti na socialni polo\u017eaj zaposlenih v policiji. Policisti opravljajo nevarno in odgovorno delo, kar pomeni, da morajo za opravljeno delo sprejeti ustrezno pla\u010dilo. Ustrezno pla\u010dilo in primerna nagrajevanja za nadpovpre\u010dno opravljeno delo pa bo hkrati prepre\u010dilo tudi velike kadrovske odlive, s katerimi se policija soo\u010da v zadnjih nekaj letih. Res je, da predlog resolucije obsega 10-letno obdobje, vendar je treba premike na podro\u010dju osebnih dohodkov dose\u010di \u017ee prej, pri \u010demer so primerno nagrajeni policisti tudi bolj odporni na razli\u010dne pritiske, ki so jim na delovnih mestih izpostavljeni. \nV Poslanski skupini Desus se zavedamo, da si Ministrstvo za notranje zadeve prizadeva popraviti anomalije v pla\u010dnem sistemu policistov in da na to temo potekajo pogovori in usklajevanja z Ministrstvom za javno upravo. Policija je letos pridobila tudi nekaj dodatnih sredstev, ki bodo laj\u0161ala izvajanja rednih nalog. Policisti so pri svojem delu izpostavljeni stresu in provokacijam, \u0161e posebej v zadnjem \u010dasu, saj so dele\u017eni vedno pogostej\u0161ih gro\u017eenj, udele\u017eeni so v hudih nesre\u010dah, soo\u010diti se morajo s smrtjo kolegov in podobno. Za to potrebuje psiholo\u0161ko in \u010dustveno oporo, ki jo policistom nudi Center za raziskovanje in socialne ve\u0161\u010dine. Le-ta po oceni ministrstva ustrezno opravlja svoje naloge pri pomo\u010di policistom za obvladovanje stresa, kar pomeni, da je za to obliko pomo\u010di v vrstah policistov dobro poskrbljeno. \nEden od zelo pomembnih segmentov resolucije je tudi prometna varnost na avtocestah in delovanje prometne policije, ki pa se je v poletnih mesecih precej zmanj\u0161ala. V Poslanski skupini Desus menimo, da \u010de \u017eelimo v prihodnosti dose\u010di rezultat ni\u010d smrtnih \u017ertev na cestah, bo treba poleg preventivnih akcij prometno policijo tudi kadrovsko okrepiti in tehni\u010dno bolje opremiti, da bo le-ta dobro opravila vse aktivnosti na slovenskih cestah in avtocestah. Kot nas je seznanil predstavnik ministrstva, je za 2016 predvideno, da bo policija dobila novo opremo, ki bo namenjena krepitvi varnosti na slovenskih cestah. \nPoslanke in poslanci Poslanske skupine Desus bomo predlog resolucije podprli. Hvala."
        ],
        "_version_": 1558596575006031872,
        "id": "g582023",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 9682,
        "party_i": 135,
        "datetime_dt": "2017-07-10T02:00:00Z",
        "speaker_i": 1302,
        "content_t": [
          "Kar se ti\u010de seznanjenost takratne notranje ministrice, tukaj lahko povem kar je povsem logi\u010dno, da ta podatek nam ni poznan, tudi podatek ali ej seznanjala svojega naslednika, torej gospoda Zalarja, tudi ta podatek nam ni znan. Kar se pa ti\u010de seznanjenosti generalnega direktorja policije, Janka Gor\u0161ka, tukaj lahko povem, da je bil gospod Gor\u0161ek 18. januarja 2011 o finan\u010dnih transakcijah tujega dr\u017eavljana preko ra\u010duna NLB seznanjen pisno z dvema razli\u010dnima dokumentoma. Seznanila ga je SOVA in to obvestilo je seveda potem odstopil v nadaljnje re\u0161evanje strokovni slu\u017ebi in pa predhodni obvestili urada za prepre\u010devanje denarja(?) sta bili 14. oktobra 2010 in 19. novembra 2010 naslovljeni na Upravo kriminalisti\u010dne policije. \nGlede vpra\u0161anja ali je gospod Gor\u0161ek seznanil svojega naslednika, torej gospoda Venigerja lahko povem, da najprej je potekala primopredaja med gospodom Gor\u0161kom in gospodom Turkom, ki je postal v.d. generalnega direktorja, ki je potem delo predal gospodu Venigerju in tukaj noben od primopredajnih zapisnikov pravzaprav omenjene zadeve ne zajema, v obeh zapisnikih pa je navedeno, da uprava kriminalisti\u010dne policije bo generalnemu direktorju policije posebej predstavila pregled operativnih zadev in uporabo prikritih preiskovalnih ukrepov. \nPotrebno je tudi povedati, torej kar se ti\u010de policije v tistem obdobju, da v za\u010detni fazi preverjanja obvestil Urada za prepre\u010devanje pranja denarja, policija ne izvaja procesnih pooblastil v skladu z Zakonom o kazenskem postopku, seveda dokler ne potrdi dokaznega standarda razlogov za sum, da je bilo storjeno kaznivo dejanje, ki se preganja po uradni dol\u017enosti. \u010ce se prestavim malce bolj v aktualni del dogajanja, torej do 14. junija leto\u0161njega leta to\u017eilstvo ni usmerjalo dela policije v zvezi z zbiranjem obvestil, povezanimi spornimi prenakazili tujega dr\u017eavljana preko ra\u010duna NLB. 14. junija je policija \n (nadaljevanje) prejela od Specializiranega dr\u017eavnega to\u017eilstva zahtevo za zbiranje obvestil in seveda, Policija bo preverila to\u010dno dolo\u010dene okoli\u0161\u010dine, zbrala obvestila in pa tudi o teh svojih ugotovitvah nato obvestila pristojno Dr\u017eavno to\u017eilstvo. \n\u010ce naredimo na koncu \u0161e prerez skozi delo Policije v dani zadevi, ker to vendarle tudi spo\u0161tovanega poslanca zanima. Urad je Policiji posredoval zaprosilo za podatke 14. oktobra 2010, nato je Policija novembra in januarja naslednje leto prejela \u0161e dve obvestili o sumljivih transakcijah, katerih navedbe je temeljito preverila, ampak za zbiranje obvestil, ko je torej Policija \u017eelela ugotoviti obstoj razlogov za sum, to ni bilo potrjeno, ampak iz vsebine obvestil teh razlogov ni bilo mo\u017eno ugotoviti, saj je bil iz teh obvestil razviden zgolj podatek o vi\u0161ini finan\u010dnih transakcij. Policija je od SOVE prejela tudi dva razli\u010dna dokumenta z obvestilom o finan\u010dnih transakcijah tujega dr\u017eavljana. Seveda je Policija v okviru mo\u017enosti, ki jih ima, takoj preverila dolo\u010dene fizi\u010dne osebe in gospodarske dru\u017ebe, vendar pa s preveritvijo ni potrdila suma storitve kaznivega dejanja. Z zbiranjem obvestil in z obse\u017enim povpra\u0161evanjem po razli\u010dnih tujih organih tudi Policija ni potrdila suma navedenih v obvestilu urada in pa tudi ve\u010dino odgovor tujih varnostnih organov, vklju\u010dno tudi z Europolom, je pokazala, da je bilo preverjanje negativno. Kot uvodoma povedano, na podlagi zahteve Specializiranega to\u017eilstva bo Policija dodatno zbrala obvestila, preverila tudi dolo\u010dene okoli\u0161\u010dine, ki so povezane s predmetno zadevo in tudi nato obvestilo pristojno to\u017eilstvo."
        ],
        "_version_": 1589034773895970816,
        "id": "g1297763",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6674,
        "party_i": 135,
        "datetime_dt": "2015-09-24T02:00:00Z",
        "speaker_i": 1302,
        "content_t": [
          "Hvala, predsednik.\nGlede na to, da je danes drugi dan interpelacije, moram odgovoriti poslancu Grimsu, da ta trik, ki ste ga ravnokar izvedli, je moj. V\u010deraj sem namre\u010d va\u0161i skupini o\u010ditala, da ravno vi to po\u010dnete z menoj; in sicer, da kadar policija v redu dela, je to stvar policije, kadar pa ne dela v redu, pa je moja stvar. Tako dejansko tukaj vi izrabljate to, kar sem rekla. Tudi danes je to dejansko \u017ee drug primer tega, ker sem namre\u010d zaznala, da v interpelaciji, ki je bila vlo\u017eena zoper poslanca Gorenaka, je bila enaka zgodba. Namre\u010d, meni je danes poslanec Gorenak o\u010dital, da se boji tega, da sem jaz ministrica za notranje zadeve, dejansko je pa njemu to gospod M\u00f6derndorfer o\u010dital, takrat, ko je bila interpelacija zoper njega, in mu je rekel: \"Ne bojim se policije, ampak se bojim, dokler ste vi minister za notranje zadeve.\" Dajmo to recikla\u017eo malce osve\u017eiti, da se ne bomo ponavljali, ker vendar imajo ljudje spomin, tudi jaz, ki sem zgolj samo eno leto v politiki.\nVeseli me, da je danes bil prebran del mojega hearinga, ker sem namre\u010d \u017ee pozabila na to dikcijo. Omenjeno je bilo \"strpno delegiranje nalog\". In ravno to je bistvo odgovora na va\u0161e o\u010ditke, ko vle\u010dete dr\u017eavnega sekretarja \u0160efica venomer na povr\u0161je in o\u010ditate, da se pojavlja na tiskovnih konferencah. Jaz sem ga zadol\u017eila, da kot vodja operativne skupine, ki se ukvarja z begunsko problematiko, torej operativno, ko se pogovarja z dobavitelji, z Upravo za za\u0161\u010dito in re\u0161evanje in tako naprej, zelo operativni detajli, da o tem obve\u0161\u010da javnost. Vendar ne pri\u010dakujete, da bo po tem sestanku pri\u0161el do mene in meni poro\u010dal o \u0161tevilu \u0161otorov, o vsem, o \u010demer se pogovarjajo, da bom jaz potem to sporo\u010dala javnosti. Mislim, da je vsem jasno, da minister nima \u010dasa za take stvari. \nLilijana Kozlovi\u010d, spo\u0161tovana poslanka, je lepo na\u0161tela vse, kar je bilo storjenega. Mislim, da ni potrebe, da se ponavlja. Bi pa dodala samo nekaj. En bistven podatek ni bil naveden, in sicer da je policija za\u010dela stagnirati v letu 2012 \u2013 vemo, kdo je bil takrat minister za notranje zadeve \u2013 in \u0161ele v letih 2014 in 2015 so se trendi po\u010dasi za\u010deli obra\u010dati navzgor in smo tudi optimisti\u010dni, da bomo uspeli te kumulirane primanjkljaje, ki so se nabrali v preteklih letih, nekako sanirati. \nKar se ti\u010de sklicevanja na status, to mi nekako \u0161e vedno odzvanja. Na status se gospod Haradinaj ni skliceval ne pred policistom ne pred sodi\u0161\u010dem, torej policist nikakor ni mogel biti v dvomu. Dol\u017enosti policije so namerno vnaprej predpisane ravno zato, da se na ta na\u010din potem naknadno vr\u0161i zakonitost nad delom policije. In kdo bi moral koga kaj vpra\u0161ati in podobni nedefinirani koncepti, nikakor ne sodijo v koncept represivnega organa, ki mora biti zelo nadzorovan. \nDanes je bil omenjen tudi dogodek v zvezi s preiskavami v Dr\u017eavnem zboru oziroma na Vladi. \u017de takrat sem o\u010ditke na ra\u010dun policije zavrnila in za tem stojim \u0161e danes. Mislim, da je edini izplen teh dogodkov lahko v tem, da se strinjamo, da se tudi navzven jasno manifestira, da je policija popolnoma depolitizirana in operativno avtonomna pod mojim vodstvom. O preiskavah, kot sem takrat \u017ee povedala, me je generalni direktor policije obvestil, potem ko so preiskave \u017ee potekale. Vemo, kako se obve\u0161\u010da, gospod Gorenak, vi dobro veste, dogodek in stanje zadeve, ne pa operativni podatki policijske preiskave. Takrat sem \u017ee povedala, preiskave so potekale v skladu z Zakonom o kazenskem postopku. Ne nazadnje, policija je ravnala na podlagi sodne odredbe, ki jo je na predlog dr\u017eavnega to\u017eilca izdal preiskovalni sodnik. V tej fazi lahko re\u010demo samo to, da je policija dol\u017ena postopati po odredbi sodi\u0161\u010da in nima dejansko nobene diskrecije, ker v tej fazi gre tudi za situacijo, ko je \u017ee preiskovalni sodnik presojal utemeljenost razlogov za sum in tako naprej, da ne ponavljam.\nSkratka, kar je bistveno v tem trenutku, je to, da obstoje\u010da \nzakonodaja ne predvideva izjeme tako glede Dr\u017eavnega zbora kot glede Vlade. Predvideno je obve\u0161\u010danje predstojnika, seveda je to bilo tudi storjeno. Menim tudi, da ni primerno, da referirate na kolega Hana, ker on pa vendar razume situacijo, ve, kaj je avtonomija Dr\u017eavnega zbora in tudi zelo dobro pozna ustavno na\u010delo delitve oblasti. Nekatere dr\u017eave imajo ureditev, kot jo imamo mi, nekatere imajo druga\u010dno ureditev, vendar pa to ni stvar policije niti stvar Ministrstva za notranje zadeve. Ne nazadnje, mi nismo nosilci Zakona o kazenskem postopku in tudi v tem smislu ne moremo odreagirati, da bi mi dolo\u010dali posebne pogoje za opravo preiskovalnih dejanj v teh prostorih. Seveda, \u010de obstaja politi\u010dna volja, da se to uredi, da se torej dolo\u010dijo posebni pogoji za izvajanje preiskovalnih dejanj v teh spo\u0161tovanih institucijah, bi pa mogo\u010de bilo na mestu, da se tudi Dr\u017eavni zbor pri\u010dne ukvarjati s to problematika, ker namre\u010d na\u0161a policija dosega odli\u010dne rezultate in tudi u\u017eiva visoko stopnjo javnega zaupanja in policija je najbolj nadzorovana institucija v dr\u017eavi in se tega nadzora ne brani, ker menim, da vsako dodatno preverjanje delovanja policije je samo dodaten vzvod za potrjevanje legitimnosti policije. Je pa ta situacija vzor\u010den primer objektivnega dejstva, da policija ni samo ogromen sistem, ampak je tudi zelo ob\u010dutljiv sistem, ki mora delovati v stabilnem okolju, to pa zajema tudi jasno definicijo razmejitve pristojnosti in dosledno spo\u0161tovanje zakonodajnih ureditev brez politi\u010dnih medklicev.\nNaslednja stvar, ki se skozi celotno dana\u0161njo razpravo nekako vle\u010de kot lajtmotiv, so policijski sindikati oziroma opozarjanje na neke nepravilnosti oziroma zdaj \u017ee vemo, da so bili logisti\u010dni zapleti pri preskrbi, ki pa so bili takoj odpravljeni, sproti re\u0161eni in so bili normalen pojav v tako izjemnem dogodku in v tako velikem mehanizmu, kot je policija.\nVeste, zelo nerada poslu\u0161am v Dr\u017eavnem zboru o policijskem sindikatu, ker menim, da ima preve\u010d pomembno funkcijo. Namen policijskega sindikata je delovanje v korist policistov in policistk, pa sem zelo zadovoljna, da smo nehali govoriti o policajih, da govorimo o policistih, ker namre\u010d danes smo do neke to\u010dke govorili o policajih; vendarle si zaslu\u017eijo spo\u0161tovanje. Sindikati ne sodijo na vsak odbor, ker namre\u010d policijo v tem trenutku \u0161e vodi generalni direktor policije, je pa prav, da so prisotni na tak\u0161nih vpra\u0161anjih, kot so finan\u010dno stanje v policiji, in tudi so bili prisotni. \u017de ta diskurz okoli teh sindikatov in njihovega vpliva in prehrane in vsega tega dejansko ka\u017ee na to, da se sindikalno gibanje zlorablja. Zdaj, s \u010digave strani se zlorablja, pa vam prepu\u0161\u010dam, da vi sami presodite.\n\u017de samo raz\u010di\u0161\u010devanje logisti\u010dnih zapletov pri preskrbi policistov s hrano v medijih in tako v intenzivni mo\u010di, kot smo sedaj pri\u010da, in da se to \u0161e meni pripisuje, je za na\u0161e policiste in policistke zelo \u0161kodljivo, ker zmanj\u0161uje vrednost policijskega poklica, ki se odmika od klju\u010dnega te\u017ei\u0161\u010da v tem trenutku, in sicer da je Slovenija ravno na podlagi dela na\u0161e policije celotni Evropi pokazala, da znamo \u010duvati schengensko mejo, na kar sem ne nazadnje kot ministrica izjemno ponosna. \nBom se odzvala tudi na trditve poslanca Dobov\u0161ka glede skrbi za razvoj policije. Mislim, da je danes ve\u010d kot o\u010ditno, da je izbolj\u0161anje stanja v policiji eden izmed mojih klju\u010dnih smeri po prevzemu mandata. Ne bom ponavljala glede zaposlitev, glede prora\u010duna, ne bom ponovno opletala s \u0161tevilko, da naj bi policija dobila \u0161e dodatnih 87 milijonov evrov, \u010de obvelja ta prora\u010dunska perspektiva, kakor jo po\u0161iljamo v Dr\u017eavni zbor. Vendar pa tukaj moram poudariti, da se sedanje vodstvo ministrstva zelo zaveda dejstva, da je treba policiste pla\u010dati za to, kar delajo. Govorim o tako imenovanih referen\u010dnih obdobjih \u2013 vi, gospod Gorenak, boste vedeli, kaj to je. Ravno sedaj bodo policisti dobili pla\u010dane nadure, ki so jih opravili leta 2010 in 2011 in niso bile pla\u010dane. Govorim o ve\u010d kot deset tiso\u010d opravljenih urah.\nMislim, da je moja skrb za policiste ve\u010d kot o\u010ditna, da je dokazana, da je jasna \u2026 Dokaz tega, kar smo do\u017eiveli danes, dokaz moje skrbi za policiste je pravzaprav to, da si je poslanec Dobov\u0161ek vendarle pri\u010del lastiti ta moj dose\u017eek, kot da je njegov dose\u017eek. Mislim, da to je nedopustno, ob tem pa tudi zaznavam, da se dejansko zlorablja policijski sindikat.\n\u010ce smo \u017ee pri policiji kot tak\u0161ni, \u0161e nekaj mi je ostalo, pa ne \u017eelim, da nekako izvisi glede na to, da je spo\u0161tovani poslanec Gorenak nekako na za\u010detku obrambno nastopil, da pozna delo policije. Tu sem se samo odzvala na to, kar ste vi rekli v\u010deraj, vi ste rekli, da ga ne poznam, da ne poznam dela policije. Ampak, veste, tu vas bom \u0161e opozorila na nekaj drugega; vi govorite, da ne poznam dela policije, jaz sem pa \u0161la dejansko korak naprej. Jaz sem pa rekla, da se spoznam na zakonito delo policije, veste, ker vi ste pozabili, da prihajam iz odvetni\u0161kega poklica, da prihajam iz sodne dvorane, kar dejansko pomeni, da se tam lomijo kopje. V sodni dvorani se lomijo kopja, ko si nasproti stojita odvetnik in to\u017eilec in neodvisnega sodnika prepri\u010dujeta, ali je policija ravnala zakonito ali ne. Veste tukaj policistov na terenu, zadetki v COBISSU in abstraktna razmi\u0161ljanja in \u010dlanki, pa \u010de so \u0161e ne vem kako kvalitetni, policistom na terenu to ne pomaga. Policija rabi \u010dloveka, ki ve, kaj je zakonito delo policije, ki ve tudi, ki zna narediti prognozo, kako se bo sodnik na koncu odlo\u010dil kot tista zadnja veriga oziroma zadnji \u010dlen v verigi pravi\u010dnosti \u2013 vi dobro veste, da je Balkanski bojevnik bil zelo ob\u010dutljiv za policijo. To so tisti klju\u010dni elementi, ki se jih potem tudi uporabi tako za nadzor kot za usmerjanje policije, da dejansko pridemo do zakonite sodbe, ker to pa je pravzaprav temelj pravne dr\u017eave.\nOmenjali ste tudi, da nekateri predavajo po tujih univerzah. Ne vem, kako, pa se bom tukaj navezala, ker sem se spomnila \u2013 pa ni bistveno, ampak bom kljub temu povedala \u2013 tudi jaz sem vabljena na Harvard, ampak zaradi te migracijske problematike in zaradi velike odgovornosti, ki jo nosim, ne bom predavala na Harvardu drugi teden; povabili so me prav, da predavam na temo nacionalne varnosti."
        ],
        "_version_": 1589034773370634240,
        "id": "g581576",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6455,
        "party_i": 135,
        "datetime_dt": "2015-02-25T01:00:00Z",
        "speaker_i": 1302,
        "content_t": [
          "Spo\u0161tovana, predsedujo\u010da zahvaljujem se za besedo. Prav tako pozdravljam prisotne poslanke, poslance, predstavnike pravosodja, to\u017eilstva in ostalih institucij. \nGlede na to, da je tema dana\u0161njega odbora preiskovanje sumov kaznivih dejanj na ban\u010dnem podro\u010dju. Kar se ti\u010de aktivnosti policije na podro\u010dju ban\u010dne kriminalitete naj uvodoma povem, da nedvomno je, da je te\u017ei\u0161\u010de delovanja kriminalisti\u010dne policije oziroma zlasti nacionalnega preiskovalnega urada na prioritetnem preiskovanju kaznivih dejanj s podro\u010dja gospodarske kriminalitete zlasti v \u0161kodo bank. Torej policija vse zadeve s podro\u010dja ban\u010dne kriminalitete obravnava prednostno, glede na to, da gre tukaj za kazniva dejanja katerih osnovno oziroma temeljno gibalo je ravno zloraba politi\u010dne gospodarske oziroma javne mo\u010di v zasebne namene. Policija torej posve\u010da posebno pozornost ravno tistim podro\u010djem na katerih so korupcijska tveganja najve\u010dja torej predvsem ban\u010dni\u0161tvo, zdravstvo, energetika. Policija je v skladu z usmeritvami in obveznim navodilom Ministrstva za notranje zadeve \u017ee z leta 2012 zagotovila ustrezne organizacijske, kadrovske in tehni\u010dne vire za preiskovanje teh kaznivih dejanj. Prav tako je zaradi zagotavljanja ve\u010dje u\u010dinkovitosti policije na tem podro\u010dju bil sklenjen sporazum z Banko Slovenijo. Torej sporazum o medsebojnem sodelovanju policije in Banke Slovenije. Glede kaznivih dejanj, ki lahko ogrozijo ali destabilizirajo monetarni, ekonomski in gospodarski sistem Republike Slovenije. Pozitivni splen tega sporazuma je nedvomno velik glede na to, da so pozitivni u\u010dinki ravno pri identifikaciji in utemeljevanju kaznivih dejanj in tudi pojasnjevanju dolo\u010denih zelo zapletenih ban\u010dnih procesov. Kar se ti\u010de konkretne statistike po podatkih policije so banke v letu 2013 in 2014 prijavile policiji 105 sumov kaznivih dejanj zoper 137 oseb in sicer v letu 2013 je bilo prijavljenih 26 sumov kaznivih dejanj zoper 35 oseb in v letu \n (nadaljevanje) 2014 79 sumov kaznivih dejanj zoper 102 osebi. S podro\u010dja o\u0161kodovanja bank so policiji zaznali oziroma obravnavali 180 kaznivih dejanj, skupna \u0161koda slabih 673 milijonov evrov. V obravnavi je 116 sumov kaznivih dejanj, \u0161koda kaznivih dejanj zna\u0161a slabih 485 milijonov evrov. Zaklju\u010denih je bilo 64 vseh kaznivih dejanj od tega je policija za 48 kaznivih dejanj podala bodisi na specializirano dr\u017eavno to\u017eilstvo bodisi na pristojno okro\u017eno dr\u017eavno to\u017eilstvo kazenske ovadbe zaradi utemeljenega suma storitve dolo\u010denih kaznivih dejanj. Povzro\u010dena \u0161koda teh je zna\u0161ala dobrih 138 milijonov evrov, 16 kaznivih dejanj pa se je zaklju\u010dilo s poro\u010dilom po 10 odstavku 148, \u010dlena Zakona o kazenskem postopku kar torej pomeni, da na podlagi zbranih obvestil policija ni ugotovila zakonskih znakov oziroma na podlagi dokazil, zbranih dokazov ni bilo podlage za kazensko ovadbo. \nZadeve, ki so nezaklju\u010dene se trenutno nahajajo v razli\u010dnih fazah predkazenskega postopka je pa potrebno tukaj poudariti, da tukaj gre za zelo kompleksne in vsebinsko zelo zahtevne predkazenske postopke in je zato \u017ee po naravi stvari nekako dejstvo, da je, da gre za zelo dolgotrajne in zelo zahtevne postopke, zlasti v primerih, ko pride do potrebe oziroma, ko se udejanji potreba po mednarodnem sodelovanju tudi s tujimi policijskimi in pravosodnimi organi. Dejstvo pa je, da se tudi policija na tem podro\u010dju soo\u010da z dolo\u010denimi te\u017eavami. Namre\u010d, \u010de pri\u010dnemo najprej pri sodelovanju med bankami in policijo. Dolo\u010dene za\u010detne te\u017eave so bile vendar se nekako ta odnos kasneje izpostavil v konstruktivni smeri, da konstruktivni smeri odkrivanja in naznanjanja kaznivih dejanj. Te\u017eava s katero so se sre\u010devali oziroma se tudi \u0161e sre\u010dujejo kriminalisti je, da prihaja do vsebinsko pomanjkljivih naznanil sumov. Policija je tudi dolo\u010dene banke o glede njihove pasivnosti tudi pozvala in banke so se na to pozitivno odzvale v zvezi s \u010dimer policija zaznava tudi pozitivne premike, banke so bolj kooperativne tudi naznanila in ovadbe so bolj kvalitetna kar povzro\u010da, da so postopki vendarle nekoliko manj dolgotrajni. Prav tako se odzivni \u010das glede dokumentacije za katero ni potrebna odredba sodi\u0161\u010da, odzivni \u010das se je zmanj\u0161al glede na to, da so tudi banke prepoznale, da so ta opozorila policije konstruktivna. Ostale te\u017eave, ki jih lahko omenim v odnosu do policije so predvsem, da je ote\u017eeno pridobivanje podatkov iz tujine glede na to, da gre tudi v teh primerih za dolgotrajne postopke prav tako so tudi dolo\u010dene zakonodajne omejitve tujih ureditev. Svojstvena ovira je tudi zadr\u017eanost zaposlenih v poslovnih bankah pri komunikaciji z organi odkrivanja in preiskovanja, prav tako lahko re\u010demo, da \u0161e vedno obstaja dolo\u010deno pomanjkanje samoiniciativnosti o\u0161kodovanih bank. Na ta na\u010din se nedvomno dolo\u010den potencial izgublja, ker dejstvo je, da zaposleni v bankah najbolje poznajo dejansko stanje. Prav tako tudi razpolagajo s strokovnim znanjem in pa tudi zelo dobro poznajo ban\u010dne poslovne procese kar je potem sigurno dobro orodje v primeru razmejevanja med in / nerazumljivo/ ravnanji od ostalih, ki pa niso v coni kriminalnosti. To pomeni, da zaposlenim v bankah je nedvomno poznano katera so tista ravnanja, ki se \u0161e lahko \u0161tejejo za zakonita. \nProblemi, ki jih tudi lahko izpostavimo pri delovanju policije so \u0161e tudi obse\u017enost dokumentacije, nepoznavanje ban\u010dnega okolja in pa ob dolo\u010denem segmentu tudi te\u017eave pri obvladovanju dolo\u010denih specifi\u010dnih strokovnih znanj. Torej s podro\u010dja ban\u010dni\u0161tva, financ, forenzi\u010dnega ra\u010dunovodstva in tako naprej. V tem kontekstu je tudi potrebno poudariti, da konkretne predkazenske postopke usmerja to\u017eilstvo, ki je tudi garant pravo\u010dasnega, zakonitega in uspe\u0161nega predkazenskega postopka. Policija kot taka je pa \u017ee izvedla dolo\u010dene ukrepe tako na operativni kot na strate\u0161ki ravni s katerimi \u017eeli in tudi je doprinesla k u\u010dinkovitej\u0161emu omejevanju in preiskovanju gospodarske kriminalitete in finan\u010dne. Torej ban\u010dne kriminalitete\n (nadaljevanje) ter korupcije. Policija prav tako sodeluje v specializiranih preiskovalnih skupinah, vemo, da je to nov pristop od leta 2012, ki se udejanjijo skupaj s to\u017eilstvom. Policija je kot je \u017ee nakazal predstavnik pravosodja tudi konstruktivno sodelovala pri podaji predlogov za spremembe Zakona o ban\u010dni\u0161tvu, Zakona o elektronskih komunikacijah in tudi Zakona o kazenskem postopku. Toliko za uvod, hvala lepa."
        ],
        "_version_": 1589034773409431552,
        "id": "g567279",
        "org_i": 25
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 5572,
        "party_i": 135,
        "datetime_dt": "2016-11-23T01:00:00Z",
        "speaker_i": 1302,
        "content_t": [
          "Hvala za besedo, podpredsednik. Spo\u0161tovane poslanke, spo\u0161tovani poslanci. predvsem spo\u0161tovani predlagatelji interpelacije!\nMenim, da je \u010das, da se oglasim tudi v imenu Ministrstva za notranje zadeve, torej enega temeljnih dr\u017eavnotvornih resorjev za delovanje te dr\u017eave, pod okrilje katerega spada tudi policija kot eden najpomembnej\u0161ih dr\u017eavnih organov. Ve\u010dina o\u010ditkov interpelacije v delu, ki se nana\u0161a na Ministrstvo za notranje zadeve, se nana\u0161a na obvladovanje migracijske krize. To je gleda na situacijo presenetljivo, ni pa presene\u010danje. Vendar pa lahko povem, glede na vse razprave in kakorkoli menim, da tudi opozicija vendarle priznava eno dejstvo, in sicer da je Sloveniji uspelo obvladati migracijski tok in, kar je najpomembneje, brez uporabe policijske sile, ko je skoraj pol milijona ljudi pre\u010dkalo na\u0161 teritorij. Slovenska policija je v bistvu z nad\u010dlove\u0161kimi napori izpolnila eno svojih temeljnih nalog, to pa je nadzor dr\u017eavne meje. In to, spo\u0161tovane poslanke, spo\u0161tovani poslanci, je tudi rezultate te vlade. Varnost v tej dr\u017eavni ni samoumevna. Varnost zagotavlja policija kot organ v sestavi Ministrstva za notranje zadeve, nad katerim seveda vr\u0161imo nadzor, je usmerjamo in tudi zagotavljamo pogoje za njeno delo. Tudi med migracijami varnost ni bila okrnjena in dejansko smo celotni Evropi dokazali, da smo zaupanja vredna in tudi kredibilna dr\u017eava ob dejstvu, da Slovenija ni nikoli vodila politike odprtih vrat, nikoli je ne bo vodila, in tudi migracijskega vala nismo povzro\u010dili, samo smo se soo\u010dali z dejstvom masovnih migracij. Mislim, da smo tudi dokazali, da je Ministrstvo za notranje zadeve organ, ki ima pogum, da smo drzni in da kljub majhnosti ne popu\u0161\u010damo pri svoji stali\u0161\u010dih. Napori Slovenije so bili tisti, ki so privedli do zaprtja zahodnobalkanske poti v Makedoniji, in to kljub temu da so nas zaradi tega kritizirale nekatere, za migrante ciljne dr\u017eave, vendar smo se odlo\u010dno postavili na stran svojih nacionalnih interesov in tako bomo po\u010deli tudi v bodo\u010de, \u010de bomo ocenili, da formula Bruslja ne ustreza koristim na\u0161e dr\u017eave. Tudi sama sem nekako oziroma sem zavrnila tudi kak predlog Evropske komisije, ki je temeljil na dejstvu, da so ugotovili, da je Slovenija urejena dr\u017eava, da pri nas stvari funkcionirajo, da je Slovenija vzro\u010dni primer obvladovanja migracij. Na\u0161a osnovna smer je bila in tudi ostaja, da Slovenije ne sme postati \u017ertev zgre\u0161enih migracijskih politik Evropske unije in tudi temu se bomo uprli z vsemi sredstva, seveda s tistimi, ki ji bomo imeli na razpolago. \nV osebno zadovoljstvo mi je tudi, da so zaznani pozitivni premiki na podro\u010dju stanja slovenske policije. Ker namre\u010d leta in leta se je nad policijo izvajal finan\u010dni, materialni, kadrovski genocid. Menim, da je tudi treba \u0161e izpostaviti enega ve\u010djih mojih uspehov v \u010dasu mandata te vlade, to pa je, da se meni kot ministrici za notranje zadeva ni o\u010ditalo, da naj bi zaradi mene padel nekak sum, da bi se policijo zlorabljalo v politi\u010dne namene. Policija je ostala nedotaknjena, kar se ti\u010de njene operativne avtonomnosti, njene apoliti\u010dnosti in tudi pri vseh odmevnih preiskavah, tudi teh, ki so bile poro\u010dane v medijih, sem se postavila odlo\u010dno na stali\u0161\u010de, da razpolo\u017eenjska nihanja politike nimajo tukaj kaj skati. Niso relevantna, kadar policija deluje po zakonu, kazenskem postopku in kadar svoje delo opravi strokovno, profesionalno pa tudi pod budnim o\u010desom to\u017eilstva in sodi\u0161\u010da. Zakon mora biti za vse enak in menim, da mora biti tako tudi v bodo\u010de. Seveda si prizadevamo za to, da se tudi spremeni Zakon o kazenskem postopku, vendar bomo nasprotovali vsem re\u0161itvam, ki bodo pomenile dodatno administrativno breme za policijo, ker menim, da policija ne more re\u0161evati deficita ostalih organov v tako imenovani verigi pravi\u010dnosti od predkazenskega postopka pa do obsodilne sodbe.\nDanes je bilo govora tudi o ban\u010dni kriminaliteti. To podro\u010dje policija prednostno preiskuje. Rezultati so, do 28. oktobra 2016 je policija evidentirala 245 sumov kaznivih dejanj, katerih evidentirana \u0161koda zna\u0161a ve\u010d kot tiso\u010d milijonov evrov, torej milijardo. Od tega je bilo zaklju\u010denih 187 kaznivih dejanj, od tega 116 s kazensko ovadbo in 71 s poro\u010dilom po 10. odstavku 148. \u010dlena ZKP, ugotovljena \u0161koda na podlagi podanih kazenskih ovadb zna\u0161a 342 milijonov, policija pa ima \u0161e v obravnavi 58 nere\u0161enih sumov kaznivih dejanj, kjer \u0161e postopki potekajo.\nMoram pa izpostaviti \u0161e eno dimenzijo; namre\u010d, odkar odpravljam to funkcijo, opa\u017eam, da je \u0161e en pojav, o katerem moramo re\u010di nekaj besed, ker je to zelo bistveno. Namre\u010d, zadnje \u010dase ideolo\u0161ko nezaupanje v delo policije postaja nekako zelo moderno, kakor da temelj demokracije ni zaupanje v temeljne dr\u017eavne institucije. Ta diskurz ne pripomore k u\u010dinkovitosti dela slovenske policije, ker namre\u010d ni le pomembno to, koliko policistov imamo, kak\u0161no opremo imajo, kak\u0161en je prora\u010dun, pomembno je to, da ljudje dr\u017eavi pripoznajo pravico, da preko svojih represivnih organov zagotavlja dru\u017ebeni red. Zato je zelo pomembno tudi, na kak\u0161en na\u010din se pogovarjamo o slovenski policiji in ji tudi moramo zagotoviti dolo\u010deno mero spo\u0161tovanja. Seveda vsak sistem lahko do\u017eivi odklon, lahko do\u017eivi nezakonitost, lahko pride do zlorabe polo\u017eaja, ampak to ne velja samo za policijo, to velja tudi za druge sisteme, \u010deprav menim, da toleranca do teh odklonov v policiji mora biti manj\u0161a, kot kjerkoli drugje. Na to se vsi nadzorni mehanizmi morajo takoj odzvati in tudi so se odzvali.\nKer tudi sama \u017eelim maksimalno kvaliteten nadzor nad delom policije, sem tudi takoj na za\u010detku mandata predlagala Ministrstvu za pravosodje to, kar je na mojo sugestijo tudi bilo vneseno v koalicijsko pogodbo, o kateri se danes pogovarjamo. In sicer, da dajmo vendarle vzpostaviti u\u010dinkovit in evropsko primerljiv sistem preiskovanja kaznivih dejanj policistov. Tukaj mislim, da se bo tudi poslanec Gorenak z mano strinjal, da sedanji sistem ne samo da je \u0161kodljiv, da je krivi\u010den, ampak tudi dela moralno \u0161kodo policiji. Policiste trenutno preiskuje poseben oddelek Specializiranega dr\u017eavnega to\u017eilstva, ki o svojih izsledkih ne obve\u0161\u010da niti vodstva ministrstva niti policije, hkrati pa ta oddelek nima zakonske mo\u017enosti usmerjanja in nadzora nad policijo in se tudi potemtakem tudi celovito ne more odzivati na odklone v policiji. \u010ce bi to pristojnost vpeli v obstoje\u010do sistemsko pristojnost nadzora in usmerjanja s strani ministrstva, bi nadzor nad policijo bil optimalno izdelan in bi \u0161e bil bolj u\u010dinkovit z vidika usmerjanja in tudi hitre reakcije na vse zaznane anomalije.\nSeveda je pa treba vedeti, da odnos vsake vlade do varnosti ljudi se ka\u017ee preko ene bistvene komponente, o tej smo tudi danes govorili, to pa je policijski prora\u010dun oziroma prora\u010dun policije. S tem se lahko upravi\u010deno pohvalimo, ker, namre\u010d, naredili smo tisto, \u010desar vladam in ministrom skoraj v desetih letih pred nami ni uspelo. To je bilo nujno, ker policija dnevno zagotavlja varnost in pri tem pravzaprav nima konkurence. Trdno sem prepri\u010dana, da mora biti vlaganje v varnost, torej v policijo, konstantno in od tega ne nameravam odstopati. Govorili smo tudi o vsem kar je bilo zagotovljeno za policijo. Ne bom ponavljala \u2013 tiso\u010d vozil v treh letih, tudi 20 milijonov smo dali za osebno za\u0161\u010ditno opremo, oboro\u017eitev policije, \u0161est tiso\u010d policistov bo dobilo nove policijske uniforme, skoraj \u0161tiri tiso\u010d za\u0161\u010ditnih jopi\u010dev in tako naprej. Zaposlujemo, obrnili smo trende navzgor. Tudi stavkovni sporazum dejansko je podlaga za ustrezno ovrednotenje \u2013 bom takoj kon\u010dala \u2013 pla\u010d v policiji. Dejstvo je, da vse to potrjuje, da pripoznavamo vrednost policije in tako bo tudi v bodo\u010de. Seveda policija mora imeti tudi ustrezno zakonodajo. V\u010deraj ste sprejeli Zakon o organiziranosti in delu v policiji, manjkata \u0161e Zakon o nalogah in pooblastilih policije in Zakon o nadzoru dr\u017eavne meje, ki sta v postopku in s temi tremi zakoni bo zagotovljena \u0161e ve\u010dja pravna in osebna varnost. \n Za konec \u0161e nekaj stavkov, glede na to, da mislim, da je to pomembno. Ker se zavedamo pomena varnosti in tudi vseh tveganj, ki so v tem trenutku aktualni, torej tveganj, ki izhajajo iz morebitnih mno\u017ei\u010dnih nenadzorovanih migracij, tudi predlagamo in vztrajamo pri spremembah Zakona o tujcih. Seveda to za primer, \u010de bi odpovedali vsi predvideni mehanizmi in dogovori, bi se Slovenija zna\u0161la pod izjemnim pritiskom nezakonitih migracij, kar lahko ogrozi notranjo varnost. Tukaj je treba izpostaviti \u0161e to, da v tem celotnem diskurzu kljub Zakonu o tujcih je \u0161e ena komponenta, o kateri se pa ne govori dovolj. Ta zakon prina\u0161a tudi ustanovitev urada za migracije, ki bo tudi pripomogel k bolj\u0161emu obvladovanju morebitnega poslab\u0161anja migracijske krize. Dejstvo je, da moramo zagotoviti vse ukrepe za zagotovitev varnosti, za zagotovitev stabilnosti, \u0161e posebej ob dejstvu, da smo dr\u017eava, ki varuje zunanjo \u0161engensko mejo in na nek na\u010din je to tudi odraz na\u0161e suverenosti. \nTako spo\u0161tovane poslanke, spo\u0161tovani poslanci, prva in najpomembnej\u0161a naloga Ministrstva za notranje zadeve je varnost in ocenjujem, da to svojo nalogo izpolnjujemo odgovorno in tudi uspe\u0161no. Hvala."
        ],
        "_version_": 1589034773816279040,
        "id": "g1294155",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 5574,
        "datetime_dt": "2016-09-19T02:00:00Z",
        "speaker_i": 2883,
        "content_t": [
          "Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar : Hvala za besedo, podpredsednik. Spo\u0161tovana poslanka, zahvaljujem se vam za va\u0161e vpra\u0161anje!\nMenim, da je va\u0161e vpra\u0161anje zelo pomembno in tudi zelo aktualno, ker gre za zelo zahtevno podro\u010dje policijskega dela na eni strani, ga absolutno pozdravljam. Na drugi strani pa dejansko sovpada na nek na\u010din tudi z na\u0161imi prizadevanji za spremembo zakonodaje na tozadevnem podro\u010dju; v smeri bolj u\u010dinkovitega dela policije, ker tukaj gre za tisto pravo pojavnost humanitarnega dela policije. Tukaj gre za ljudi, ki potrebujejo policijsko pomo\u010d, ki so na nek na\u010din lahko tudi ogro\u017eeni z vidika njihovega \u017eivljenja in zdravja. Vsaka peticija oziroma vsaka pobuda, ki pride na ministrstvo, je dobrodo\u0161la, \u010de meri na izbolj\u0161anje stanja na tem podro\u010dju. Seveda se zavedamo vseh problemov, s katerimi se soo\u010dajo na\u0161i policisti pri izvajanju te naloge ter tudi svojci, star\u0161i, prijatelji oseb, ki zapadejo v situacijo, da so pogre\u0161ane. Vemo, kak\u0161na nepopravljiva \u0161koda lahko iz tega nastane. Tu se absolutno pridru\u017eujem temu, kar ste povedali. Vendar danes lahko govorim le generalno. Ne bom se spu\u0161\u010dala v konkreten primer. \nPodro\u010dje iskanja oseb je urejeno v zakonskih predpisih, torej v Zakonu o nalogah in pooblastilih policije ter tudi v Zakonu o kazenskem postopku. Ker pa gre za situacijo, kjer gre \u017ee za sum kaznivega dejanja, kot ste tudi sami ugotovili, dejansko izhaja ta naloga iz naloge varovanja \u017eivljenj in osebne varnostni ljudi. To je temeljna naloga policije. Policija na podlagi tega dolo\u010dila takoj ob prijavi, torej ko dobi prijavo, da je dolo\u010dena oseba pogre\u0161ana, pri\u010dne izvajati vsa opravila za izsleditev omenjene osebe. Seveda pa policija vse svoje ukrepe prilagaja celotnemu kontekstu situacije; \u010de dobi prijavo, da je pogre\u0161an otrok, nemudoma pristopi k vsem operativnim ukrepom. Seveda tudi v drugih primerih pristopa. Vendar pa je njeno ukrepanje prilagojeno glede na zbrana obvestila oziroma podatke, ki jih policija v tem procesu pridobiva. Vse dokler je dolo\u010dena oseba pogre\u0161ana, policija dejansko prilagaja ukrepe, resurse in tudi materialna sredstva z namenom u\u010dinkovite izsleditve oziroma najdbe pogre\u0161anega. Vendar pa moram tukaj opozoriti, da se tudi mi sre\u010dujemo s situacijami, ko v dolo\u010denih primerih policija ne more izpolniti pri\u010dakovanj svojcev pogre\u0161anih oseb zaradi zakonskih omejitev. Zaradi zakonskih omejitev, zlasti kar se ti\u010de hitre, takoj\u0161ne pridobitve lokacije po baznih postajah, \u010de okoli\u0161\u010dine \u0161e ne nakazujejo, da bi bilo neposredno ogro\u017eeno \u017eivljenje oziroma zdravje pogre\u0161ane osebe. Hitro ukrepanje je bistveno. V tem kontekstu so zelo pomembna tudi na\u0161a prizadevanja po spremembi Zakona o nalogah in pooblastilih policije. \nVerjamem, da ste zelo dobro seznanjeni, v katero smer gre celoten diskurz. Prizadevamo si, da bi bila \u0161e ve\u010dja u\u010dinkovitost iskanja policije, zato je to tudi na\u0161 temeljni cilj pri vseh teh predlogih, ki jih predlagamo. Zato so nam nerazumljivi vsi tisti o\u010ditki, predvsem s strani informacijske poobla\u0161\u010denke, ker menim, da cilj nas, vas in vseh mora biti \u0161e bolj u\u010dinkovita policija, ker to je v dobrobit na\u0161ih ljudi. Kot re\u010deno, dolo\u010dene omejitve so. Pravna podlaga za iskanje pogre\u0161anih oseb na podlagi zadnje lokacije opreme za mobilno komuniciranje je Zakon o elektronskih komunikacijah; vendar pa to velja samo za tiste pogre\u0161ane osebe, za katere velja utemeljena verjetnost, da so neposredno ogro\u017eeni. To ne velja za osebe, ki so \u017ertve kaznivih dejanj, tukaj gre za Zakon o kazenskih postopkih in v kazenskem postopku je tukaj druga materija. Vendar pa si mi zelo prizadevamo, da bi se ta materija uredila na na\u010din, da bi policija bila \u0161e bolj u\u010dinkovita, da bi se te lokacijske informacije dopolnile \u0161e z dolo\u010denimi drugimi podatki, na podlagi katerih bi bila lahko policija \u0161e bolj uspe\u0161na pri iskanju oseb. Dolo\u010dene omejitve so izhajale iz zakonodaje, ki je omejevala uporabo brezpilotnih letal in dronov. Vemo, da je pregled naselij veliko la\u017eji, \u010de ima policija na voljo ta tehni\u010dna sredstva. Sprememba zakonodaje bo tudi policiji, \u010de bo pa\u010d sprejeta, omogo\u010dila, da bo lahko \u0161e bolj izpolnjevala to humanitarno nalogo. Hvala lepa."
        ],
        "_version_": 1563428254090526720,
        "id": "g1156995",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6622,
        "party_i": 135,
        "datetime_dt": "2015-11-03T01:00:00Z",
        "speaker_i": 1302,
        "content_t": [
          "Hvala predsednica za besedo. Spo\u0161tovane poslanke in poslanci. \u017de v preteklosti smo nekako vam pokazali, da kadrovski deficit v slovenski policiji kot posledica razli\u010dnih in globokih var\u010devalnih ukrepov v preteklih letih je splo\u0161en problem in ima razli\u010dne pojavne oblike in se tudi nekako prena\u0161a tudi v strukturo pomo\u017ene policije. Menimo, da je pomembno poudariti predvsem izhodi\u0161\u010de za predlagano spremembo in sicer v trenutni situaciji je dejstvo, da gre za soo\u010denje policije z obvladovanjem in delom z izredno velikim \u0161tevilom migrantov, zato je nujno, da se omogo\u010di pove\u010danje \u0161tevilka pomo\u017enih policistov, tudi s pove\u010danim anga\u017eiranjem tudi upokojenih policistov, ki so \u0161e dovolj usposobljeni za opravljanje teh nalog. \u017de v preteklosti se je pojavljala potreba po poklicu pomo\u017enih policistov ob razli\u010dnih dogodkih, tako ob naravnih nesre\u010dah kot tudi ob poplavah, \u017eledu, dejansko je tudi ve\u010dna potreba po tem, da se nadome\u0161\u010da tiste pripadnike posebnih policijskih enot, ki potem s svojim anga\u017emajem v tej enoti ustvarijo manko na policijskih enotah v notranjosti in pa tudi za opravljanje dolo\u010denih manj zahtevnih policijskih nalog glede na kadrovsko situacijo v policiji, za katero vemo, da je slaba. Ta potreba se je ob migracijski krizi \u0161e toliko bolj izrazila in je \u0161e toliko bolj utemeljena. Trenutno je sklenjenih 252 pogodb s pomo\u017enimi policisti, to je posledica odlo\u010ditve iz leta 2010, ko je bilo zelo neugodno finan\u010dno stanje v policiji in to rezultira dejansko v tako nizkem \u0161tevilu sklenjenih pogodb. Na podlagi uredbe o pomo\u017eni policiji je generalni direktor policije \u017ee sprejel letni na\u010drt popolnitve s pomo\u017enimi policisti, ki dolo\u010da, da se z namenom zagotavljanja nemotene varnostne situacije na obmo\u010dju Republike Slovenije sprejme letni na\u010drt popolnitve instituta pomo\u017ene policije na 1500 pripadnikov, tako da policija je \u017ee izdelala svojo projekcijo potrebe po \u0161irjenju pomo\u017ene policije. Predlagamo spremembo 101. \u010dlena Zakona o organiziranosti in delu v policiji, in sicer tako, da se pove\u010da starost pomo\u017enih policistov na 60 let. S tem bi dejansko dosegli, da se na podlagi / nerazumljivo/ hitrih postopkov dobi takoj samostojne, takoj usposobljene, preizku\u0161ene, preverjene kadre, torej da se izkoristi en zelo velik potencial kadrovskega bazena policije in da se torej zagotovi mo\u010dnej\u0161a kadrovska podpora policiji ob nepredvidenih dogodkih tako ob naravnih nesre\u010dah, po dogodkih, ki lahko ogro\u017eajo javno varnost tako za zavarovanje dr\u017eavne meje, kar je \u0161e toliko bolj aktualno v tej trenutni situaciji in pa seveda nadome\u0161\u010danje izpada po policijskih enotah zaradi posebne policijske enote, za katero vemo, da ni redna oblika dela in potem to tudi vpliva na delo po teh enotah. \nCilj predlagane spremembe je torej u\u010dinkovitej\u0161e odzivanje na varnostne izzive z tudi preko bolj\u0161e organiziranosti in delovanja policije. Seveda se s tem predlogom ustvarjajo tudi dolo\u010deni finan\u010dni u\u010dinki, vendar pa menim, da je to v dani situaciji sekundarnega pomena. Analiza stanja ka\u017ee, da v kolikor ne pride do pove\u010danja starostne dobe pomo\u017enih policistov bo potrebno ob podalj\u0161anju konec leta nadomestiti dodatnih 30 policistov, kar bi zna\u0161alo \u010dez dolo\u010deno \u010dasovno obdobje 300.000 evrov. \nSkratka, tudi primerjalno pravno je ta re\u0161itev sprejemljiva. Tudi druge policije popolnjujejo rezervno policijo na obravnavan na\u010din, tako da menimo, da je sprejem te spremembe nujen. Hvala."
        ],
        "_version_": 1589034773109538816,
        "id": "g578018",
        "org_i": 23
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 5598,
        "party_i": 135,
        "datetime_dt": "2015-11-04T01:00:00Z",
        "speaker_i": 1302,
        "content_t": [
          "Spo\u0161tovani predsednik, spo\u0161tovani poslanke in poslanci! \nS Predlogom zakona o spremembi Zakona o organiziranosti in delu v policiji zasledujemo cilj zadostitve potrebe po kadrovski okrepitvi enot pomo\u017ene policije. \nPosledice pretiranega var\u010devanja preteklih let se v policiji kot klju\u010dnem nosilcu nacionalne varnostni ka\u017eejo na razli\u010dne na\u010dine. Ena od pojavnih oblik kadrovske podhranjenosti policijskih struktur se ka\u017ee tudi v odnosu do pomo\u017ene policije, ki se ji je v preteklosti pripisoval premajhen pomen. Ta institut je izjemno pomemben zlasti v kontekstu aktualne situacije. \u017de v preteklosti je bila ob dolo\u010denih dogodkih izra\u017eena potreba po vpoklicu rezervnega sestava, kar je ob migracijski krizi \u0161e bolj izra\u017eeno in \u0161e bolj utemeljeno. Izhodi\u0161\u010de za predlog spremembe je delo in obvladovanje izjemno velikega \u0161tevila migrantov s strani policiji, zaradi \u010desar je nujno, da se policiji omogo\u010di pove\u010danje \u0161tevila pomo\u017enih policistov, seveda ob hkratnem izkoristku kadrovskega potenciala, ki je v tem trenutku \u017ee na razpolago. \nS spremembo se predlaga pove\u010danje starosti pomo\u017enih policistov na 60 let tako za mo\u0161ke in \u017eenske, kar bi potem privedlo do tega, da bomo po relativno hitrem postopku pridobili usposobljene, preizku\u0161ene, preverjene kadre, glede na to, da je mo\u010dna kadrovska podpora policiji ob nepredvidenih dogodkih nujna ter je dobrodo\u0161lo anga\u017eiranje upokojenih policistov in tistih, ki jim je delovno razmerje prenehalo po lastni volji in so seveda \u0161e vedno usposobljeni za opravljanje policijskih nalog. \nTa predlog prav tako prina\u0161a finan\u010dne prihranke, vendar pa je to v dani situaciji drugotnega pomena. Zaradi odlo\u010ditev iz leta 2010 oziroma neugodne finan\u010dne situacije na\u0161e policije je trenutno sklenjenih 252 pogodb, pri\u0161lo je do zmanj\u0161anja iz takratne \u0161tevilke 4200. Policija je \u017ee pripravila projekcijo potrebe \u0161irjenja pomo\u017ene policije, ki bo izkoristila tudi pomembno sinergijo prenosa znanja na mlaj\u0161e generacije. \nSkratka, cilj tega predloga je okrepitev organiziranosti in delovanja na\u0161e policije za bolj\u0161e soo\u010danje z varnostnimi izzivi, kar pa tudi primerjalno pravno ustreza ureditvam drugih dr\u017eav, ki tudi na ta na\u010din urejajo to situacijo. Hvala."
        ],
        "_version_": 1589034775872536576,
        "id": "g521042",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6593,
        "party_i": 135,
        "datetime_dt": "2016-09-15T02:00:00Z",
        "speaker_i": 1302,
        "content_t": [
          "Hvala lepa, predsednica in zelo pozdravljam tole va\u0161o zaklju\u010dno pripombo da gre za \"policiste\" in ne \"policaje\". Tudi mi se nekako \u010dutimo pridru\u017eeni v temu zaklju\u010dku.\nKar se ti\u010de, bom posku\u0161ala na kratko odgovoriti na vse, kar je bilo danes povedano v tem prvem delu razprave, tega diskurza mo\u0161ki-\u017eenska tega se ne bom dotikala, ker menim da to ne sodi v Dr\u017eavni zbor sploh pa ne leta 2016. Morda, \u010de pri\u010dnem na koncu, kar se ti\u010de ob\u010dinskih redarjev, tukaj bom dodala samo to, da nadzora nad ob\u010dinskimi redarji ne vr\u0161i policija ampak Direktorat za policijo in druge varnostne naloge oziroma In\u0161pektorat. Seveda, usposabljanje je nekaj drugega, to je druga kategorija sodelovanja pa seveda je pomembno. Menim pa da ni mo\u017ena primerjava oziroma sploh v temu trenutku skupni imenovalec in da seveda morajo biti jasne razmejitve znotraj \u0161ir\u0161ega sistema notranje varnosti. \n\u010ce odgovorim v temu delu tudi na navedbe poslanca Ferluge glede posameznih sprememb zakonodaje, mi smo te predloge sprememb \u017ee ve\u010dkrat podali. Kar se ti\u010de Libre je bila tudi na dr\u017eavnem svetu ta ista tema izpostavljena. Morda, \u010de samo povzamem poro\u010dilo Dr\u017eavnega sveta, ki jih je tudi zanimalo kako je ta projekt vplival na delo policije, ki se je sicer \u017ee kon\u010dal pred \u010dasom. In predstavnik MNZ je zatrdil, da je revizija projekta pokazala, da je bil projekt u\u010dinkovit in uspe\u0161en, da je namen bil dose\u017een, saj se v policijskih upravah, ki so bile del projekta \u0161tevilo vodstvenih kadrov zmanj\u0161alo, uspeli pa so pove\u010dati \u0161tevilo policistov na terenu kar seveda je bistveno za ob\u010dutek varnosti. To je tudi na\u0161a skrb, vklju\u010dno s preventivo in vsi na\u0161i ukrepi za izbolj\u0161anje slike v policiji na vseh nivojih, torej kadrovsko, materialno in finan\u010dno so tudi naravnani v to, da bo ve\u010dja vidnost policije, ker se zavedamo pomena te pojavnosti. \n\u010ce smo \u017ee pri prora\u010dunu, tukaj moram dodati da se zelo zavedamo tega problema, da se zavedamo tudi potrebe po bolj\u0161em vrednotenju policijskega poklica in tudi smo \u017ee naredili na temu podro\u010dju marsikateri premik, smo izvedli tudi \u017ee ve\u010dino postopkov za spremembo tako policijske zakonodaje, torej vemo da se pribli\u017euje besedilo Zakona o nalogah in pooblastilih policije, tudi gospod Gorenak je danes omenil tudi ZODPol, to so vse predlogi, ki bodo v tem neposredno bli\u017eajo\u010dem se obdobju pri\u0161li tudi na va\u0161e mize. So \u017ee pripravljene za nadaljnjo obravnavo oziroma tudi potem za sprejem v Dr\u017eavnem zboru v kolikor bodo vsi predhodni postopki izvedeni. \nPrav tako se tudi zelo intenzivno ukvarjamo z nabavo dodatne, za\u0161\u010dite in druge opreme za zagotovitev ve\u010dje varnosti policistov. \u010ce povzamem, varnost policistov je prioriteta Ministrstva za notranje zadeve, v ta namen smo v prora\u010dunih za 2015, 2016 ion 2017 skupaj zagotovili dodatnih 87 milijonov evrov nove uniforme, varovalna za\u0161\u010ditna oprema, vozni park, da ne ponavljam, to je zelo pomembno in mislim da je to podlaga za eno svetlej\u0161o prihodnost slovenske policije. \nDanes je bilo izre\u010denih tudi nekaj o\u010ditkov na ra\u010dun dela policije, nekateri so bili tudi zamaskirani v o\u010ditek politiki vendar pa ocenjujem, da vse kar je bilo povedano v temu segmentu ostaja na nivoju pav\u0161alnih povr\u0161inskih in vsebinsko nedore\u010denih argumentov. Tudi glede migracije. O tem smo veliko govorili v preteklosti. Mislim, da nima smisla, da ponovno to vle\u010demo na povr\u0161je in obujamo in ponavljamo vse tisto, kar je bilo povedano in zelo jasno argumentirano tudi z realno sliko na terenu in tudi z vidika zakonodaje. Ne nazadnje migracij ni povzro\u010dila slovenska politika. Vlada je tudi popolnoma ravnala po vseh usmeritvah Dr\u017eavnega zbora, tudi kar se ti\u010de humanitarne obravnave migrantskega toka in seveda policija je to na terenu tudi zelo dobro izvajala v skladu s schengenskim zakonikom. Vemo kaj pravi 5. \u010dlen schengenskega zakonika. Morda izkoristim to prilo\u017enost, da zaidem melo \u0161ir\u0161e, da se dotaknem nove okoli\u0161\u010dine, ki pa je pomembna v bodo\u010di perspektivi tudi z vidika slovenske policije kot varuha zunanje schengenske meje je pa to, da severne meje so zaprte. Tranzit tudi na prag na\u0161e zunanje schengenske meje ni sprejemljiv. To jasno povemo v vseh na\u0161ih, tudi mednarodnih udejstvovanjih in da v tem \u010dasu, kot smo tudi \u017ee povedali v preteklih tednih, pripravljamo tudi spremembe zakona o tujcih, ki bodo prinesle tudi spremembe policijskih postopkov z vidika hitrej\u0161ega in u\u010dinkovitej\u0161ega odstranjevanja tujcev v dr\u017eave v primeru, da bi bila javni red oziroma notranja varnost ogro\u017eena in to bodo predlogi, ki so odraz na\u0161e suverenosti in tudi silovitega zavedanja situacije. \nIzre\u010deni so bili tudi o\u010ditki na ra\u010dun policije v smislu, da naj ne bi bila apoliti\u010dna. Jaz se s tem ne strinjam. In tu moram odlo\u010dno nasprotovati. Nenazadnje prvi podatke, ki gre v smeri potrditve dobrega dela policije, kar je tudi danes zelo nazorno prikazala tudi namestnica generalnega direktorja policije, da je vi\u0161ja preiskanost. Gospod Gorenak tudi ni navajal primerov iz mojega mandata, kar nedvomno z moje perspektive, glede na to, da pa\u010d v tem trenutku zasedam funkcijo ministrice za notranje zadeve to dokazuje, da pod mojim vodstvom ministrstva policija je operativno avtonomna, je apoliti\u010dna, ker nenazadnje nevralgi\u010dna to\u010dka skozi katero politika bi lahko v prvi vrsti vdirala v policijo je minister za notranje zadeve. Tega niti ne bi dovolila in to se niti ne dogaja. Vemo, da zakon o kazenskem postopku je jasen in pa tudi kot biv\u0161a ali bodo\u010da odvetnica vem, da v sodni dvorani ni prostora za politiko, zato je apoliti\u010dnost in operativna avtonomnost policije sveta kategorija, ki je v vsakem primeru nedotakljiva. Tako, da res protestiram zoper namigovanja / nerazumljivo/ politike in policije in pa politi\u010dnega delovanja policije, ker to ne dr\u017ei. Nenazadnje se to da tudi strokovno zelo jasno podkrepiti. Namre\u010d, predkazenski postopek slu\u017ei to\u017eilcu. To\u017eilec je tisti, ki dejansko dolo\u010da smer oziroma katere dokaze potrebuje za vlo\u017eitev morebitnega obto\u017enega akta. Preiskave se tudi opravljajo na okviru sodne odredbe in pa to\u017eilec je pravzaprav tisti, ki ima zakonski mandat za usmerjanje policije v konkretnih zadevah. Policija je pa tudi podvr\u017eena to\u017eilskemu, sodnemu nadzoru, pa \u0161e drugim oblikam nadzora. To niso osamljene oblike nadzora, je tudi notranji nadzor, nadzor Ministrstva za notranje zadeve, parlamentarni, sodni, informacijska poobla\u0161\u010denka, varuh, sploh dr\u017eavljanski nadzor. Prito\u017ebe dr\u017eavljanov. Mogo\u010de bi tukaj samo \u0161e dodala glede na to, da je bilo danes govora tudi o konkretnih primerih, ko dr\u017eavljani naj ne bi bili zadovoljni z delom policije. Prito\u017ebe dr\u017eavljanov so vzvod za izra\u017eanje teh nezadovoljstev in se tudi procesirajo tako, kot je to v skladu s predpisi. \nMinistrstvo za notranje zadeve pod nobenim pogojem ne posega v operativno delo policije. Zakon o organiziranosti in delu policije je jasen, je dolo\u010dno, da ministrstvo ima dolo\u010dene pristojnosti, razvojne, organizacijske, kadrovske in druge temeljne usmeritve za delo, usmerjanje in nadzor. V tem delu ocenjujem, da policija kot sistem deluje zakonito, deluje strokovno in neodvisno od dnevne politike. Tudi moje trdno stali\u0161\u010de je, da se policija mora ukvarjati izklju\u010dno s stroko in da se v politiko nima kaj vtikati. Ta primer smo do\u017eiveli, da je to dejansko res, je bilo \n (nadaljevanje) tudi do\u017eiveto na dana\u0161njem odboru. Z nami je namestnica generalnega direktorja policije, ki je policistka, strokovnjakinja, ki se tudi v svojih izvajanjih ni ukvarjala s politiko, \u010deprav prihaja tudi iz kriminalisti\u010dnih vrst, vem tudi, da je bila izvrstna kriminalistka v\u010dasih. Tako bom vzela te diskreditacije dela kriminalistov kot pa\u010d njihovo naravno poklicno tveganje. \u010ce pa kdo ocenjuje, da je karkoli narobe, seveda pa je mo\u017ena prijava tudi na Specializirano dr\u017eavno to\u017eilstvo. \u010ceprav moram tu dodati \u0161e nekaj, namre\u010d, na ministrstvu se \u017ee dalj \u010dasa trudimo, da bi se tudi sistem preiskovanja kaznivih dejanj policistov spremenil, v smeri bolj evropsko primerljive ureditve, neodvisne, ki ne bo diskriminatorna do policistov, kot je to v tem trenutku, ko so dele\u017eni instant predkazenskih postopkov brez epiloga, pa tudi nas to\u017eilstva ne obve\u0161\u010dajo, kaj se pravzaprav s temi kazenskimi ovadbami dogaja. \nBilo je govora tudi o nedavnih tragi\u010dnih dogodkih, nazadnje v Izoli, ko je pri\u0161lo do smrti policista. Moram povedati, da smo vsaki\u010d zelo pretreseni, ko pride do tak\u0161nih dogodkov. In kot je povedal generalni direktor policije, vsak tak dogodek globoko zare\u017ee v vrste policije, pa moram re\u010di, da tudi v vrste Ministrstva za notranje zadeve. Glede za\u0161\u010dite policistov moram dodati, da ne samo, da smo \u017ee pripravili spremembe zakonodaje, ki bodo vplivale na ve\u010djo varnost opravljanja policijskega dela, pa nenazadnje tudi na izbolj\u0161ave socialnega in materialnega polo\u017eaja policistov, je ministrstvo \u017ee v usmeritvah in obveznih navodilih za pripravo na\u010drta dela policije za leto\u0161nje leto izpostavilo varno in u\u010dinkovito opravljanje policijskih nalog. Poleg tega smo tudi \u017ee septembra 2015 izdali posami\u010dne usmeritve in obvezna navodila za zagotavljanje varnega izvajanja postopkov policistov. V zvezi s tem je bilo policiji nalo\u017eeno, da pripravi izhodi\u0161\u010da za pripravo spremembe Zakona o nalogah in pooblastilih policije, med drugim tudi za uporabo elektri\u010dnega paralizatorja in \u0161e nekaterih pooblastil, na podlagi katerih bi policija lahko \u0161e bolj proaktivno in preventivno ukrepala. Takoj po tragi\u010dnem dogodku v Izoli so bile izdane tudi \u0161e posami\u010dne usmeritve in obvezna navodila za zagotavljanje varnega in u\u010dinkovitega opravljanja nalog policistov v razli\u010dnih situacijah, skladno s katerimi bo policija med drugim dopolnila tudi programe izobra\u017eevanja in usposabljanja policistov, tudi situacijsko vadbo za odvra\u010danje nepri\u010dakovanih napadov in izvedla razli\u010dne druge ukrepe, ki bodo pripomogli k bolj varnemu opravljanju policijskih nalog. Prav tako je bilo naro\u010deno, da se pripravi pregled in oceno ustreznosti kadrovske zasedenosti policijskih enot na lokalnem nivoju, glede na obseg varnostnih gro\u017eenj in tveganj. Prav tako \u017ee potekajo dolo\u010deni postopki in ukrepi za izbolj\u0161anje kadrovske zasedenosti, o \u010demer je bilo govora tudi danes, pa seveda izbolj\u0161anje usposobljenosti ter vi\u0161jega vrednotenja dela in nevarnosti, ki so jim vsakodnevno pri svojem delu izpostavljeni. \nMogo\u010de je kaj izostalo, ampak mislim, da sem na ve\u010dino vpra\u0161anj oziroma pripomb odgovorila. Hvala."
        ],
        "_version_": 1589034775214030848,
        "id": "g576277",
        "org_i": 23
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6616,
        "party_i": 135,
        "datetime_dt": "2015-12-23T01:00:00Z",
        "speaker_i": 1302,
        "content_t": [
          "Hvala za besedo, gospa predsednica. Spo\u0161tovane poslanke, poslanci. Moram re\u010di da, uvodoma, da je sklic dana\u0161nje seje na temo Aktivnosti za izbolj\u0161anje stanja za delo Policije in zaposlene v Policiji na nek na\u010din presenetljiv. \u0160e posebej, glede na dejstvo, da je v prvi vrsti znana prora\u010dunska perspektiva za naslednji dve leti. Kot veste, prora\u010dunska pogajanja so bila izjemno zahtevna, izjemno naporna, ker namre\u010d javnofinan\u010dni okvir je omejen. Vendar sem pa kljub temu, seveda ob podpori kolegov v Vladi, Policiji izpogajala prora\u010dun za leto 2016 in 2017, ki \n(nadaljevanje) prvi\u010d, po skoraj 10 letih, daje Policiji pogoje za nemoteno izvr\u0161evanje zakonskih nalog in tudi predstavlja dobro osnovo za prekinitev trenda stagnacije, ki je bil tudi \u017ee nekako stalna praksa preteklih vlad, in sicer po principu, da se Policiji najla\u017eje sredstva jemljejo in ta praksa je izjemno \u0161kodljiva. \nSoo\u010deni smo bili ob prevzemu mandata s posledicami ve\u010dletnega iz\u010drpavanja sistema nacionalne varnosti, \u010digar klju\u010dni nosilec je ravno Policija in to ve\u010dletno iz\u010drpavanje je bilo evidentno in tudi \u0161e vedno je evidentno. Lahko povem, da ob prevzemu mandata, torej, konec leta 2014, je Policija dejansko imela nezadostna finan\u010dna sredstva za poravnavanje teko\u010dih obveznosti, kar nenazadnje je porazno. In zato je Vlada takoj pristopila k re\u0161evanju finan\u010dnega stanja v Policiji in je tudi ob rebalansu konec leta zagotovila dodatnih 8 milijonov, da smo lahko brez izvr\u0161be izpeljali leto do konca, torej za redno delovanje policijskih uprav in za operativno delo Policije. O tem govorim zato, ker nekako to je odraz stanja, v katerem mi je bil resor predan. Zato je nesprejemljivo, da Ministrstvo za notranje zadeve oziroma Vlada kakorkoli, kadarkoli od kogarkoli, ki je v preteklih letih dokazano prispeval k temu, da je Policija tako v iz\u010drpanem stanju kot je, da poslu\u0161amo kakr\u0161nokoli kritiko, ker aktualna Vlada in jaz, kot resorna ministrica, smo se tega problema zelo resno lotili in \u017ee ka\u017eemo prve rezultate. \nGlede na to, da je sklic dana\u0161nje seje \u0161ir\u0161e naravnan, da govorimo o stanju v Policiji, moram povedati tudi, da smo \u010dez leto podvzeli dolo\u010dene nujne ukrepe. In sicer, zagotovili smo dodatna finan\u010dna sredstva v vi\u0161ini 12,5 milijona evrov. En del smo \u017ee porabili tudi za opremo, delno smo obnovili tudi vozni park in s tem bomo nadaljevali tudi v prihodnjih letih, torej v letih 2016 in 2017. Kot veste, Policija dobi v oziroma prora\u010dun Ministrstva za notranje zadeve bo pove\u010dan za 37 milijonov v naslednjem letu in v letu, ki sledi, za 30 milijonov. Prete\u017eni del sredstev bo namenjen rednemu delovanju Policije, operativnemu delu opremljanju Policije. Izvedli bomo tudi investicije, ki jih v preteklih letih prakti\u010dno ni bilo, razen Nacionalni forenzi\u010dni laboratorij, ki smo ga odprli ob Dnevu Policije. \nUspeli smo izbolj\u0161ati strukturo prora\u010duna Policije. Izvedli smo tudi nujne dodatne zaposlitve. Vlada nam je odobrila ve\u010d kot 300 dodatnih zaposlitev, kar ni zanemarljivo, glede na to, da je zadnja generacija policistov bila zaposlena davnega leta 2010. In seveda nadaljujemo z aktivno politiko zaposlovanja z vsakoletnim razpisom za zaposlitev policistov in pa tudi kontinuirano izvajamo vi\u0161je\u0161olski program za poklic policist. Vpisanih je tudi 100 rednih \u0161tudentov Vi\u0161je policijske \u0161ole, in mislim, da je tudi v veliko veselje generalnega direktorja Policije, ta Tacen po dolgih letih ponovno \u017eivi. To so dose\u017eki, tako Ministrstva za notranje zadeve, kot tudi Vlade, in mislim, da je to potrebno povedati tudi v kontekstu dana\u0161nje seje. \nKar se ti\u010de mene, kot resorne ministrice, temeljna prioriteta mojega mandata, mislim, da to ni nobena skrivnost in to je tudi, jasno povem in tudi dokazujem, je izbolj\u0161anje finan\u010dnega stanja Policije in zagotavljanje primernih materialno tehni\u010dnih pogojev za delo Policije in tudi prepre\u010ditev slab\u0161anja socialnega stanja zaposlenim.\nV gradivu, ki je podlaga za sklic dana\u0161nje seje, pi\u0161e o ignorantskem odnosu Vlade. S tem se ne strinjam. To ne dr\u017ei. Lahko povem, da Vlada je sledila vsem mojih zahtevam in lahko tudi povem, da je v \u010dasu mojega mandata, torej v tem letu, od prevzema mandata, bilo storjeno ve\u010d za Policijo, kot je bilo storjeno v preteklih, skoraj desetih letih.\nV gradivu tudi je navedeno, da naj bi bil aroganten odnos do zaposlenih v Policiji. Tudi to ne dr\u017ei, glede na to, vse, kar je bilo povedano, in pravzaprav ni jasno, kaj se pravzaprav s tem \u017eeli povedati. \nKar se ti\u010de pogajanj oziroma stavke. Treba je povedati, da \n(nadaljevanje) finan\u010dno stanje Policije kot sistema, ki ga uspe\u0161no re\u0161ujemo, na kljub dejstvu, da se je aktualna Vlada zna\u0161la v zelo nezavidljivi poziciji, da se soo\u010damo z nakopi\u010denimi primanjkljaji preteklih let prakti\u010dno na vseh postavkah, da to ni isto, kot problem statusa Policista in njegove celostne ureditve, kar nenazadnje je predmet stavke, ki pa izvira iz nerealiziranih zavez preteklih vlad. V Policijo se v preteklih letih ni vlagalo, kaj \u0161ele, da bi se kdo konstruktivno ukvarjal s statusom policista oziroma, da bi se urejali ostali vidiki policijskega dela. \nKot \u017ee re\u010deno, do stavke je v prete\u017enem delu pri\u0161lo zaradi tega, ker so izvisele dolo\u010dene zaveze preteklih vlad, ki jih je ta Vlada, \u010de lahko re\u010dem, podedovala. Gre za stavkovne sporazume predvsem iz leta 2012. Gre za sporazume, ki so jih podpisovale pretekle vlade, ki nekako, kot smo \u017ee sli\u0161ali tudi s strani policijskih sindikatov pravzaprav so samo obljubljale, ni\u010desar pa niso storile. Vzporedno se je seveda klestil prora\u010dun Policije, s \u010dimer se je, enostavno re\u010deno, kupoval socialni mir. \nRazmere v Policiji kot take, mislim, da niso predmet stavke, ker razmere se izbolj\u0161ujejo, to smo dokazali in to bomo tudi dokazovali v naslednjih prora\u010dunskih obdobjih. Tudi prora\u010dun potrjuje, da imamo dobro osnovo za to. Je pa potrebno seveda povedati tudi, da v preteklih letih podatki o zaposlovanju in porabi materialnih stro\u0161kov v Policiji nedvomno potrjujejo dejstvo, da Policija je ogromno prispevala k konsolidaciji javnih financ.\nKar se ti\u010de pogajanj, glede na to, da danes govorimo prete\u017eno o tej dimenziji. Klju\u010dno te\u017ei\u0161\u010de stavkovnih pogajanj so torej nerealizirane zaveze, ki so predmet stavkovnih sporazumov, ki so podpisani in objavljeni v Uradnem listu Republike Slovenije in se nana\u0161ajo na ureditev pla\u010d policistov oziroma na odpravo klju\u010dnih anomalij oziroma pere\u010de podvrednotenosti znotraj dolo\u010dene poklicne skupine, torej pla\u010dne skupine C3 \u2013 policisti. Vlada se je resno lotila ne le prora\u010duna, ker trende obra\u010damo navzgor, kot sem danes tudi nekako uvodoma povedala, ampak je tudi prva, ki se je dejansko spopadla z neizpolnjenimi zavezami. Menim, da ravnamo odgovorno in resno, na kar nenazadnje ka\u017ee tudi tvoren pogajalski proces. Cilj pogajalskega procesa je, da to zgodbo zapremo. Pravzaprav se pogovarjamo o na\u010dinu realizacije preko odprave klju\u010dnih, torej najbolj kriti\u010dnih anomalij v odnosu do podvrednotenih struktur policijske organizacije. Ta podvrednotenost vsekakor, mislim, da se strinjamo, da izvira iz pove\u010danega obsega in zahtevnosti nalog Policije, ve\u010dje izpostavljenosti Policije, in tudi nenazadnje kadrovskega deficita, ki zajeda najbolj operativni nivo Policije. \nPogajamo se z dejanskim finan\u010dnim mandatom, ker vemo, da sredstev v prora\u010dunu Ministrstva za to ni zagotovljenih. In namen pogajalskega procesa, v katerem tudi sodeluje ob\u010dasno minister za javno upravo gospod Boris Koprivnikar, mislim, da se tukaj strinjava, namen tega procesa ni podpis praznega sporazuma z namenom prelo\u017eitve obveznosti in zavajati, ker mislim, da si na\u0161i policisti tega ne zaslu\u017eijo. Policija se je dokazala v vseh klju\u010dnih trenutkih in se dokazuje tudi v tej trenutni migrantski krizi. Vendar pa, kar se ti\u010de pogajalskega procesa, namen je dose\u010di dogovor, ne prelaganje odgovornosti in pa seveda razprava oziroma pogajanje tudi o statusu policista je del ene \u0161ir\u0161e zgodbe. \nGlede na to, da celovito urejanje statusa policista je tudi ena izmed zavez mojega mandata. Pripravili smo tudi spremembe Zakona o organiziranosti in delu v Policiji, kjer uvajamo kariernega policista, tako da mislim, da to celotno problematiko primerno naslavljamo. \nDanes je tudi bilo govora, da naj bi bilo, da naj bi pri\u0161lo do zastoja v pogajanju. Jaz mislim, da temu ne moremo re\u010di, da je pri\u0161lo do zastoja, to je na nek na\u010din zgolj manifestacija odgovornosti vladne pogajalske skupine. Tudi moram popraviti gospo predlagateljico, dejansko ne gre za dogovor med vladno pogajalsko skupino in sindikatom, ampak gre za sklep Vlade, ki nam nalaga, da se pogajamo v okviru dodatnih finan\u010dnih sredstev in da sproti usklajujemo posamezne predloge z Ministrstvom za finance in zato je tudi pri\u0161lo do prekinitve pogajalskega procesa. \n(nadaljevanje) In tudi po navodilu predsednika Vlade, ki je v takratnem \u010dasu bil na slu\u017ebeni poti, smo pogajanja prekinili, ravno zaradi tega, ker smo dol\u017eni izvr\u0161evati sklep Vlade. Torej se ne pogajamo kot v preteklosti brez mandata. Vemo, kje so na\u0161e omejitve, in tudi znotraj tega ponujamo dolo\u010dene re\u0161itve, s katerimi \u017eelimo re\u0161iti ta problem, ki se \u017ee prelaga leta in leta. \nTukaj moram tudi povedati, da v okviru pogajalskega procesa, seveda do izraza prihaja dejstvo, da Policija po rednih nalogah ni primerljiva z nikomer. Torej po svojih rednih nalogah je dnevno operativna in dnevno izvaja policijska pooblastila, pri \u010demer uporablja tudi prisilna sredstva. Zardi tega je \u0161e toliko bolj nujno, da odpravimo tiste klju\u010dne anomalije, ki slabo vplivajo na hierarhi\u010dno naravnano institucijo z najzahtevnej\u0161imi javnovarnostnimi nalogami za varovanje \u017eivljenja in premo\u017eenja ljudi. \nGlede na to, da tudi se predlaga dopolnitev sklepov s celostno ureditvijo statusa policista. Prioriteta Ministrstva za notranje zadeve je celostna ureditev statusa policista, zato tudi od samega za\u010detka vodimo zelo strpen, konstruktiven tvoren dialog z obema sindikatoma, seveda s ciljem, da pridemo do optimalnih re\u0161itev. Dolo\u010dene njihove zahteve smo \u017ee izpolnili, nekaj \u0161e bomo. Skratka, tudi v okviru pogajalskega procesa menim, da je kompromis mo\u017een, vendar pa je za to potreben \u010das, kot je bilo tudi ugotovljeno danes. Stavka je aktualna. Pogajanja se nadaljujejo. In seveda, situacija bo razre\u0161ena v procesu vzajemnega popu\u0161\u010danja, ker nenazadnje to je bistvo pogajanj. \nKar se ti\u010de dana\u0161nje to\u010dke. Tudi jaz menim, da je povezana z neposredno s stavkovnimi zahtevami. Pogajanja so \u0161e v teku. Tudi danes popoldne nadaljujemo s pogajanji in tudi Vlada bo na dana\u0161nji seji odlo\u010dala oziroma se seznanjala z dosedanjim potekom pogajanj in bo podala tudi smernice za nadaljevanje pogajanj v bodo\u010de. Tako da tudi jaz, enako kot izhaja iz opravi\u010dila Policijskega sindikata Slovenije, menim, da vsebinska razprava danes ni mo\u017ena glede na to, da smo se z obema sindikatoma nekako dogovorili in zavezali, da dokler pogajanja te\u010dejo, vsebinsko ne komentiramo, ker menim, da s tem ni\u010desar ne doprinesemo k pogajalskemu procesu, ampak se lahko zgodi kve\u010djemu obratno, da na \u0161kodljiv na\u010din prejudiciramo pogajalska izhodi\u0161\u010da."
        ],
        "_version_": 1589034774338469888,
        "id": "g577561",
        "org_i": 23
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 8971,
        "party_i": 135,
        "datetime_dt": "2017-02-09T01:00:00Z",
        "speaker_i": 1302,
        "content_t": [
          "Spo\u0161tovani predsednik, spo\u0161tovane poslanke, spo\u0161tovani poslanci, ostali vabljeni, gostje. Ja, res je, dr\u017ei, tudi jaz se opravi\u010dujem, ker vas bom morala po uvodni predstavitvi zapustiti zaradi obravnave veta na Zakon o tujcih v Dr\u017eavnem svetu. So pa z menoj moji sodelavci, za katere pa verjamem, da bodo lahko dali zelo natan\u010dna pojasnila, zlasti v zelo strokovno poglobljenem smislu, ker ne nazadnje gre za izjemno zahteven zakon, ki zahteva tudi velik doprinos stroke.\nTorej, danes je pred vami oziroma so pred vami spremembe Zakona o nalogah in pooblastilih policije. Gre za izjemno pomemben zakon. Gre pravzaprav za temeljni predpis, ki ureja policijska pooblastila. Torej, pooblastila institucije, ki je izjemno pomembna v na\u0161i dr\u017eavi. Ne nazadnje, spomnimo se, 34. \u010dlen Ustave Republike Slovenije dolo\u010da, da je varnost ena izmed temeljnih \u010dlovekovih pravic in pravzaprav osnovna vrednota vsake demokrati\u010dne dru\u017ebe in tudi pravne dr\u017eave, zato ne \u017eelim, da bi dana\u0161nja seja potekala v kontekstu enega navideznega konflikta med varnostjo na eni strani in \u010dlovekovimi pravicami na drugi strani, ker namre\u010d tudi varnost je \u010dlovekova pravica. In tehtanje je ob vsaki spremembi zakonodaje absolutno nujno in je na mestu, in tudi danes se bo opravljalo. Zagotovo pa primarni vir \u010drpanja za tak\u0161no tehtanje mora biti tudi\n\n(nadaljevanje) stroka, nikakor pa ne nezaupanje v policijo, ker to ni prava pot.\nZagotovo se strinjamo, da del razvite demokrati\u010dne dru\u017ebe je tudi u\u010dinkovito delo policije, torej u\u010dinkovita policija. Kar se ti\u010de aktualnega konteksta na\u0161e dr\u017eave, torej na\u0161e stvarnosti, zagotovo ne moremo se postaviti na stali\u0161\u010de, da bi policija bila pretirano represivna. Je \u0161e vedno represivni organ demokrati\u010dne dru\u017ebe in tudi na\u0161a policija zavestno, tudi v kontekstu teh sprememb Zakona o nalogah in pooblastilih policije zavestno vlaga v napore v to, da je tudi storitven in proaktivno usmerjen organ, kar pa ne pomeni, da lahko policija v aktualnem varnostnem kontekstu pozabi na svoje temeljne varnostne naloge, ki izhajajo iz dejstva, da policija je tudi represivni organ, ki mu je dr\u017eava pravzaprav podelila zakonski mandat z zagotavljanjem dru\u017ebenega reda.\nPolicija dru\u017ebenih odklonov, dru\u017ebenih odklonov kriminalitete in ostalih odklonov ne more v celoti zatreti, lahko pa jih bolj ali manj u\u010dinkovito obvladuje, vklju\u010dno s preventivnim delovanjem. Zato je nujno in to je eno tudi od izhodi\u0161\u010d za predloge sprememb Zakona o nalogah in pooblastilih Policije, da ji zagotovimo funkcionalni razvoj. Na eni strani zato, ker se stali\u0161\u010da stroke spreminja, po drugi strani pa tudi zato, ker tudi policija mora slediti tehnolo\u0161kemu razvoju. Ker nenazadnje tudi kriminaliteta s pridom uporablja tehnolo\u0161ke dose\u017eke in policija vsekakor mora slediti tudi tem premikom.\nMinistrstvo za notranje zadeve se zelo dobro zaveda, kaj pomeni u\u010dinkovito delo policije. Torej, da je odzivna, da je profesionalna, da je visoko strokovna policija. Po drugi strani se pa tudi zavedamo, kaj pomeni spo\u0161tovanje prava in kaj pravzaprav je najmanj\u0161i mo\u017eni poseg v \u010dlovekove pravice in temeljne svobo\u0161\u010dine, vklju\u010dno s pravico do zasebnosti, ki tudi je pomembna, je izjemno pomembna, v upo\u0161tevanju tudi evropske Konvencije o \u010dlovekovih pravicah, ki tudi natan\u010dno dolo\u010da, kdaj lahko oblast intervenira v odnosu do te pravice. Torej, ko je to dolo\u010deno z zakonom in kadar je to nujno in seveda to se mora ustrezno utemeljiti, za kar verjamem, da se bo tudi danes zelo tudi strokovno poglobljeno utemeljevalo iz razlogov dr\u017eavne varnosti, javne varnosti, zdravja, zaradi zagotavljanja svobo\u0161\u010din in pravic drugih, torej, med drugim so to tudi razlogi. \nSkratka, zavedati se je pomembno, da ena od nalog policije, razen zagotavljanje varnosti in krepitev pravne dr\u017eave, je tudi spo\u0161tovanje \u010dlovekovih pravic in temeljnih svobo\u0161\u010din. Torej, to ni nekaj, kar je izven policijskega dela. To je srce Policije. Policija je dol\u017ena varovati tudi te pravice. Hkrati je pa tudi omejena s temi istimi pravicami, zato je pomembno, da se tudi danes, tudi na tej seji opravi zelo natan\u010dno tehtanje med spremembami in pravzaprav, kaj to potem pomeni za na\u0161e dr\u017eavljane oziroma prebivalce.\nNikakor pa, kot \u017ee ve\u010dkrat povedano v preteklih obdobjih tudi v javnosti, ne pristanemo na tezo, da je policija nek sistemski kr\u0161itelj \u010dlovekovih pravic, ker policija je namenjena temu, da primarno varuje \u010dlovekove pravice, je pa z njimi omejena.\nSeveda, vsak sistem lahko do\u017eivi odklon. Nenazadnje, v policiji je ve\u010d kot osem tiso\u010d posameznikov, \u017ee statisti\u010dno gledano, dolo\u010dena verjetnost obstaja. Pomembno je, da se to zazna, da se na to odzove in da se to sankcionira in to vsi primeru, ki so bili v javnosti to potrjujejo. In si ne \u017eelim kakr\u0161nih koli tendenc, da bi se zlorabljalo te primere za raz\u0161irjanje sistemskega nezaupanja v delo policije in upam, da to temelji samo na nerazumevanju policijskega dela. Ker namre\u010d, kot re\u010deno, navidezni konflikt med \u010dlovekovimi pravicami oziroma med varnostjo in \u010dlovekovimi pravicami na drugi strani ni na mestu iz razlogov, ki sem jih, tu mislim, da tudi dobro obrazlo\u017eila v tem uvodu.\nSeveda je treba vedeti, da narava policijskega dela je specifi\u010dna, kar \u0161e toliko bolj prihaja v ospredje pri spremembah tako pomembnega zakona, kot je Zakon o nalogah in pooblastilih Policije. Narava dela je, da policisti vsakodnevno posegajo v \u010dlovekove pravice in temeljne svobo\u0161\u010dine, zato imajo \u017ee od nekdaj pooblastila za izvedbo dolo\u010denih policijskih nalog. Seveda pa pomembno je, da ti posegi potekajo v skladu z Zakonom, torej na na\u010din, kot je to predpisano, in ob upo\u0161tevanju na\u010dela sorazmernosti. In tudi pri teh predvidenih spremembah Zakona o nalogah in pooblastilih Policije je na\u010delo sorazmernosti upo\u0161tevano. Zelo tehtno smo prou\u010dili, torej pretehtali \n (nadaljevanje) ali so dolo\u010dene spremembe nujne ali so primerne ali pa so sorazmerne, ker zelo dobro tudi poznamo ustaljeno ustavodajno presojo. Nenazadnje tudi nekatere sodbe, ki so bile v zadnjem \u010dasu izdane tudi na primer sodbe Vrhovnega sodi\u0161\u010da potrjujejo, da policija dela zakonito torej vem, da tudi podatek v IP naslovu ne u\u017eiva varstva komunikacijske zasebnosti, ko se oseba zavestno odpove svoji pri\u010dakovalni zasebnosti kar tudi potrjuje, da policija je v preteklih obdobjih tudi delala zakonito. \nSeveda v kontekstu dana\u0161nje razprave je potrebno tudi se vpra\u0161ati kaj pravzaprav je izhodi\u0161\u010de za odlo\u010danje o tako pomembnih spremembah. Temeljno izhodi\u0161\u010de za presojo ali so potrebne spremembe policijske zakonodaje zagotovo v veliki meri je stroka, ki mora izhajati iz realne prognoze spreminjajo\u010dih se varnostnih razmer. \u017dal \u017eivimo v svetu, ki je zelo dinami\u010dno varnostno naravnan. Tudi Slovenija, ki v tem trenutku je zelo varna dr\u017eava je dejstvo, da je vpeta v zelo dinami\u010dno varnostno okolje zelo zahtevno okolje, kar tudi ima vpliv na Republiko Slovenijo in tudi pri\u010dakujem, da v bodo\u010dih obdobjih bo ta vpliv \u0161e ve\u010dji. Mislim, da lahko zaklju\u010dim, da \u017eal \u017eivimo v svetu, ki ve\u010d ne dopu\u0161\u010da nekih, \u010de lahko temu re\u010dem filozofsko politolo\u0161kih razprav o elementarni legitimnosti represivnega organa neke dru\u017ebe, ampak je potrebno zelo strokovno dodelati vse argumente, ki bodo, potem podlaga, da se res pride na podlagi ene poglobljene strokovno argumentirane razprave tudi ob politi\u010dnem tehtanju zagotovo, ker smo vendarle v politi\u010dnem organu, da se pride do re\u0161itev, ki bodo na eni strani zadostile ustavnim standardom na drugi strani pa bodo odgovarjale tudi zahtevam sodobnega \u010dasa v smislu, da policija moja ohraniti nivo u\u010dinkovitosti, ki ga je izkazala v preteklih obdobjih. \nTudi mislim, da je potrebno posebej poudariti, da ta zakon niso apetiti policije. Ministrstvo za notranje zadeve glede na to, da je policija organ v sestavi ministrstva je zelo skrbno prou\u010dilo vse argumente, predloge, re\u0161itve, ker policija je dol\u017ena opozoriti na potrebo po dolo\u010denih re\u0161itvah in tudi ponuditi re\u0161itve. Seveda kot re\u010deno to tehtanje se bo opravilo tudi v Dr\u017eavnem zboru. Verjamem, da skupni cilj je, da pridemo do re\u0161itev, ki so u\u010dinkovite in da pridemo do strokovno argumentiranih re\u0161itev, kar se ti\u010de policijskih pooblastil z ustreznimi nadzornimi mehanizmi, ki v vsakem primeru tudi moramo biti in menim, da tudi predlogi sprememb v zakonu kakor je formuliran te prina\u0161ajo. \nNenazadnje ni zanemarljiv podatek, ki je indikativne vrednosti je tudi ta, da \u0161tevilo prito\u017eb zoper delo policije upada, kar zagotovo nosi eno sporo\u010dilno vrednost, da ljudje policiji zaupajo in da je tudi v interesu do ljudi, da policija je sposobna tudi v bodo\u010de se uspe\u0161no soo\u010dati s svojimi izzivi nenazadnje pa tudi javno mnenje potrjuje, da policija zelo visoko kotira. \n\u010ce se sedaj osredoto\u010dim na sr\u017e dana\u0161nje razprave torej na bistvo tisti temeljnih novosti, ki bi jih naj prina\u0161ale spremembe Zakona o nalogah in pooblastilih policije. Verjamem, da veste, da je ta zakon na neki na\u010din del v letu 2009 v bistvu zaklju\u010dek prenove, ki se je za\u010dela v letu 2009 kar se ti\u010de policijske zakonodaje. \u017de takrat je zakon prinesel dodatno vrednost v smislu ve\u010dje javnosti, sistemati\u010dnosti policijskih pooblastil in tudi njihove preglednosti. Tudi \u017ee obstoje\u010di zakon vsebuje ve\u010d varovalk za zagotavljanje \u010dlovekovih pravic in temeljnih svobo\u0161\u010din, ker policija se tudi oziroma ministrstvo se zaveda pomena spo\u0161tovanja \u010dlovekovih pravic. Mislim, da glede tega ne more biti popolnoma nobenega dvoma. Dejstvo pa je, da kot pri ostali regulativi tudi policijsko delo sodi med podro\u010dja, za katera v zakonu ni mo\u017eno v naprej predvideti popolnoma vse situacij, s katerimi se sre\u010dujejo tisti, ki ta zakon izvajajo v praksi. Osnovnih na\u010del zakona ne spreminjajmo, torej ostajamo zvesti tistim na\u010delom, ki so \u017ee vsebovana v zakonu. Dejstvo pa je, da smo naslovili dolo\u010dene dolo\u010dbe, ki so se pokazale pomanjkljive ali premalo natan\u010dno urejene v prakse, vse pa s ciljem, da se zagotovi \u0161e ve\u010dja osebna varnost ljudi in njihovega premo\u017eenja in seveda \u0161e ve\u010dja pravna varnost. Zakon tudi prina\u0161a nadgradnjo izvajanja obstoje\u010dih pooblastil s sodobnimi tehni\u010dnimi sredstvi, kot re\u010deno uvodoma, da bo policija lahko tudi sledila tehnolo\u0161kemu razvoju v dru\u017ebi. Menim, da je to tudi dol\u017enost dr\u017eave, da policiji zagotovi, da je lahko kos tudi tem izzivom, ker nenazadnje kot \u017ee re\u010deno tudi kriminalne skupine zelo dobro izkori\u0161\u010dajo tehnolo\u0161ki razvoj za izvr\u0161evanje kaznivih dejanj, ki so vedno bolj sofisticirana, vedno bolj sofisticirani vzorci. Tako, da to je nekaj kar zaslu\u017ei ustrezno pozornost. Predlog novele zakona je nastajal vse od leta 2014, ko je s strani Ustavnega sodi\u0161\u010da bila sprejeta odlo\u010ditev glede hrambe DNK. Tako, da tukaj moram zavrniti tudi ta namigovanja, ki so se pojavljala v zadnjem obdobju, da je ta zakon del soo\u010danja z migracijami kar nikakor ne dr\u017ei, je pa dejstvo, da sovpada tudi s to problematiko ampak kot re\u010deno slu\u017ei popolnoma drugim ciljem in namenom. \nTorej, temeljne novosti glede sprememb in dopolnitev zakona so, verjamem, da zelo dobro poznate, da ste si tudi prebrali pa vendarle, dopolnjevanje dolo\u010dbe o generalni policijski klavzuli tako, da se potem po predlogu spremembe ta odlo\u010ditev premakne k Vladi Republike Slovenije na predlog ministra za notranje zadeve. Do sedaj je tak\u0161no odlo\u010ditev sprejemal minister. Natan\u010dno je dolo\u010den na\u010din izdelave prirejene identitete, da se lo\u010di torej na\u010din izdelave prirejene identitete in pa njena dejanska uporaba, raz\u0161irjen je nabor ukrepov, ki so potrebni za izsleditev iskanja osebe, ki potrebuje pomo\u010d. Tukaj vam lahko povem, da tudi mi pridobivamo ob\u010dasno pisma obupanih svojcev, ki rotijo policijo naj vendarle nekaj naredi za dolo\u010dene pogre\u0161ane osebe, ker namre\u010d v praksi prihaja do primerov, ko pomo\u010di ni mo\u017eno pravo\u010dasno zagotoviti, ker policija nima ustreznih informacij in tukaj gre za tisto, \u010disto humanitarno vlogo policije, pri \u010demer je potrebno zagotovo policiji omogo\u010diti, da razpolaga s tistimi informacijami, ki pripomorejo k pravo\u010dasni najdbi osebe. Seveda ob upo\u0161tevanju vseh tistih varovalk, ki tudi v tem predlogu so implementirane. Morda samo za primer, \u010de bi policija v tem kontekstu lahko uporabljala te drone, o katerih je tako veliko govora, bi morda lahko pravo\u010dasno na\u0161la voznika tovornjaka, ki je po prometni nezgodi v kateri so na avtocesti umrli romunski dr\u017eavljani in je od\u0161el s kraja nesre\u010de in v gozdu naredil samomor. Morda bi to bila ena od re\u0161itev, da bi tudi to tragedijo prepre\u010dili. Seveda cilj sprememb pa je policiji zagotoviti danes razpolo\u017eljiva tehni\u010dna sredstva za iskanje oseb, kar zagotovo je dobrodo\u0161lo, ker kot re\u010deno pripomore tudi k humanitarni vlogi policije. Nadalje, predlogi sprememb se nana\u0161ajo na dolo\u010dbe glede prikrite namenske kontrole, zlasti zaradi usklajevanja s sklepom sveta, torej schengenski informacijski sistem. Pri nastanitvi tujcev v center za tujce glede na to, da policija je v \u010dasu nastanitve oseb odgovorna za njihovo varnost je zelo pomembno, da se tem osebam odvzamejo tisti predmeti, ki jih z obi\u010dajnim varnostnim pregledom ni mo\u017eno tipati, tako da se ureja varnostni pregled v tovrstnih pregledih, da se prepre\u010di torej bodisi samopo\u0161kodovanje ali napad na policista s temi predmeti. Zaradi ve\u010dje za\u0161\u010dite \u017ertev nasilja v dru\u017eini so tudi dopolnjene dolo\u010dbe o prepovedi pribli\u017eevanja, nasilja v dru\u017eini je prioriteta dela slovenske policije in je zajeta prakti\u010dno v vseh strate\u0161kih dokumentih. Prav tako je pomembno, da se s predlogi sprememb omogo\u010da ve\u010dji pomen podatkov, ki jih imajo nevladne in druge organizacije, ki sodelujejo pri obravnavi nasilja v dru\u017eini in pri ustrezni pripravi \u017ertve na nadaljnje pravosodne postopke. In pa tudi podalj\u0161anje ukrepa na 15 dni bo pripomoglo k bolj\u0161im pogojem za seznanjanje \u017ertve z mo\u017enostmi, ki so ji na voljo, vklju\u010dno z mo\u017enostjo podati predlog za podalj\u0161anje \n \n (nadaljevanje) tega ukrepa. Zaradi zmanj\u0161anja nasilja na \u0161portnih prireditvah so zaostreni ukrepi, ki jih smejo policisti izre\u010di v zvezi z nasiljem na \u0161portnih prireditvah. \nNaslednja sprememba oziroma novo prisilno sredstvo je elektri\u010dni paralizator, o tem je bilo \u017ee veliko govora. Menim, da se tu zasleduje ustavno dopusten cilj, torej, da se zagotovi na eni strani ve\u010dja varnost policistov in osebe, ki je v postopku, in na drugi strani, da se da dejansko mo\u017enost izbire, da se zapolni delna pravna praznina, torej, da ima policist mo\u017enost ukrepati s sredstvom, ki je manj invazivno, manj represivno in je namenjeno, da se prepre\u010di aktivno upiranje osebe, ko z oro\u017ejem ali drugimi nevarnimi predmeti\u2026 Glede na to, da je Slovenija ena od treh dr\u017eav, ki \u0161e nimajo tega sredstva v svojem naboru, gre tu pravzaprav po drugi strani tudi nekako za odmik od represije, ker gre za odmik od strelnega oro\u017eja, torej za zmanj\u0161evanje represije. \nPredvidena je tudi mo\u017enost uporabe oboro\u017eitve vozil in opreme Slovenske vojske v primerih ekstremnih oblik terorizma. Uporabljala bi jih lahko le specialna enota policije. Vemo, da je ta oprema draga, bodisi je policija niti nima in seveda ob varovalkah, ki so v zakonu, bi si jih lahko v teh ekstremnih primerih, \u010de lahko temu tako re\u010dem, sposodila pri vojski. Dolo\u010den je pa \u0161e pogoj, da se to lahko naredi le v primerih, ko je neposredno ogro\u017eeno \u017eivljenje policista ali drugih oseb in so izpolnjeni pogoji za uporabo strelnega oro\u017eja. \nPrav tako so opredeljeni pogoji za zbiranje podatkov o letalskih potnikih kot eden od ukrepov za prepre\u010devanje in odkrivanje terorizma. Tudi Evropski svet Stockholmski program prepoznav to kot u\u010dinkovit, proaktivno usmerjen pristop za boj proti terorizmu in tudi drugim huj\u0161im oblikam kriminalitete. Mislim, da se strinjamo, da je terorizem eden najhuj\u0161ih posegov v \u010dlovekove pravice in je treba tudi spodbujati k proaktivnemu preventivnemu delovanju varnostnih organov. \nDolo\u010dajo se tudi pogoji za uporabo tehni\u010dnih sredstev za opti\u010dno prepoznavo registrskih tablic kot pripomo\u010dek policistu pri nadzoru cestnega prometa. Policist lahko \u017ee danes med opravljanjem slu\u017ebe iz vozila preveri vozilo, zato ne gre za \u0161irjenje pooblastil. Se pa s tem tehni\u010dnim sredstvom lahko poenostavi postopek, da bo policist \u0161e bolj u\u010dinkovit. Na ta na\u010din se bo zagotavljalo ne samo ve\u010djo varnost cestnega prometa in javno varnost na splo\u0161no, v bistvu se s tem pravzaprav zagotavljajo pogoji za manj\u0161i poseg v \u010dlovekove pravice, kot je to v primeru preusmeritve vozil na postajali\u0161\u010da. Nenazadnje so to prepoznale \u017ee tudi evropske policije, ki so te sisteme uvedle v redno delo njihovih policij. Evropske policije pri ogledu prometnih nesre\u010d tudi uporabljajo brezpilotna letala, s \u010dimer skraj\u0161ajo \u010das zastojev na avtocestah, kar pa tudi za nas pomeni, da tudi na\u0161a policija mora v korak s \u010dasom in v skladu z razvojem tehnologije in mora biti u\u010dinkovita. \nV skladu z odlo\u010dbo Ustavnega sodi\u0161\u010da je na novo urejen tudi na\u010din hrambe podatkov iz evidence preiskav DNK, daktiloskopiranih oseb in evidence fotografiranih oseb. \nToliko na kratko o klju\u010dnih spremembah. Verjamem, da bo razprava v nadaljevanju potekala zelo intenzivno in bodo lahko tudi moji sodelavci dali zelo natan\u010dna, predvsem strokovna pojasnila, ker tu pa gre za strokovno zelo zahtevno materijo. Dejstvo je, da temeljna dol\u017enost policije, kot re\u010deno, je zagotavljanje varnosti in policija mora svoje naloge ob spreminjajo\u010dih se varnostnih razmerah izvajati kar se da u\u010dinkovito. Zagotovo je interes nas vseh, da tudi v bodo\u010de \u017eivimo v varni dr\u017eavi, kar je tudi bistven cilj in namen predloga sprememb tega zakona. Seveda pa menim, da smo uspeli ob vseh teh novostih v zakon predlagati tudi vse varovalke, ki so nujne, ki so potrebne, da bi se prepre\u010devalo, da bi policisti pri izvajanju svojih nalog pretirano posegali oziroma nesorazmerno posegali bodisi v zasebnost ali v ostale \u010dlovekove pravice. Seveda, policija je predmet kriti\u010dne presoje javnosti. Vsak posameznik, ki meni, da so mu kr\u0161ene pravice, lahko poda prito\u017ebo. Kot re\u010deno, \u0161tevilo prito\u017eb upada. Vzpostavljeni so nadzorni sistemi, od varuhinje \u010dlovekovih pravic do informacijske poobla\u0161\u010denke, sodni nadzor, to\u017eilski nadzor, nenazadnje nadzor ministrstva, mediji, \n (nadaljevanje) parlament, skratka, policija je mno\u017ei\u010dno nadzorovana institucija. Lahko povem, da se policija nadzora ne boji in tudi mi smo na stali\u0161\u010du, da vsaka oblika nadzora je mo\u017enost dodatnega potrjevanja legitimnega dela policije, ker legitimno delo oziroma legitimnost policijskega dela je pomembno za doseganje zaupanja pri ljudeh, kar pa skupaj tudi potem je predpogoj, da je policija lahko pri svojem delu u\u010dinkovita. \nMorda za konec samo \u0161e, na kak\u0161en na\u010din je potekalo nastajanje tega zakona. \u017de leta 2015 smo organizirali dve javni predstavitvi osnutka sprememb in dopolnitev Zakona o nalogah in pooblastilih policije. Udele\u017eili so se ju predstavniki Ministrstva za pravosodje, za obrambo, za javno upravo, Vrhovno dr\u017eavno to\u017eilstvo, Varuh \u010dlovekovih pravic, Informacijski poobla\u0161\u010denec, Pravna fakulteta Univerze v Ljubljani, Fakulteta za varnostne vede Univerze v Mariboru, Pravno-informacijski center nevladnih organizacij, Amnesty International, Dru\u0161tvo za nenasilno komunikacijo. Upo\u0161tevane so v predlogu zakona oziroma v obrazlo\u017eitvah tudi re\u0161itve primerjalno pravno gledano, torej re\u0161itve, ki so uveljavljene v nekaterih drugih dr\u017eavah, predvsem v dr\u017eavah \u010dlanicah Evropske unije. Zakon je bil objavljen tudi na spletni strani Ministrstva za notranje zadeve tri mesece. Predlog zakona smo uskladili s Slu\u017ebo Vlade za zakonodajo, prav tako smo upo\u0161tevali pripombe Zakonodajno-pravne slu\u017ebe, vse z namenom \u010dim jasnej\u0161e opredelitve, tudi z vidika varovanja \u010dlovekovih pravic oziroma zasebnosti ljudi. Nedvomno je delo policije nenehno nadzirano in tudi pod lupo javnosti ter ostalih dele\u017enikov. Temu ne oporekam, nenazadnje tudi sama odrejam nadzor nad delom policije in tudi jaz pri\u010dakujem, da bo policija tudi v bodo\u010de svoje delo opravljala strokovno in zakonito. Se je pa treba zavedati, da v dana\u0161njem \u010dasu ni mo\u017eno in smotrno nekriti\u010dno prepre\u010devati mo\u017enosti posodobitve policijskih pooblastil, ki jih ima \u017ee od nekdaj, torej z namenom, da je bolj u\u010dinkovita v boju s kriminalom. Lahko povem, da predlagane spremembe Zakona o nalogah in pooblastilih policije niso naravnane v omejevanje \u010dlovekovih pravic ali temeljnih svobo\u0161\u010din, bodo pa omogo\u010dale, da bo policija \u0161e bolj u\u010dinkovita v boju zoper tiste, ki \u010dlovekove pravice in temeljne svobo\u0161\u010dine kr\u0161ijo. Hvala."
        ],
        "_version_": 1589034773993488384,
        "id": "g1311710",
        "org_i": 23
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6593,
        "party_i": 5,
        "datetime_dt": "2016-09-15T02:00:00Z",
        "speaker_i": 25,
        "content_t": [
          "Hvala lepa. Malo imam \u010dasovnih te\u017eav zaradi nekaterih drugih obveznosti. Jaz sicer razumem, da uvodni\u010darji vedno \u017eelijo na \u0161iroko predstaviti zadevo, pa vendar. Poro\u010dilo imamo. Poro\u010dilo smo prebrali, vsaj dol\u017eni smo ga bili prebrati in mislim, da bi lahko bili uvodi tudi kraj\u0161i, ampak olaj\u0161evalna okoli\u0161\u010dina pa le je, dve \u017eenski in potem bomo to razumeli. \nJaz bi, predsednica, moje izvajanje razdelil na tri dele. V prvem delu \u017eelim podati proceduralni predlog, za katerega bi prosil, da ga upo\u0161tevate pri nadaljevanju seje. Pa ne vem ali bom tukaj ali ne, ker imam obveznosti na tiskovni konferenci. Ta proceduralni predlog se glasi, da obravnavo tega poro\u010dila ne zaklju\u010dimo na tej seji, ampak da gre na plenarno sejo. To boste, predpostavljam, v skladu s Poslovnikom dali na glasovanje. \nSicer pa, lahko re\u010dem, da sem po eni strani vesel, da obravnavamo to poro\u010dilo. Poglejte, v tem dr\u017eavnem zboru obravnavamo poro\u010dila mnogih mnogih dr\u017eavnih organov, policijo pa obravnavamo \u0161ele zadnja leta, zadnji dve leti, mislim da, ali nekaj tak\u0161nega. Vesel sem, da mi je uspelo to dolo\u010dilo vnesti v zakon leta 2012 in je to posledica tega, tistega zakonskega dolo\u010dila, ki sem ga sam predlagal. Jaz ne bi \u017eelel tukaj polemizirat z ministrico okoli odli\u010dnega dela pri migracijah in tako dalje, ker pa\u010d mislim popolnoma nasprotno, ampak to sva si \u017ee povedal ob poslanskih vpra\u0161anjih, ob razli\u010dnih razpravah in tako dalje. Pri \u010demer, seveda, ne krivim za kak\u0161no slabo delo policijo, ampak politiko, politiko in ne policijo. Policija je izvajalec, to moramo zelo jasno vedeti. \nRad bi par poudarkov dal pri tem, ker je ministrica govorila. Poglejte, vi ste tudi prinesli zakona o organizaciji in delu policije. Jaz si bom prizadeval, da bomo v poslanski skupini podprli. Hkrati pa morava vedeti nekaj, da vendarle mnoge spremembe, ki so, zlasti vi\u0161je\u0161olsko izobra\u017eevanje. Jaz sem si za vi\u0161je\u0161olsko izobra\u017eevanje policistov prizadeval \u017ee leta 1999 in vsako leto naprej. \u0160ele leta 2012 smo to uspeli, 2013, smo uspeli vnesti v zakon in verjamem, da boste lahko dobro izkoristili to zakonsko dolo\u010dilo, ki bo imelo za posledico tudi pravzaprav \n (nadaljevanje) v praksi dvig pla\u010d policistom kar je seveda potrebno. Mogo\u010de boste pojasnili generalno policijsko klavzulo ali je to v primeru migracije ali kdaj je bilo uporabljeno, ampak mislim, da res prvi\u010d tako kot ste rekli? Potrebno je pa re\u010di nekaj, vi ste rekla, da bi \u017eelela, da pride na kadrovsko stanje iz leta 2007. Tukaj bo potrebna malo politi\u010dna previdnost namre\u010d jaz se strinjam s tem, da je policija podhranjena v tem trenutku in da bi bilo potrebno \u0161e pove\u010dati \u0161tevilo policistov, ampak vendarle je treba biti jasen. Nad 10 tiso\u010d policistov je bilo leta 2007, ko smo pristopali k Schengenu. Vse dr\u017eave tudi Avstrija je pred mnogimi leti pa so \u0161tevilo policistov, potem ni\u017eali namre\u010d prilagajali so se prihajajo\u010dim dr\u017eavam v Schengenu in ko bomo mi imeli na ju\u017eni meji Hrva\u0161ko, ki bo izvajala Schengen in ko mi ne bomo imeli vseh tistih policijskih postaj od Murske Sobote do Kopra na meji bo lahko problem \u010de boste \u0161li v kadrovskem na\u010drtu na leto 2007, ampak jaz nebom nasprotoval, \u010de boste \u0161li to nimam nobene te\u017eave. \nOmenili ste tuje policije kako so pri\u0161le v pomo\u010d. Sicer se vse lepo sli\u0161i, ampak vse skupaj tisto je bilo ni\u010d. \u010ce bi tuje policije imele kak\u0161en resen namen bi poslale tiso\u010d, dva tiso\u010d, tri tiso\u010d policistov so jih pa poslali 300 recimo tako za mu\u0161ter. Tako, da to ni kak\u0161en poseben doprinos tujih policij k stanju na ju\u017eni meji. \nOmenjala ste shode pred sodi\u0161\u010di. Jaz upam, da vam shodi pred sodi\u0161\u010di ne delajo te\u017eav, tam so zelo miroljubni ljudje, ki pojejo slovenske pesmi. Pridite danes ob petih tja pa bomo skupaj tam ne bo te\u017eav nobenih. \nMoje izvajanje bo \u0161lo sedaj v nadaljevanju v povsem drugo smer, v katero se dotikam odnosno gradim na poro\u010dilu za leto 2015, tako da predsednica, me ne prekinjati. Opozoril bom pa na eno temo, ki se ji re\u010de politika in policija, politi\u010dni vpliv na policijo, \u010de \u017eelite. Bom iznesel zelo prakti\u010dni primer, s katerim bom to utemeljil. To se mi zdi pomembno iz dveh razlogov. Prvi\u010d, ker ne vem koliko \u010dasa bo koalicija \u0161e pri \u017eivljenju, drugi\u010d pa, zato ker po teh volitvah, po naslednjih volitvah ne bom imel to prilo\u017enosti povedati to kar nameravam sedaj povedati, ker ne bom kandidiral kakor tudi javnost \u017ee ve. Prav se mi pa zdi, da zaradi zapisnika odnosno magnetograma in posnetkov kamere, ki me sedaj snema povem nekaj kar se mi zdi, da bo imelo bo neki odraz stanja in mogo\u010de bo kdo \u010dez 50 let to bral ali poslu\u0161al pa bo analiziral te moje besedo. Namre\u010d kakorkoli govorimo o politik in policiji vemo, da politika na policijo vpliva, ampak eden del je tisti normalni, naraven, zakonit skozi prora\u010dun, skozi usmeritve itd., s tem nima nih\u010de kak\u0161nega posebnega problema \u010deprav so lahko usmeritve, ki jih minister daje malo politi\u010dno obarvane, ampak enkrat v eno in enkrat v drugo stran, v \u010dimer tudi ne vidim ni\u010d slabega, ampak opozarjam na dve situaciji in dva primera. Pred \u0161estimi leti smo imeli tipi\u010dni vpliv politike na policijo in tipi\u010dno \"zlizanost\", \u010de \u017eelite ta izraz, politike in policije. Govorim o, predsednica dva stavka, vem, da to ni poro\u010dilo v letu 2015, govorim o nacionalnem preiskovalnem uradu o najemu tiste stavbe tam za Be\u017eigradom itd., in spremembi zakonodaje v tistem \u010dasu. V tistem \u010dasu je bila spremenjena zakonodaja, ki jo je nacionalni preiskovalni urad izvzela iz kriminalisti\u010dne policije in njegovo odgovornost vezala neposredno na ministrico katastrofalno stanje, to se ne bi smelo nikoli zgoditi pa se je zgodilo in potem najdemo na tistih papirjih o najemu nacionalnega preiskovalnega urada prsne odtise \u0161efa kriminala, ki je danes prvovrstni politik SD, \u017eupan v Murski Soboti. \n (nadaljevanje) Sanirali smo zadevo leta 2012-2013 s selitvijo policije, ker sem ponosen in vesel, da smo to izpeljali, konec koncev danes policija lahko dela v bolj\u0161ih prostorih, ampak da preidem na drugi del politi\u010dnega vpliva na policijo, \u010de \u017eelite odnosno politi\u010dnega delovanja policije. Poudarjam in to velja za leto 2015. Jaz nimam nobenih te\u017eav z uniformirano policijo, ker sem dela sam in to skoraj 30 let nobenih te\u017eav. Jaz sem prepri\u010dan, da danes ta del policije svoje naloge opravlja v razmernem \u010dasu, v opremi, / nerazumljivo/ itd., primerno dobro ali pa zelo dobro dajmo re\u010di. Jaz tukaj nima, nobenih te\u017eav tudi z vidika politi\u010dnega delovanja policije ne. Nenazadnje moramo vedeti, da je bilo po letu 90. zamenjanih ali na novo zaposlenih nad 90 % policistov. Jaz verjamem, da uniformirana policija danes kar se ti\u010de nekega politi\u010dnega prizvoka pri njenem delovanju jaz ga ne \u010dutim, ne vidim in mislim, da ga ni. Je pa seveda povsem nekaj drugega s kriminalisti\u010dno policijo. Tudi tukaj gre za 90 % ali pa mogo\u010de malo manj odstotkov ljudi, ki so na novo zaposleni po letu 90. \u010clovek bi pri\u010dakoval, da ne bo politi\u010dnih vplivov pri njihovem delu pa ne mislim tukaj na politi\u010dni vpliv recimo ministra, dr\u017eavnega sekretarka ali kaj takega, ampak svoje lastno politi\u010dno delovanje, ki je prisotno v kriminalisti\u010dni policiji. Govorim pa seveda o \u010dem? Govorim o 5 %, 10 % policijskih \u0161efov kriminalisti\u010dne policije, ki prena\u0161ajo vedenjske vzorce iz preteklosti v sedanjost pa se to ne bi smelo nikoli dogajati. Namre\u010d, \u010de greste vi v SOVO tam bi bilo zanimivo v njeni predhodnici je bilo vse jasno ata, mama, sin, h\u010dera in to uspe dru\u017einsko podjetje in to oni \u0161e danes po\u010dnejo. Pri vrhu kriminalisti\u010dni policiji pa jaz govorim \u0161e enkrat v 5 %, 10 % ljudi jaz \u010dutim mo\u010dan vpliv politike, ampak spet poudarjam ne dr\u017eavnega sekretarja, ministra, poslanca, predsednika Vlade, ampak lastnega politi\u010dne prizvoka pri policijskem delu, da to utemeljim na prakti\u010dnem primeru, ki se je zgodil lansko leto. \nKer je primer sodno mislim, da zaklju\u010den bom tudi z imenom in priimki govoril, ni nobene te\u017eave in ne bom izdal nobenega tajnega podatka odnosno bom pazil na to. Policija je leta, kaj pa vem, 2012-2013, mogo\u010de \u0161e celo prej ali kasneje, ne vem to\u010dno kdaj, opravila hi\u0161no preiskavo pri direktorju NKB Maribor, odpeljala ra\u010dunalnike, stre\u017enike in vse ostalo. Ne vem ali je bilo to pred mojim mandatom ali je bilo to po mojem mandatu tega ne vem, ampak to sploh ni pomembno, ampak poglejte. Zaradi ne vplivanja ministra ali pa mene, vas ali katerikoli najinih predhodnikov ali tistih, ki so v tem \u010dasu bili je bila slovenska javnost na osnovi tistih hi\u0161nih preiskav obve\u0161\u010dena o \u010dem? Javnost je bila obve\u0161\u010da o tem, o tem je poro\u010dal Dnevnik prvi kar je zelo tipi\u010dno, potem ve\u0161, da to prihaja iz levo nadarjenega okolja v policiji verjetno mimo ministra, po mojem, namre\u010d slovenska javnost je bila obve\u0161\u010dena o naslednjem. Kova\u010di\u010d, direktor NKB Maribor je bil v elektronski komunikaciji s predsednikom Vlade Janezom Jan\u0161o in sta si dopisovala okoli nekih kreditov bla, bla, bla. To je bilo sporo\u010dilo, ki je pri\u0161lo iz kriminalisti\u010dne policije, ker nih\u010de drugi teh stre\u017enikov ni imel je, potem jasno, da ni to mogel minister narediti, da to to\u017eilci niso mogli narediti ali kaj jaz vem kaj, ampak da je to  \n (nadaljevanje) naredil vrh kriminalisti\u010dne policije, \u010de \u017eelite. Kaj se je potem zgodilo? Kova\u010di\u010d je rekel, \"ja, ja, seveda, saj to pa res ni noben problem, ampak jaz sem si Pahorjem ve\u010d dopisoval kot z Jan\u0161o.\" Evo, tega v slovenskih medijih ni bilo. Zakaj tega ni bilo v slovenskih medijih \u2013 zato, ker kriminalisti\u010dna policija dela - kako? \u2013 pri 500 tiso\u010d mailih ali pa 100 tiso\u010d mailih jih ni sposoben pregledati noben preiskovalec, ga ni na tem svetu. Ampak gre zadeva tako, da se dela po klju\u010dnih besedah. In \u010de je politi\u010dno navdahnjen kriminalist, kar v tem primeru je bilo, ali pa njegov \u0161ef, ne krivim ministrov, da noter klju\u010dne besede \"Kova\u010di\u010d, Jan\u0161a\" in dobi\u0161 ven tiste maile, \u010de so res bili. Ker pa si politi\u010dno navdahnjen, pa ne dobi\u0161 ven mailov \"Pahor, Kova\u010di\u010d\". Ali me razumete, kaj ho\u010dem povedati? \nAmpak zdaj gremo pa naprej. To\u017eilci \u2013 to\u017eilci so tisti, ki usmerjajo. Vrh kriminala vam bo vedno rekel, vam, ministrica, pa so meni tudi, pa \u0161e komu bodo za vami, \"oh, to je rampampam, nas usmerjajo to\u017eilci.\" Figo! Gospe in gospodje, pozabite! Ni res, la\u017e! Kriminalisti usmerjajo to\u017eilce, kljub temu, da v zakonu pi\u0161e, da to\u017eilci usmerjajo kriminaliste. Na tem primeru vam lahko povem, kaj se potem zgodi. \u010ce tak kriminalist ali pa tak preiskovalec potem tiste maile, tiste prve, po\u0161lje to\u017eilcu, tistih drugih pa sploh ni na\u0161el, ker jih ni hotel najti, ker jih je skril, potem lahko to\u017eilec usmerja policijo \u2013 kam? \u2013 v neko preiskovanje neke komunikacije med Jan\u0161o in Kova\u010di\u010dem. Tiste komunikacije pa ni. A veste, in to je bistven problem. To je bistven problem. Jaz sem lansko leto imel s kriminalisti\u010dno policijo, kot veste, preko svoje spletne strani in spletne strani policije kar neko tako \u017eol\u010dno debato. Napadli so me, ne vem kaj, kako delajo zakonito, kako delajo po\u0161teno, kako delajo korektno in tako dalje, da pa\u010d jaz to gledam politi\u010dno. \nAmpak, gospe in gospodje \u2013 bom zaklju\u010dil, ker moram iti na tiskovko, druga\u010de bi \u0161e kaj povedal -, poglejte\u2026 / ogla\u0161anje v ozadju/ Ja, vi se kar smejte\u2026 Poglejte, dokler kriminalisti\u010dna policija, \u010deprav bom povedal nekaj zgodovinskih stvari, dela tako, kot dela, hvala lepa za tako delo. Kriminalisti\u010dna policija je imela leta 1999 300 tiso\u010d nezakonitih mark v svojih sefih \u2013 300 tiso\u010d! \u2013, ki domnevno izhajajo iz tatvine, ki so jo izvr\u0161ili kriminalisti leta 1985. In tako dalje in tako dalje. 13 kilogramov zlata smo na\u0161li nekega dne v nekih sefih Narodne banke, kjer je bil odtis kriminalisti\u010dne policije. \nNaj zaklju\u010dim. Nimam te\u017eav, ministrica, z uniformirano, kot sem rekel, in ve\u010dino dela kriminalisti\u010dne policije. Jaz si bom sam prizadeval, da bi zakone, ki jih boste prinesli v Dr\u017eavni zbor, tudi podprli. Ta zakon, ki je \u017ee v Dr\u017eavnem zboru, mislim, da ne bo kak\u0161nih te\u017eav z njim, mogo\u010de kak\u0161no vpra\u0161anje \u0161e, ampak kaj ve\u010d pa ne. Tudi pooblastilni zakon, ki ga pripravljate, tam imam sicer, \u017eal, samo \u010dasopisne \u010dlanke na razpolago, ne pa uradnih tekstov, ne vem, ali se \u010desa bojite ali kaj, da bi kaj ven pri\u0161lo. Ampak zdi se mi, da bo treba nekatere stvari presekati in iti s temi pooblastili, kot je \"imci catcher\", \u010de \u017eelite, kot je paralizator in morda \u0161e kaj. V to bo treba iti. Pa tudi, \u010de mimo gospodov informacijske poobla\u0161\u010denke in \u0161e koga, njim podobnih, \u010de \u017eelimo, da bo ta policija delovala tako, kot si pribli\u017eno \u017eelimo. Vsi mi pa moramo vedeti, da je treba tovrstne stvari, o katerih sem govoril, v vrhu kriminalisti\u010dne policije, \u010de \u017eelite, in te vzorce iz preteklosti, ki so vzorci zgodovine, vzorci, ki izhajajo iz \u010dasa, ko se \u0161e vi rodili niste ali pa sem jaz bil hudo majhen otrok, ki jih vodstvo kriminalisti\u010dne policije \u0161e vedno posvaja danes in \u0161e vedno \n (nadaljevanje) danes zelo podobno deluje. In to je pa nujno potrebno in to je naloga vse politike, ne leve ne desne, pa tudi \u010de je levi politiki danes to v\u0161e\u010d mogo\u010de, ampak za pravno dr\u017eavo, za dobro policijo in za dobro tega naroda, na\u0161ih dr\u017eavljanov je, da se take stvari ne dogajajo. \nNa tej to\u010dki bom zaklju\u010dil. \u010ce bo mo\u017eno, se bom \u0161e kasneje oglasil. Ampak zdelo se mi je, da moram to \u017ee zaradi zapisnika in zaradi realnosti, ki smo ji pri\u010de, tako povedati. Ker nenazadnje tak primer, ki sem ga zdaj povedal, okoli te NKBM Maribor, ja, teh primerov imamo cel kup, kajne, eden takih je tudi Patria, kjer so eni in drugi, tako kriminalisti kot to\u017eilci iz petnih \u017eil vlekli sok za nekaj, kar se ni zgodilo. To je pa problem. Hvala lepa."
        ],
        "_version_": 1558596545744470016,
        "id": "g576263",
        "org_i": 23
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 9336,
        "party_i": 96,
        "datetime_dt": "2017-02-24T01:00:00Z",
        "speaker_i": 1768,
        "content_t": [
          "Ja, hvala lepa. Lepo pozdravljeni tudi z moje strani!\nSeveda se ne bi mogla bolj strinjati s / nerazumljivo/ profesorji, ki so bili pred menoj in tudi na tej okrogli mizi, kar smo danes poslu\u0161ali, ob tej akademski razpravi. Tako, da si bom tudi jaz dovolila nekaj, bom rekla te akademske razprave in sicer absolutno se v policiji strinjamo, tudi jaz osebno glede dol\u017enosti ravnanja policije in vezanosti na ustavo in zakon. Tukaj ni nobenega dvoma. Dejstvo je, da je temeljna naloga in dol\u017enost policije zagotavljanje varnosti, ki je tudi \u010dlovekova pravica in pa spo\u0161tovanje \u010dlovekovih pravic in svobo\u0161\u010din in krepitev pravne dr\u017eave. In absolutno seveda tukaj moramo biti vezani na ustavo in zakon. \nAbsolutno seveda se strinjam tudi proti sprevr\u017eenosti pooblastil, kajti etika in integriteta je seveda na\u0161 osnovni, da tako re\u010dem, postulat. Policija in ne morem se bolj strinjati z vami, predsedujo\u010di, seveda potrebuje tako, kot je povedal dr. Ciril Ribi\u010di\u010d, jasna pooblastila, jasne dolo\u010dbe, zaradi tega in to je bil v bistvu tudi na\u0161 cilj, ko smo pripravljali izhodi\u0161\u010da za spremembo, zadnjo spremembo Zakona o nalogah in pooblastilih policije. Na\u0161 interes je, da vsak policist ob treh zjutraj ve kaj mu je storiti ob dolo\u010deni situaciji in kako globoko lahko pose\u017ee v \u010dlovekove pravice po na\u010delu sorazmernosti, subsidiarnosti, zakonitosti in \u010dasovne omejenosti. Zaradi tega imamo mi seveda v Zakonu o nalogah in pooblastilih policije zapisane v 33. \u010dlenu vsa policijska pooblastila, med njimi tudi zbiranje obvestil in kot ste \u017ee sami tudi povedali, kriminalisti\u010dno pridobivanje in vrednotenje informacij v 11. \u010dlenu. \nNekaj, bom rekla posameznih na\u010dinov, na kak\u0161en na\u010din torej policija izvaja dolo\u010dena policijska pooblastila, pa 33. \u010dlen Zakona o nalogah dolo\u010da, da se za ta namen izda podzakonski predpis in sicer pravilnik o izvajanju policijskih pooblastil. Takrat, ko smo pripravljali zakon o nalogah in pooblastilih policije, to je bilo leta 2013, smo sami v policiji predlagali, da naj bi ta pravilnik o policijskih pooblastilih preden se objavi v Uradnem listu, nekako potrdil tudi varuh \u010dlovekovih pravic. Ker svoje poslanstvo glede varovanja \u010dlovekovih pravic jemljemo skrajno resno. In to je bila takrat v bistvu neka noviteta in absolutno se tukaj vedno zahvaljujemo predstavniku varuha \u010dlovekovih pravic, ki bdi nad izvajanjem tudi policijskih pooblastil.\nDolo\u010dena policijska pooblastila seveda dolo\u010da tudi Zakon o kazenskem postopku. Ta dolo\u010da seveda prikrite preiskovalne ukrepe med drugim in v zvezi s tem, Zakon o nalogah in pooblastilih policije in to je morda tudi odgovor, bom rekla na tole va\u0161e vpra\u0161anje, v 118. \u010dlenu dolo\u010da dol\u017enosti varovanja podatkov in med drugim dolo\u010da, da lahko, torej, \u010de govorimo o kazenskem postopku, generalni direktor policije na obrazlo\u017eeno zahtevo sodi\u0161\u010da, ne komisije za nadzor, ampak na obrazlo\u017eeno zahtevo sodi\u0161\u010da, lahko delno ali v celoti razre\u0161i varovanje varovanih podatkov uslu\u017ebenca policije. In \u010de oceni, da razre\u0161itev ni mogo\u010da, ker bi razkritje varovanih podatkov poleg tega, da bi resno ogrozilo \u017eivljenja ali osebno varnost, lahko tudi razkrilo taktiko in metodiko dela policije, ki je torej, bom rekla varovani in\u0161titut po zakonu, o tem, v 15 dneh posreduje obrazlo\u017eeno pisno mnenje predsedniku vi\u0161jega sodi\u0161\u010da. \nIn generalni direktor policije mora predsedniku vi\u0161jega sodi\u0161\u010da omogo\u010diti seznanitev z vsemi varovanimi podatki, za katere meni, da zanje ni dopu\u0161\u010dena razre\u0161itev dol\u017enosti varovanja. Se pravi, postopek glede tega, kar ste spra\u0161evali, je v zakonu dolo\u010deno. Dejstvo je, da seveda se moramo vsi ravnati po zakonu in po podzakonski predpisih. Ne morem se sicer strinjati s tem, kar je povedal eden od razpravljavcev na okrogli mizi, z vsem spo\u0161tovanjem in sicer, da so lahko tajna sredstva. Tudi to bi bilo \"dicutable\", to je namre\u010d eden od razpravljavcev izpostavil. Veste, da imamo mi \u017ee kar nekaj let diskusijo glede spremembe Zakona o kazenskem postopku, glede tako imenovanega IMSI lovilca. Tudi mi smo na stali\u0161\u010du, da ta, bom rekla oprema in uporaba te opreme mora biti jasno in precizno dolo\u010dena v zakonu o kazenskem postopku.\nKar se ti\u010de seveda prikritih preiskovalnih ukrepov, so ti v Zakonu o kazenskem postopku zagotovo zelo natan\u010dno opredeljeni in prav je tako, zaradi tega, ker gre za zelo, bom rekla zahtevno problematiko, z ob\u010dutnimi \n (nadaljevanje) posegi v \u010dlovekove pravice, s tem seveda, da ZKP postavlja dolo\u010dene varovalke kdaj se ti prikriti preiskovalni ukrepi lahko uporabijo. Takrat, ko je \u017ee podana dolo\u010dena vi\u0161ja stopnja verjetnosti, da je bilo kaznivo dejanje storjeno oziroma je potrebno izvajati te ukrepe zato, da se kaznivo dejanje prepre\u010di. In Zakon o kazenskem postopku pri tem seveda predvideva in dolo\u010da predhodno s strani to\u017eilstva in sodi\u0161\u010da in tudi naknadno s strani to\u017eilstva in sodi\u0161\u010da, kontrolo. \nVse policije tega sveta poznajo ravnanje po kriminalisti\u010dni taktiki, tehniki in metodiki. Kriminalisti\u010dna taktika po na\u0161i znanosti govori o tem na kak\u0161en na\u010din policisti, na kak\u0161en na\u010din policisti opravljajo obi\u010dajna preiskovalna dejanja kot so ogladi. Kako morajo biti skrbni, kako ga vr\u0161ijo, na kak\u0161en na\u010din opravljajo pogovore. To ni stvar za zakon. Lahko, vendar bomo potem imeli seveda zakone tako debele in \u0161e bolj kot je ta knjiga, ki govori o kriminalisti\u010dni taktiki, tehniki in metodiki. Metodika pa je tista, ki govori o tem na kak\u0161en na\u010din se vse policije tega sveta spopadajo s posameznimi vrstami kriminalitete. Organizirane kriminalitete, gospodarske kriminalitete, kriminalitete zoper spolno nedotakljivost in podobno. In \u017ee v bistvu od leta 1995 tudi Interpol, bom rekla, je vzpostavil sistemsko, pozna sistemsko strate\u0161ko in operativno kriminalisti\u010dno analitiko. Mi smo si to zapisali v Zakonu o nalogah in pooblastilih policije leta 2013 s kriminalisti\u010dnim pridobivanjem in vrednotenjem informacij. Kriminalisti\u010dna analitika je bistvena za prepre\u010devanje in odkrivanje kaznivih dejanj in za zagotavljanje varnosti. \nZanimivost, naj omenim \u0161e to, da ta dva dokumenta, ki sta sicer, bom rekla, predmet te akademske, ker ne more biti druga\u010dna zato, ker konkretno se o tem ne moremo pogovarjati, sicer obstajata na Ministrstvu za notranje zadeve \u010de od leta 1992. V tem \u010dasu si lahko pogledate kdo vse je bil minister za notranje zadeve. Dejstvo je seveda, da je v teh dokumentih, v teh dveh dokumentih zapisana metodika dela policije, kar poznajo, kot sem \u017ee omenila, vse policije tega sveta. in moram se dotakniti tudi dolo\u010db, ker govorimo o na\u010delu zakonitosti in \u010de sem, bom rekla, lahko malo akademska, kdo bo nadziral nadzornike. Ja, tudi jaz se to spra\u0161ujem. \u010ce govorimo o 4. \u010dlenu Zakona o nadzoru obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb. Ta konkretno na\u0161teva kateri so nadzirani ukrepi. Tako da, jaz mislim, da ne policija in kot je povedala \u017ee ministrica, tudi MNZ nima te\u017eav s tem, da se ta temeljni Zakon o politi\u010dnem parlamentarnem nadzoru policije spremeni. Policija je sicer zelo nadzirana slu\u017eba. To smo \u017ee ve\u010dkrat poudarili, s tem nimamo nobenih te\u017eav. Jaz mislim, da smo v preteklosti vedno zelo dobro in konstruktivno sodelovali z vsemi na\u0161imi nadzorniki. Pa \u010de govorimo o komisiji do varuha \u010dlovekovih pravic, do informacijske poobla\u0161\u010denke, ki pa\u010d vr\u0161ita civilni nadzor, do medijev, ki vr\u0161i nad nami nadzor v obliki vpra\u0161anj novinarjev, do bom rekla to\u017eilskega in sodnega nadzora in seveda nenazadnje zelo temeljit in sistemski nadzor tudi po vpra\u0161anju vsebine teh dveh internih aktov vr\u0161i direktorat za policijo in druge varnostne naloge. Tako da, jaz mislim, da kar se ti\u010de nadzora je policija vedno, bom rekla, dostopna, pripravljena s konstruktivnim sodelovanjem za nadzor. Vendar pa pri tem je tako kot je povedala ministrica, je klju\u010dno vpra\u0161anje stvarna pristojnost. Tudi te komisije. \nMorebiti samo \u0161e to kar je sicer omenila tudi ministrica. Pravila policije o katerih je Ustavno sodi\u0161\u010de Republike Slovenije 2001 odlo\u010dilo, da gre za akt, ki ne vsebuje dolo\u010db, ki bi urejale pravice in obveznosti in ne vsebujejo norm, ki bi navzven povzro\u010dale pravne u\u010dinke, zato niso predpis za presojo katerega bi bilo Ustavno sodi\u0161\u010de pristojno. Pravila policije, prav ta akt, ki ga je presojalo Ustavno sodi\u0161\u010de, je vsebovalo oblike dela policijskih enot kot opazovanje, patruljiranje, intervencija, poostren nadzor, varnostna akcija, blokada in zaklju\u010dna akcija. Pa vendar je \n (nadaljevanje) Ustavno sodi\u0161\u010de odlo\u010dilo, da ne gre za tak akt, ki bi posegal navzven oziroma povzro\u010dal navzven tak\u0161ne posledice, da bi bilo za to pristojno Ustavno sodi\u0161\u010de in da bi bilo potrebno pravila policije objaviti. In kot je povedala \u017ee ministrica, so pravila policije, da tako re\u010dem, mnogo bolj pomemben, \u010de tako re\u010dem, akt, kot pa ta interna navodila. \nKo smo razpravljali o noveli Zakona o nalogah in pooblastilih policije in smo seveda, se ne bi morali bolje strinjati z dr. \u0160turmom, da je tudi varnost \u010dlovekova pravica in ko smo argumentirali zakaj so potrebne dolo\u010dene spremembe, so bila seveda kontra argumenti so se pri kontra argumentih sklicevali tudi na edinega strokovnjaka v Republiki Sloveniji, ki je doktoriral s policijskih pooblastil, to je dr. \u017dabrla, pa nam je bilo dovoljeno, da se danes na njega sklicujem tudi jaz, in sicer sam je v svoji knjigi Temelji policijskih pooblastil, zapisal: \"Priro\u010dnik za uporabo posebnih operativnih metod, sredstev in oblik dela, ki ga je izdalo Ministrstvo za notranje zadeve 1992 leta,\" to je ta akt, ki sem ga omenila, \"je za\u010dasni akt za izvajanje posebnih metod in sredstev, ki ni bil nikoli javno objavljen.\" In naprej pi\u0161e: \"Da uprava, torej izvr\u0161ilni organ, kamor sodi policija, lahko deluje na podlagi Ustave in zakonov ter morebitnih podzakonskih aktov, ki pa morajo biti objavljeni.\" Nadalje pi\u0161e: \"Na\u010delen postopek izvajanja tajnih policijskih ukrepov je sedaj urejen v Pravilniku o policijskih pooblastilih,\" kar sem vam obrazlo\u017eila kaj dolo\u010da, \"ki je javno objavljen v Uradnem listu. Podrobnej\u0161a izvedba pa bo \u0161e vedno stvar internih in\u0161trukcij, saj je tak\u0161na vsebina stvar stroke, ki ima ustrezno stopnjo tajnosti. Nobena policija na svetu tak\u0161nih stvari ne objavlja javno.\" In kot sem \u017ee rekla, re\u0161itev je to\u010dno v tem kar je povedala ministrica \u2013 spremenite zakon, naj bo ta komisija stvarno pristojna tudi za metodo dela policije, pa potem jaz mislim, da akademske razprave ne bodo ve\u010d potrebne. \nHvala lepa."
        ],
        "_version_": 1601389297736351744,
        "id": "g1383835",
        "org_i": 105
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6593,
        "party_i": 1,
        "datetime_dt": "2016-09-15T02:00:00Z",
        "speaker_i": 46,
        "content_t": [
          "Hvala lepa. \nIzvolite besedo, ministrica.\nMag. Vesna Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar: Hvala lepa za besedo ponovno.\n\u010ce pri\u010dnem morda tam, kjer je razpravo pri\u010del poslanec Tr\u010dek in sicer stanje v policiji. Vemo kak\u0161no je bilo stanje policije v trenutku, ko sem jaz prevzela mandat. To ni samo stvar stroke, \u010deprav nanjo tudi vpliva. \u017delim tudi morda ponovno zavrteti \u010das nazaj in ponovno spomniti na trenutek na na\u0161em prvem odboru, na odboru, ki ga je danes \u017ee omenjala tudi namestnica generalnega direktorja policije. Pravzaprav je takrat bil dose\u017een en histori\u010den trenutek, ko sva prvi\u010d v en glas javno enako povedala jaz kot ministrica za notranje zadeve in generalni direktor policije, ko sva javno prikazala kak\u0161no je stanje v Slovenski policiji in takrat je tudi predstavnik sindikata ugotovil, da je pravzaprav to zgodovinski trenutek, da sta o tem spregovorila oba vrhova, torej o tem, o \u010demer se je v preteklosti samo po tiho razpravljalo na hodnikih in sem tudi jaz bila v tistem \u010dasu zelo kritizirana s strani \u010dlanov odbora \u010de\u0161, da vendarle predstavljam Vlado in da je to moja naloga ampak danes z velikim zadovoljstvom ugotavljam, da smo zagotovili velike premike na podro\u010dju stanja v policiji in meni je to tudi osebno zadovoljstvo, ker menim, da je policija izjemno pomembna in mora imeti vse pogoje za nemoteno operativno in sicer\u0161nje delo in tudi pod nobenim pogojem nisem pristala ve\u010d na tak prora\u010dun, ki bi povzro\u010dil, da bi morala policija med letom prositi za sredstva, ker se mi to zdi nedopustno v kontekstu ene razvite moderne dr\u017eave, ki funkcionira po principu pravne dr\u017eave in vladavine prava.\nGovora je tudi bilo o ne slutenih razse\u017enostih migracij. Moram tukaj pojasniti, da ne slutene razse\u017enosti migracij pravzaprav, ta izjava, ta dikcija, kot tudi izhaja iz letnega poro\u010dila o delu policije pravzaprav pomeni, da je \u0161lo za res mno\u017ei\u010dnost migracij v primerjavi s preteklimi obdobji, niso pa migracije za policijo ni\u010d novega. Policija se je seveda tudi v preteklosti sre\u010devala z migracijami, vendar pa 13 tiso\u010d migrantov v enem dnevu vendarle je velik zalogaj za policijo in tukaj so te ne slutene razse\u017enosti in tudi to je policija zelo u\u010dinkovito obvladala. \nVodni top. Nabava vodnega topa pravzaprav izhaja iz ene preproste logike in sicer, da policija dolo\u010dena pooblastila ima in zato tudi potrebuje tehni\u010dna sredstva, to pa ne izklju\u010duje nabave ostale opreme. Ne bom ponavljala na tem mestu kaj vse nabavljamo, kaj smo \u017ee nabavili tako, da te stvari se ne izklju\u010dujejo, moram pa povedati, da pri vseh na\u0161ih predlogih glede pooblastil, glede tehni\u010dnih sredstev izhajamo iz u\u010dinkovitega dela policije, iz potrebe po u\u010dinkovitem delovanju, iz sorazmernosti, iz minimalnih posegov v \u010dlovekove pravice ob zagotavljanju varnosti in tudi izvedbe policijske naloge. Dejstvo je, da kriminal se razvija in temu primerno se mora razvijati tudi policija. Tukaj ne sme biti popolnoma nobene dileme in tudi ideolo\u0161ka nezaupanjav delo policije mislim da ne sodijo v ta kontekst in so izjemno \u0161kodljiva.\nGovora je tudi bilo v uvodnem nagovoru generalnega direktorja policije, seveda pri tak\u0161nih stvareh je vedno dolo\u010den manevrski prostor za tudi neko subjektivno percepcijo vendar pa mislim, da je na mestu, da se vendarle tudi v tak\u0161nem formatu razmeji lo\u010dnica med vodenjem policijske organizacije na eni strani in pa sindikalno dejavnostjo na drugi strani. Seveda sindikati so dobrodo\u0161li v korektiv v prid pravic zaposlenih v policiji vendar pa se bom pa na tej to\u010dki dotaknila tega, kar je danes povedala tudi namestnica nagovoru generalnega direktorja policije in mislim da je zelo pomembno in se tudi navezuje na to preteklo obdobje, kot nekako prerez obdobja v katerem se je tudi zgodila policijska stavka. Tudi jaz z veseljem ugotavljam, da tudi dolo\u010dena ravnanja med policijsko stavko, ki niso bila povsem na mestu niso vplivala na stopnjo zaupanja v slovensko policijo in to vsekakor je ve\u010d kot dobrodo\u0161lo.\nKar se ti\u010de Nove Ljubljanske banke, ravnokar mi je tudi namestnica posredovala dolo\u010dene podatke, da lahko tudi poslanki Bah \u017dibert tudi v temu delu odgovorim, kar se ti\u010de dela policije. Namre\u010d, obravnavanih je bilo 95 kaznivih dejanj, zaklju\u010denih je 71, s kazensko ovadbo 45. To so podatki, ki sem jih dobila s strani policije. \nTudi nasilje v dru\u017eini je prioriteta dela policije, tudi na to temo ste mi \u017ee tudi v preteklosti postavili eno poslansko vpra\u0161anje, je povsem na mestu. To je izjemno pomembno podro\u010dje in tudi na temu podro\u010dju policija vlaga zelo velike napore v to, da to ob\u010dutljivo podro\u010dje obravnava tako kot je to na mestu v eni dru\u017ebi glede na to, da mora veljati popolnoma ni\u010delna toleranca do nasilja v dru\u017eini, tako da tudi va\u0161a prizadevanja na temu podro\u010dju so na mestu in tudi ocenjujem, da je prav, da opozarjate tudi na ta vidik.\n\u010ce za konec \u0161e odgovorim gospodu Gorenaku, jaz ne razumem va\u0161ega izvajanja kot napad name, morda sva se tukaj malce narobe razumela. Mislim, da je na mestu, da povem, da me veseli, da vi ugotavljate, da se ne vme\u0161avam v policijsko operativo in da torej na\u010delo enakosti po zakonu velja za vse. Sem pa vzela na znanje vse, kar ste danes povedali. \u010ce se spomnite, jaz sem vam \u017ee na za\u010detku mandata povedala, da kot biv\u0161i minister za notranje zadeve vendarle ste v stanju postaviti eno verodostojno zrcalo mojega dela, tako da me tudi veseli, da se strinjava, da sistem preiskav policistov ni dober in da je to definitivno nekaj, kar je potrebno v bodo\u010dem obdobju spremeniti. Mi smo \u017ee podali predloge Ministrstvu za pravosodje in to kar nekaj \u010dasa nazaj. In \u0161e \u010dakamo odziv oziroma kot ste rekli mu izvijamo roko ampak vendarle, verjetno tudi sami veste, da je to zelo te\u017eka zadeva, glede na to, da ta premik tudi v letu 2012 ni uspel. Tako da, to je \u0161e nekaj, kar imamo v bodo\u010di perspektivi in moram re\u010di, da tudi mene osebno zelo moti, da se policiste na tak\u0161en na\u010din obravnav in si bom tudi v bodo\u010de prizadevala, da se ta sistem spremeni in seveda tudi ra\u010dunamo na va\u0161o podporo, kar se tega ti\u010de. \nBi pa \u0161e mogo\u010de na koncu dodala, da vendarle ti miselni vzorci kriminalistov ne morejo biti v temu kontekstu neka upo\u0161tevana kategorija ker vendarle miselnih deliktov ni, tako da se \u017eal na to ne morem odzvati bolj poglobljeno ampak kot re\u010deno sem vzela vse na znanje, vse kar ste danes povedali.\nHvala."
        ],
        "_version_": 1558596546224717824,
        "id": "g576284",
        "org_i": 23
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6682,
        "party_i": 135,
        "datetime_dt": "2014-12-15T01:00:00Z",
        "speaker_i": 1302,
        "content_t": [
          "Gospa predsedujo\u010da, zahvaljujem se za besedo. Zahvaljujem se poslanki tudi za vpra\u0161anje. \nMoram re\u010di, da me zelo veseli, da iz tega vpra\u0161anja poslanke dejansko sublimira eno zelo zaskrbljujo\u010de dejstvo, kar se ti\u010de policije, in sicer slabo finan\u010dno stanje v policiji. V tem kontekstu uvodoma poudarjam, da \u017ee od prevzema funkcije ministrice za notranje zadeve se aktivno zavzemam za to, da se policiji zagotovijo \u010dim bolj\u0161i pogoji za delo, kar posledi\u010dno pomeni, da bo policija imela mo\u017enosti za nemoteno izvajanje svojih zakonskih nalog, med katerimi nedvomno je prepre\u010devanje nasilja v dru\u017eini na zelo pomembnem mestu oziroma gre za eno najpomembnej\u0161ih nalog. Pooblastila policije v sklopu prepre\u010devanja nasilja v dru\u017eini so jasna in so vpeta tako v Zakon o prepre\u010devanju nasilja v dru\u017eini iz leta 2008 kot tudi v podzakonske akte, kakor tudi v Zakon o nalogah in pooblastilih policije ter tudi v Zakon o kazenskem postopku. Izplen vseh teh predpisov nedvomno je, da se slovenski dru\u017ebi sporo\u010da, da stopnja tolerance do nasilja v dru\u017ebi oziroma v dru\u017eini mora biti ni\u010delna. Policija letno obravnava 80 tiso\u010d kaznivih dejanj, med katerimi nasilje v dru\u017eini zavzema pomembno statisti\u010dno vlogo. Na vsako nasilje, o katerem je policija obve\u0161\u010dena, so se policisti dol\u017eni odzvati, ne glede na to, ali gre za kaznivo dejanje ali za prekr\u0161ek, vklju\u010dno s preiskovanjem, zbiranjem obvestil in dokazov o vsakem posami\u010dnem primeru ter tudi nadaljnjem sodelovanju policije z drugimi institucijami v tako imenovani strokovni mre\u017ei pomo\u010di. Vemo namre\u010d, da je nasilje v dru\u017eini kompleksen dru\u017ebeni pojav, ki zahteva medresorsko obravnavo, kar pomeni, da se policija prav zaradi mo\u010dnega delovanja na podro\u010dju preventive aktivno povezuje s socialo, zdravstvom, \u0161olstvom, sodstvom in tudi nevladnimi organizacijami. Statisti\u010dni podatki ka\u017eejo, da je policija zelo aktivna na podro\u010dju prepre\u010devanja nasilja v dru\u017eini. V letu 2013 je bilo skupno izre\u010denih 927 ukrepov prepovedi pribli\u017eevanja, letos za obdobje do 2. decembra pa 955 \u2013 samo za primerjavo, lani je do 2. decembra bilo izre\u010denih 841 teh ukrepov. Izvajanje teh ukrepov se pove\u010duje skladno s pove\u010devanjem trenda oziroma samih kaznivih dejanj nasilja v dru\u017eini. Lani je namre\u010d bilo v celem letu evidentiranih skupaj tiso\u010d 372 takih dejanj, letos pa samo v prvi polovico leta \u017ee 811 kaznivih dejanj.\nPolicija sodeluje tudi pri postavljanju oziroma izvajanju varnostnih na\u010drtov za \u017ertve, kar vklju\u010duje tudi kontrolo \u017ee izre\u010denih ukrepov prepovedi pribli\u017eevanje, in to ne glede na predpis, na podlagi katerega je bil ta izre\u010den. Informacije o ukrepih, ki so \u017ertvam na voljo, so tudi navedene na spletni strani policije, kar so povzele tudi nevladne organizacije, kar je zelo pozitivno ocenila tudi varuhinja \u010dlovekovih pravic. Policija je tudi v sodelovanju z Ministrstvom za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti pristopila k projektu Vesna \u2013 \u017eiveti \u017eivljenje brez nasilja. Cilj tega projekta je bil poglobiti strokovno znanje tistih strok, ki najbolj dejavno se vklju\u010duje v razli\u010dne oblike pomo\u010di \u017ertvam kaznivih dejanj.\n\u0160e enkrat poudarjam, da je v tem kontekstu tudi zelo pomemben odziv okolja, kar lahko zelo pripomore k temu, da je odziv policije \u0161e bolj pravo\u010dasen in \u0161e bolj u\u010dinkovit glede na to, da se tudi na ta na\u010din lahko prepre\u010dijo najhuj\u0161e, torej tragi\u010dne posledice."
        ],
        "_version_": 1589034775983685632,
        "id": "g590080",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 5930,
        "party_i": 135,
        "datetime_dt": "2016-04-12T02:00:00Z",
        "speaker_i": 1302,
        "content_t": [
          "Hvala lepa.\nGlede na to, da dana\u0161nja seja poteka malce v \u0161ir\u0161em kontekstu, torej v \u0161ir\u0161em kontekstu migracij pa menim vendarle, da to morda niti ni pomembno glede na to, da smo v preteklih obdobjih zelo nazorno in zelo detajlno pojasnjevali vse ukrepe, vse stopnjevane ukrepe, ki jih je vlada sprejemala in tudi vse operativne ukrepe, ki so se izvajali na terenu.\nVendar pa na temu mestu \u010dutim dol\u017enost, da se oglasim kot ministrica za notranje zadeve v \u010digar domeno sodi policija, ker namre\u010d ocenjujem, da je danes tekom razprave bilo nekaj izvajanj za katera menim, da so zelo neprimerna. Namre\u010d sli\u0161ali smo, da izziv ni bil velik in da smo imeli opravka z ni\u010dnim vzorcem. Tukaj se moram postaviti na ostro stali\u0161\u010de, da je slovenska policija v dani situaciji, torej ko smo bili soo\u010deni z izjemnim migracijskim tokom pravzaprav storila nemogo\u010de in je postavila velik zgled ne samo policijam v Evropski uniji ampak tudi \u0161ir\u0161e. Kljub temu, da niso bile uradno razgla\u0161ene izredne razmere pa lahko povem in mislim da to lahko potrdi tudi generalni direktor policije, da je policija v dani situaciji vendarle delovala v izrednih pogojih dela in da se govori, da je izziv za slovensko policijo ni bil velik, to ocenjujem kot \u017ealjivo. Res je, da je na\u0161a policija majhna, vemo tudi da je bila leta in leta podvr\u017eena kadrovskemu iz\u010drpavanju med drugim. Vemo, da najve\u010dja negativna fluktuacija na letni ravni je bila leta 2012, \u0161ele v leto\u0161njem letu in v lanskem letu nekako kadrovsko regeneriramo policijo in lahko povem da je dejansko policija v tej migrantski krizi pravzaprav uspe\u0161no prestala enega svojega najte\u017ejih obdobij po osamosvojitvi Slovenije.\nTudi schengenski pravni red deluje, schengenski zakonik se izvaja, Schengen ni suspendiran, tudi to smo ve\u010dkrat pojasnjevali v preteklosti in mislim, da ni potrebe da se to na ta na\u010din v tej situaciji ponovno odpira predvsem pa ni potrebe da se me\u0161a domnevno izvajanje nezakonitih dejanj z upravljanjem migrantskega toka, tudi to smo v preteklosti \u017ee zelo detajlno pojasnjevali in ni pravzaprav nobene potrebe, da se to na dana\u0161nji seji ponovno odpira.\nGlede na to, da smo dana\u0161njo sejo za\u010deli tako, da so s strani spo\u0161tovanega kolega Tr\u010dka so bili nekako na nek na\u010din izra\u017eeni dolo\u010deni \u010de lahko temu re\u010demo dvomi, sploh glede sprejetja zakonodaje in glede izvajanja ukrepov nekaj sem \u017ee uvodoma povedala pa vendarle, \u0161e enkrat je potrebno mogo\u010de poudariti, da razlogi, ki so narekovali aktivacijo 37.a \u010dlenu so bili v tem, da se razbremeni policija in da se pove\u010da u\u010dinkovitost varovanja meje zato se je tudi predlagala aktivacija tega \u010dlena. Jaz z veseljem ugotavljam pa mislim, da se temu pridru\u017euje tudi ministrica za obrambo, sodelovanje med Slovensko vojsko in policijo je izjemno dobro in to je imelo zelo velik potencial v dani situaciji. Vojaki so bili razporejeni iz izku\u0161enj na najbolj ob\u010dutljive dele zelene meje in to je bila nekako dobra nadgradnja \u017ee obstoje\u010de zakonodaje, torej \u017ee obstoje\u010dega 37. \u010dlena Zakona o obrambi.\nVsekakor pa policija edina ostaja pristojna za varovanje dr\u017eavne meje, aktivacija tega \u010dlena pa je seveda temeljila in bo tudi v bodo\u010de temeljila na varnostni oceni, na razmerah na terenu, nad prognozo migracije v prihajajo\u010dih obdobjih. Seveda so pa razlogi za uveljavitev teh ukrepov tudi bili v nujnosti kadrovske in materialne podpore policiji in da se je tudi tako razbremenjevalo policijo pri njenih varnostnih nalogah na meji in tudi v notranjosti dr\u017eave.\nGlede nato, da obravnavamo poro\u010dilo o izvajanju pooblastil vojske pri varovanju dr\u017eavne meje in kot je \u017ee uvodoma povedal generalni direktor policije, tukaj v enem primeru ki smo ga nekako danes se dotaknili, v bistvu ni \u0161lo za samostojno uporabo pooblastila, tudi v poro\u010dilu pi\u0161e, da je pripadnik Slovenske vojske bil prisoten v me\u0161ani patrulji, torej ni izvajal samostojno nobenih pooblastil in, da je bil celoten postopek voden izklju\u010dno s strani policistov.\nGlede konkretno postavljanja ograje in glede nadome\u0161\u010danja s panelno ograjo predlagam, da me dopolni dr\u017eavni sekretar, gospod Andrej \u0160penga."
        ],
        "_version_": 1589034774363635712,
        "id": "g536832",
        "org_i": 24
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 9571,
        "party_i": 5,
        "datetime_dt": "2017-05-18T02:00:00Z",
        "speaker_i": 55,
        "content_t": [
          "Ja, hvala za besedo, predsednik.\nZdaj vse do v\u010deraj, ko sem bil seznanjen oziroma iz medijev obve\u0161\u010den, da je policija dala predlog za prepoved prijavljene javne prireditve oziroma da je upravna enota sledila mnenju policija, sem nekako verjel, da \u017eivimo v dr\u017eavi, kjer nekako obstaja svoboda govora, predvsem pa, da dr\u017eavljanom ne, seveda in tudi drugim, ne omejujemo njihovih \u010dlovekovih pravic na podlagi verskega \n (nadaljevanje) omejujemo njihovih \u010dlovekovih pravic na podlagi verskega, politi\u010dnega, svetovno nazorskega in tudi drugih prepri\u010danj. Naivno sem v verjel. Zdaj izkazalo se je, da temu ni tako, ker eden izmed organov Ministrstva za notranje zadeve, to se pravi slovenska policija, v predlog za prepoved prijavljene javne prireditve proti temu, da bi nastopil nek pevec, konkretno Marko Perkovi\u0107 Thompson, napi\u0161e, da je to zaradi njegove svetovno nazorske usmerjenosti. Se pravi imamo policijo, ki preverja, kak\u0161en je svetovni nazor posameznika, in podlagi tega se potem policija odlo\u010di, ali mu bo dovolila njegove \u010dlovekove pravice, ki naj bi bile neke univerzalne, z Ustavo zagotovljene, ali ne. In potem policija v tem dopisu \u0161e napi\u0161e, da se je za prepoved odlo\u010dila, zaradi spodbujanja kaznivih dejanj, zlasti, ker naj bi ta nevarnost grozila s strani posameznih skupin na koncertu. Policija je tukaj s tem odkrito povedala, da se boji izgredov s strani skrajnih levi\u010darjev, ki sli\u0161ijo na ime antifa. In jaz se spra\u0161ujem, kak\u0161en smisel je bilo, da smo v zadnjih letih na desetine milijonov evrov vlo\u017eili v slovensko policijo, jim dvignili prora\u010dun za opremo, \u010de pa so kljub temu \u0161e vedno neustrezno o\u010ditno pripravljeni, zdaj ne vem, ali jih je premalo, ali je res ta nevarnost tako velika, da se bojijo nekih skrajnih levi\u010darjev, \u010de re\u010dem direktno, levih fa\u0161istov. In potem policija naprej napi\u0161e, da to utemeljujejo zlasti z dejstvom, da organizator nima preglede nad kategorijami obiskovalcev v smislu njihove pripadnosti oziroma simpatizerstva z usta\u0161tvom in ostalimi pojavnimi oblikami radikalizma posameznikov, ki izhajajo iz tega naslova. In moje vpra\u0161anje je, kako policija to ve. Na kak\u0161en na\u010din je policija pridobila podatke in oprostite, ne verjamem enostavno, da niso bile uporabljene nobene prikrite preiskovalne metode in sredstva, ker kako bi druga\u010de lahko policija vedela, katerih tiso\u010d 200 posameznikov je kupilo vstopnice in kak\u0161na so njihova prepri\u010danja in stali\u0161\u010da. To me spominja na december leta 2015, tisti teden mislim, da je bilo v torek pred referendumom, ko je v parlament pri\u0161la politi\u010dna policija, zape\u010datila pisarno gospoda \u0160irclja in smo \u0161li potem jaz, kolega Grims, kolegica Jasna Murgel in gospod Dolin\u0161ek na policijo, na sede\u017e NPU, kjer smo pa\u010d prosili za odredbe prikritih preiskovalnih ukrepov. In tam je predstavnica policije, mislim, da je bila gospa Bobnar, rekla, ja, saj nismo uporabili nobenih prikritih preiskovalnih ukrepov in drugih sredstev. Jaz sem rekel, ja, glejte, lahko vi to govorite, ampak jaz vam ne verjamem, dokler stvari ne vidim. In zaradi tega vidim to\u010dko dnevnega reda, ki jo je predsednik\u2026 / ogla\u0161anje iz dvorane/ Glejte, gospa Murgel, jaz sem bil tih, ko ste vi govorila. Prosim, da ste tiho, ko jaz govorim. Zdaj, \u010de na sodi\u0161\u010du so druga\u010dna pravila, ne vem, ampak v parlamentu so tak\u0161na pravila. Ste poslanka trenutno, ne sodnica. Tako da je to\u010dka dnevnega reda ustrezna. In zanima me, kako ste pri\u0161li do podatkov, da se bodo na tem koncertu zbrali posamezniki, \u010de hkrati niste zapisali, da nimate pregleda nad kategorija. Ker, \u010de ni pregleda nad kategorijami, kdo pride, potem se ne more sklepati in re\u010di, ti bodo pri\u0161li, zaradi tega bomo prepovedali. Ob tem, da je bilo ni\u010d koliko prispevkov in pa tudi samih intervjujev s Thompsonom, da ni simpatizer in da zavra\u010da usta\u0161tvo in da je vrednostno izhodi\u0161\u010de njega osebno osamosvojitvena vojna za Hrva\u0161ko. Glejte, in potem, kaj ste \u0161e napisali, obstaja pa verjetnost, da se vstopnice za predmetni koncert prodajajo \u0161e na drugih spletnih povezavah. Mi mamo policijo, ki ni niti toliko vredna, da bi preverila, \u010de se te vstopnice kje prodajajo. Samo v Google je potrebno vpisat.\n (nadaljevanje) preverila, \u010de se te vstopnice kje prodajajo. Samo v Google je potrebno vpisati. Enostavno napi\u0161ejo, obstaja verjetnost. In ker bodo \u0161e drugi koncerti, tudi Ceca, ste sami napisali in jaz pa zdaj ra\u010dunam, da bo prepovedan \u0161e kak\u0161en koncert, ker s tem kar je policija napisala, si pu\u0161\u010da \u0161iroko odprta vrata, omenjate 165. \u010dlen Kazenskega zakonika, sramotitev slovenskega naroda. Ta \u010dlen se pa potem nana\u0161a na 160. \u010dlen in pa 158. \u010dlen, ki govori o raz\u017ealitvi in pa \u017ealjivi obdol\u017eitvi. \u017de prej je gospod Jan\u0161a na\u0161tel nekatere pevce, ki koncertirajo tudi po Sloveniji, eden od teh bo imel 25. maja tudi koncert in zanima me ali bo pri\u0161lo do tak\u0161ne prireditve tudi pri njih. Ali pa dr\u017ei to kar pravi oziroma kar poje Thompson, domoljubje imenujejo fa\u0161izem, tako branijo svoj komunizem. Ali boste imeli enake vatle za vse, \u010de pravite, da obstaja verjetnost, da bodo izvr\u0161ena kazniva dejanja? Ali to pomeni, da boste prepovedali novembra letos koncert ruskega zbora Rde\u010de Armade, ki poveli\u010duje totalitarizem, Stalina, ki je pobil 22 milijonov nedol\u017enih ljudi? Ali boste prepovedali dogodke Zveze borcev za vrednote NOB, na katerih v svojih govorih proti osamosvojiteljem, proti Slovenski vojski, proti Zvezi Nato in s tem tudi Sloveniji, ker smo \u010dlani, rohni upokojeni polkovnik Milan Gorjanc? Prepovedali prireditve na katere hodijo ruski generali in obto\u017eujejo Nato fa\u0161isti\u010dne organizacije in s tem tudi Slovenije, da fa\u0161isti\u010dna organizacija, ki je \u010dlanica te dr\u017eave in tako naprej.\nSkratka, moje vpra\u0161anje ali se s tem vzpostavlja neko novo prakso, da bodo s tem prepovedani dogodki z enakimi merili in z enakimi vatli za vse ali pa dejansko prihaja do sporo\u010dila, prvi\u010d, da policija ni preverila nobene stvari, kar tukaj pi\u0161e, to se pravi, ne vejo kdo bodo udele\u017eenci tega dogodka, niso preverili kje vse se vstopnice prodajajo in tako naprej in pa drugi\u010d, edina stvar, ki se jo pa da tukaj razbrati, da jo je policija preverila in tudi priznala, da ta nevarnost grozi s strani posameznih skupin. Se pravi, slovenska policija je s tem dokumentom priznala, da so antifa, tako imenovani, tisti, ki smo jih videli tudi na Kotnikovi na \u010delu z Milanom Ku\u010danom in Tanjo Fajon ter \u0161e nekaterimi drugimi iz stranke Socialnih demokratov, da so to posamezniki, ki so nevarni.\nHvala lepa, predsednik."
        ],
        "_version_": 1573576815969042432,
        "id": "g1306055",
        "org_i": 105
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 9783,
        "party_i": 135,
        "datetime_dt": "2017-10-11T02:00:00Z",
        "speaker_i": 1302,
        "content_t": [
          "Hvala. \nTorej kot re\u010deno konkretne zadeve zagotovo niso, ne morejo biti predmet dana\u0161nje razprave, pa vendarle se bom na nekatere bistvene to\u010dke odzvala. In sicer, poslanec, \u010de se ne motim, Mahni\u010d je v svojih izvajanjih nekako ob bok postavljal primer oziroma zadevo, ki je bila v zadnjem mislim, da tednu, v javnosti, torej, ki se je nana\u0161ala na poslanca Logarja. Tukaj je potreben povedati, da je \u0161lo tukaj sode\u010d po dejanskem stanju dejansko za sum kaznivega dejanja gro\u017enje, ki pa se ho\u010demo ali no\u010demo, preganja na predlog. To je procesna predpostavka za katero Zakon o kazenskem postopku dolo\u010da, da mora biti, da se sploh lahko za\u010dne pregon in dejansko tega ni mo\u010dno spremeniti in ta zadeva pa nima popolnoma nobene zveze z napovedjo protestov, v zvezi z dogajanjem v \u0160paniji. Tukaj pa je \u0161lo za \u010disto dejansko preverjanje informacij iz odprtih virov, s \u010dimer mislim, da tudi ne sme biti nobenega in tudi ne more biti nobenega problema. \nZadeva Kangler, \u010de se ustavim tukaj. Zanimivo, da danes razpravljamo o tem, glede na to, \u010de se ne motim je ravno 30. avgusta 2012 bil odrejen nadzor s strani ministra Gorenaka in tudi direktorat, ki je opravljal ta nadzor je ugotovil, da v bistvu nepravilnosti pri pridobivanju dokazov ni bilo in tudi minister takrat ni izdal nobenih usmeritev v zvezi s tem. Zato me danes \u010dudi, da danes pravzaprav o tem razpravljamo. In tudi kar se pa ti\u010de zadeve Magajna, ne dr\u017ei, da ni bilo nikakr\u0161nega odziva na to kar se je pravzaprav v tej zadevi zgodilo in tudi to zadevo je v okviru svoje nadzorne dejavnosti presojal direktorat ministrstva, ki je pristojen za sistemsko usmerjanje in nadzor policije, ki je ugotovil, da so dolo\u010dene strokovne napake, predvsem z ravnanjem z zase\u017eenimi predmeti bile storjene, vendar pa da niso vplivala na zakonitost \n (nadaljevanje) postopka in policija je zoper svoje uslu\u017ebence izvedla delovnopravne postopke, iz oprostilne sodbe pa je razbrati, da sodi\u0161\u010de ugotovitvam policije dejansko ni oporekalo tako, da smo sedaj pojasnili te bistvene o\u010ditke, ki se nana\u0161ajo na konkretne zadeve.\nZdaj, mogo\u010de bom v nadaljevanju govorila malce \u0161ir\u0161e, potem pa se bom ponovno vrnila na policijo glede na to, da policija pa\u010d po resorju sodi k nam. Jaz se strinjam, da glede na to, da kazenski pregon je v javnem interesu in da tudi kriminalitetna politika dr\u017eave ne sme temeljiti samo na u\u010dinkovitosti kot na nekem tehni\u010dnem pojmu, mora biti tudi sorazmerna in tudi adekvatna dru\u017ebeni stvarnosti, ker le tako je represivni odziv lahko u\u010dinkovit in ustrezen in samo v tem primeru je potem ta veriga pravi\u010dnosti, torej od odkrivanja potem pregona sojenja lahko tak\u0161na, da slu\u017ei svojemu namenu. Mislim, da je tudi z razprave, ki jo je pred mano imel spo\u0161tovani kolega Stare jasno, da diskurz, ki izhaja iz absolutnega nezaupanja tako v delo organov odkrivanja, kot delo organov pregona in sojenja, zagotovo nobenega izplena ne bo dosegel, tukaj se jaz popolnoma strinjam, pa \u010detudi se postavimo na stali\u0161\u010de, da \u0161e zmeraj obstaja manevrski prostor za umerjanje oziroma neko pozitivno nadgradnjo aktualne politike dr\u017eave na podro\u010dju soo\u010denja s kriminaliteto. Slovenija je demokrati\u010dna dr\u017eava, Slovenija ima dober kazensko-pravni sistem in v vsakem primeru \u0161e zmeraj prestane test demokrati\u010dnosti, vemo da obstajajo prito\u017ebeni razlogi kr\u0161itve zakona o kazenskem postopku, ker morajo obstajati. Obstaja institut izlo\u010ditve nezakonitih dokazov, pravila so tu popolnoma jasna in to ne glede nato, da kazenski sistem je \u017eiva tvarina oziroma kot smo danes sli\u0161ali, to dejansko je imunski sistem dr\u017eave za soo\u010denje z odkloni, ampak v nobenem primeru pa zaupanje ljudi v oblast ne bi smela biti podlaga za kakr\u0161nekoli politi\u010dne manipulacije, ker to ustvarja zelo hudo psiholo\u0161ko breme dru\u017ebe kot celote in tudi menim sama, da usmeritev o nezaupanju ljudi v pravosodje ni prava, ker pravosodje je izjemno pomemben gradnik dru\u017ebene povezanosti, ker vemo kako stvari potekajo. Zakonodaja sprejme zakone oziroma postavi pravni red, pravosodje je pa tisto, ki mora zagotavljati njegovo uveljavitev in tak\u0161no tveganje trganja vezi med ljudmi in dr\u017eavo zagotovo ni na mestu in tudi se spra\u0161ujem komu bi to sploh bilo v interesu. Jaz mislim, da niti politi\u010dnim strankam to ne sme biti v interesu, ker vodi v dezintegracijo.\nZdaj, danes smo sli\u0161ali tudi kar nekaj besed tudi glede policije. Tukaj je potrebno predvsem jasno povedati, da po Zakonu o kazenskem postopku je policija tista, ki je zavezana delovati po na\u010delu zakonitosti. Vemo kaj to pomeni, torej kadar so razlogi za sum, da bi naj bilo storjeno kaznivo dejanje, torej kot najni\u017eja stopnja verjetnosti, se izvajajo tisti ukrepi, da se bodisi izsledi storilec ali da se zagotovi dokaze za potencialni kazenski postopek, to je dol\u017enost policije. Policija nima mo\u017enosti ravnati se po na\u010delu oportunitete, torej, da bi sama presojala smotrnost postopka, vemo pa, da dejansko predkazenski postopki so tisti, ki determinirajo izid kazenskih postopkov ampak policiji je v vsakem primeru v interesu, da je postopek zakonit, ker vemo, \u010de ni, se kasneje dokazi izlo\u010dajo, Zakon o kazenskem postopku je tu popolnoma jasen. Merila dela policije v vsakem primeru so strokovnost, zakonitost, profesionalnost, ker to je vsekakor velika vrednota in garantna funkcija kazenskega prava preko usmerjanja s stvari to\u017eilca, kot tudi preko sodnega nadzora je nekaj kar je izjemno pomembno. Dejstvo pa je, da policija letno obravnava 70 tiso\u010d postopkov v zvezi s kaznivimi dejanji, potem je skoraj pol milijona postopkov, ki se nana\u0161ajo na prekr\u0161ke, zagotovo se kdaj kak\u0161na napaka zgodi, zagotovo, ampak mislim, da policija tudi prevzema odgovornost za svoje napake in prav je tudi tako in v skladu s tem tudi odreagira in se na teh napakah tudi u\u010di. To je tudi na\u0161a usmeritev, da kadarkoli pride v sodnih procesih do izlo\u010ditve dokazov, se v policiji skupine formirajo in seveda zelo prou\u010dijo zakaj se je to zgodilo, da v bodo\u010de ne bi prihajalo do tak\u0161nih postopkov. Seveda tudi ni zanemarljivo, da tudi Varuhinja \u010dlovekovih pravic zmeraj pohvali visoko odzivnost policije. Policija tudi se odzove na vse pobude in nenazadnje ni zanemarljivo, da se je tudi evropski odbor za prepoved mu\u010denja ob leto\u0161njem nadzoru policije opredelil, da, dejansko je bila pohvaljena, da dobro ravna z ljudmi, ki jim je odvzeta prostost in tudi spo\u0161tuje \u010dlovekove pravice. \nDanes smo tudi sli\u0161ali marsikaj o zaupanju v pravosodne organe, v organe pregona in tudi nenazadnje organe odkrivanja. Jaz moram tu re\u010di, da zaupanje v policijo ne pada. Tudi anketa, ki je bila izvedena leta 2016 izkazuje, da policiji zaupa skoraj 70 % vpra\u0161anih. Nara\u0161\u010da tudi zaupanje v policijski poklic, kar zagotovo je pozitivno, ne samo v institucijo, ampak zaupa se tudi na vsa podro\u010dja policijskega dela, da je odzivna, da je strokovna in da spo\u0161tuje \u010dlovekove pravice. Jaz sem prepri\u010dana, da bo tako tudi v bodo\u010de ostalo. In od leta 2016 je zagotavljanju trajne varnosti tudi naloga policije, tako da mislim, da perspektiva zagotovo je pozitivna in gre v pravi smeri. \nDanes smo ponovno poslu\u0161ali tudi o nekaterih medijsko odmevnih zadevah. Ponovno je bilo govora o dr\u017eavnem udaru. Vemo, da se to ni zgodilo in da se tudi ne bo zgodilo. Jaz sem tudi \u017ee v preteklosti ve\u010dkrat pojasnjevala, pa bom danes \u0161e enkrat, ker se mi zdi to zelo pomembno. Hi\u0161ne preiskave, v vsakem primeru ne glede na to, kje se izvajajo, torej hi\u0161ne preiskave kot preiskovalno dejanje. To je institut zakona o kazenskem postopku, ki se opravlja na podlagi vnaprej dolo\u010denih pogojev, odredi jo sodi\u0161\u010de z obrazlo\u017eeno pisno odredbo. Kolega Stare je nekaj \u017ee za\u010del v smeri pomena in te\u017ee obrazlo\u017eenih odlo\u010db. To ni kar tako, ker se danes nekako ustvarja ob\u010dutek kakor da to policija pokli\u010de to\u017eilca, to\u017eilec pokli\u010de sodnika in \u010dez dva dni smo verjetno \u017ee v sodni dvorani. Vemo, da to ne gre na tako lahkoten na\u010din. In zmotno je tudi mi\u0161ljenje, da se hi\u0161na preiskava, to kar je danes bilo povedano, da se hi\u0161na preiskava lahko opravlja le v prostorih osebe, ki je v postopku. Zakon o kazenskem postopku je tu zelo jasen, ker namre\u010d govori o tem, da se preiskava stanovanja ali drugih prostorov obdol\u017eenca ali druge osebe. Seveda pa je vse skupaj vezano na zelo pomemben dokazen standard. To so utemeljeni razlogi za sum in policija dejansko ne vstopa v prostore kar tako, kot se je danes tukaj govorilo. Brez odredbe le tako kadar kdo kli\u010de na pomo\u010d ali pa, da se prime storilca ali pa da se izvaja tiralica. Mislim, da je pomembno, da se to tudi raz\u010disti, kot tudi dejstvo, da predkazenski postopek v prvi vrsti slu\u017ei dr\u017eavnemu to\u017eilcu, da se sploh odlo\u010di ali bo \u0161el v pregon zoper dolo\u010deno osebo ali ne in oziroma to\u017eilec, ki tudi policijo usmerja. \nTako da kar se ti\u010de odnosa Ministrstva za notranje zadeve in policije tukaj zagotovo nobenih politi\u010dnih zlorab ni in o tem tudi ne moremo govoriti. V konkretnih primerih, torej v konkretnih predkazenskih postopkih minister ne usmerja policije, ker zakon o organiziranosti o delu v policiji jasno lo\u010di politi\u010dno dimenzijo od operativne dimenzije in to je ravno s tem namenom, da se politika ne me\u0161a v operativno delo policije, vsaj v mojem mandatu se ne me\u0161a in se tudi ne bo me\u0161ala, ker tudi jaz tega ne bi dovolila. Sploh pa mislim, da vsak pameten minister za notranje zadeve ve, da kadar policija postopa po zakonu o kazenskem postopku mora roke dvigniti stran, ker \u010de bi se vme\u0161aval v konkretne predkazenske postopke vemo kaj to je. To je zloraba polo\u017eaja, to je kaznivo. \nGovorili smo tudi o tem, kako oziroma danes je bilo govora o tem, kako je sploh mo\u017eno, da je policija vstopila v prostore Vlade oziroma v Dr\u017eavni zbor. \u0160e enkrat bom ponovila, glede na to, da o\u010ditno da se ni prijelo v prej\u0161njih obdobjih. Hi\u0161na preiskava v prostorih dr\u017eavnih organov je v zakonu o kazenskem postopku posebej regulirana, ampak ne tako, da bi obstajali kak\u0161ni posebni pogoji za njihovo uporabo. Dolo\u010deno je samo, da se pa\u010d predstojnik povabi, da je navzo\u010d pri preiskavi, kar tudi je bilo, kar tudi je bilo izvedeno v skladu z zakonom. Smo pa \u017ee ve\u010dkrat povedali, da v kolikor pa\u010d obstaja politi\u010dna volja, da zakon posebej predpi\u0161e, da se lahko vstopa v te prostore samo tako, \u010de nekdo, bodisi odbor, bodisi predsednik Dr\u017eavnega zbora, bodisi to\u017eilec na to da posebno soglasje, se pa seveda zakon mora spremeniti. Ampak bistveno je pri tem to, da mi temu ne nasprotujemo in seveda bomo v vsakem primeru oziroma policija bo v vsakem primeru ravnala tako, kot bo zakonodaja dolo\u010dala. Nikakor se ne morem strinjati s tezo, da bi naj, kot je bilo danes re\u010deno, da bi naj, \u010de sem si pravilno zapisala, da bi naj policija zlorabila dr\u017eavno to\u017eilstvo, potem pa sodstvo popravlja te napake. Mislim, da je ta teza zelo zelo fantazijska in tudi ni mo\u017ena, glede na na\u0161o sistemsko ureditev, ker namre\u010d pot od pobude oziroma predloga policije oziroma dr\u017eavnega to\u017eilca preko zbiranja dokazov, do kazenske ovadbe in potem do obto\u017enega akta, to je zelo zapleten proces, ki je vpet v kaskado dokaznih standardov, ki pa imajo tudi jamstveno funkcijo, glede na intenziteto posega v \u010dlovekove pravice. Policijska dejanja po Zakonu o kazenskem postopku so podvr\u017eena preizkusu zakonskih pogojev za njihovo uporabo, tudi dr\u017eavni to\u017eilec pretehta dokaze, ki jih policija prilo\u017ei kazenski ovadbi, tudi usmerja policijo, kot je bilo re\u010deno in tudi v predlogu dr\u017eavnega to\u017eilca mora ta, torej sodniku mora navesti konkretne okoli\u0161\u010dine in dejstva, na podlagi katerih se potem tudi preiskovalni sodnik oziroma sodnik odlo\u010di za sklep, da obstaja dovolj velika verjetnost, da je bilo storjeno kaznivo dejanje. V vsakem primeru pa tudi, kot je povedal kolega Stare, te odlo\u010ditve morajo biti vsebinsko, torej konkretno in specifi\u010dno utemeljene, v smislu obveznih elementov sodne odlo\u010dbe, ker tukaj ne gre kar nekako na po\u010dez. In \u010de so ti formalisti\u010dni elementi izpolnjeni, ki jih zakon dolo\u010da, potem dejansko zloraba, o \u010demer danes govorimo, ne more biti nek osnovni argument, ker obrazlo\u017eeni predlogi organov, ki so pred sodno vejo oblasti ne pomenijo, da je sodnik potem odvezan presojati obstoj zakonskih pogojev. Tako, da danes se res kar nekako na po\u010dez pogovarjamo in mislim, da je to izjemno \u0161kodljivo, ker namre\u010d tudi vsaka kr\u0161itev pravic zakona oziroma vsaka kr\u0161itev dolo\u010db Zakona o kazenskem postopku ni zloraba in tudi ni podlaga za izlo\u010ditev dokazov, ker, in standardi kr\u0161itev \u010dlovekovih pravic, ki dolo\u010dajo kdaj je sojenje po\u0161teno, kdaj ni po\u0161teno so zelo jasno izdelani. Zato absolutno ne dr\u017ei ta teza, da bi naj policija zlorabljala to\u017eilstvo oziroma ga usmerjala, ker to niti sistemsko ni mogo\u010de, pa tudi policija sama aktov ne vlaga na sodi\u0161\u010de in pa tudi sodni spisi, to\u017eilski spisi, dejansko lo\u010dijo fazo predlaganja od faze odlo\u010danja in obe morata biti obrazlo\u017eeni, nikakor pa niso to kategorije, ki bi bile pav\u0161alen, abstraktne. In to je dejansko tisto, po \u010demer se presoja ali so ti organi zlorabljeni in \u010de bi akterji kazenskega sistema delali arbitrarno, \u010de bi delali brez obrazlo\u017eitev, \u010de bi delali brez odlo\u010db, pa \u010deprav jim zakon, kot dr\u017eavi, torej kot predstavnikom dr\u017eave nalaga, to zelo jasno trditveno in dokazno breme, kje je tudi sledljivo, potem bi lahko govorili o nekak\u0161nih sistemskih zlorabah, tako da teh o\u010ditkov danes nismo sli\u0161ali oziroma nismo sli\u0161ali o\u010ditkov, ki bi dejansko se \u0161e lahko uvrstili znotraj okvirov legitimne kritike. \nTudi je bilo govora o dolo\u010denih konkretnih policijskih nepravilnostih dolo\u010denih policistov. Jaz tukaj moram re\u010di, da v teh zadevah je policija \u017ee uvedba notranje za\u0161\u010ditne preiskave. Generalni direktor Policije je odredil nadzor, eni osebi je bila odrejena prepoved opravljanja dejavnosti, druga je dobila opozorilo pred odpovedjo in nobena od teh oseb ni ve\u010d v policiji. \nZaklju\u010dila pa bom tako, da se bom ustavila \u0161e pri o\u010ditku, ki se zadnje \u010dase oziroma v zadnjem obdobju v okviru te priprave na to sejo pojavlja, glede gospoda Fanka. Gospod Fank ni bil nagrajen, gospod Fank je bil z moje strani predlagan za generalnega direktorja Policije, zato, ker menim, da je karierni policist, da je vrhunski kriminalist, ki tudi ves \u010das mandata Policijo vodi po visokih strokovnih standardih, o \u010demer pri\u010dajo tudi zelo dobri rezultati slovenske policije."
        ],
        "_version_": 1589034773741830144,
        "id": "g1328785",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 5593,
        "party_i": 136,
        "datetime_dt": "2016-02-22T01:00:00Z",
        "speaker_i": 38,
        "content_t": [
          "Spo\u0161tovani predsednik, spo\u0161tovane poslanke in poslanci! \nPristojnost varovanja meje in notranja varnost je v pristojnosti policije in Ministrstva za notranje zadeve. Ministrstvo za obrambo Republike Slovenije, Slovenska vojska le sodeluje, pomaga na podlagi na\u010drtov Ministrstva za notranje zadeve oziroma na\u010drtov policije v skladu s pravili delovanja Slovenske vojske, ki jih je sprejela Vlada. To je mogo\u010de tudi odgovor na o\u010ditek, zakaj je v za\u010detku s strani Vlade ministrica za notranje zadeve predstavljala aktivacijo tega \u010dlena. Slovenska vojska na podlagi sklepa Vlade iz oktobra izvaja naloge pomo\u010di policiji pri \u0161ir\u0161em varovanju meje ter varovanje dolo\u010denih objektov ali obmo\u010dij v skladu s 37. \u010dlenom Zakona o obrambi. In z dodelitvijo teh novih pooblastil, \u010de bo danes sprejeta odlo\u010ditev o aktivaciji 37.a \u010dlena, se naloge Slovenske vojske ne spreminjajo, ampak ostanejo enake, kot so bile \u017ee do sedaj, dodajo se le nova pooblastila pri izvajanju teh nalog. Mogo\u010de bi \u0161e enkrat na\u0161tela naloge, ki jih Slovenska vojska izvaja \u017ee do sedaj. Gre za opravljanje prevozov policistov in opreme s tovornimi vozili ali avtobusi, gre za pomo\u010d pri \u0161ir\u0161em varovanju meje s tehni\u010dnimi sredstvi, patruljami in opazovalnicami, gre za pomo\u010d pri fizi\u010dnem globinskem varovanju meje, gre za pomo\u010d pri \u0161ir\u0161em opazovanju meje s helikopterji, za logisti\u010dno podporo z razpolo\u017eljivimi materialno-tehni\u010dnimi sredstvi, za opravljanje prevozov migrantov s tovornimi vozili in avtobusi, za pomo\u010d policiji pri izvajanju spremstev pri prevozu migrantov ter pomo\u010d policiji pri varovanju zbirnih in nastanitvenih centrov za migrante. Nova pooblastila in naloge, ki jih opredeljuje 37.a \u010dlen, so: opozarjanje, napotovanje, za\u010dasno omejevanje gibanja oseb in sodelovanje pri obvladovanju skupin in mno\u017eic. Za izvajanje teh pooblastil niso predvideni pripadniki Slovenske vojske, ki bi bili anga\u017eirani posebej za izvajanje teh pooblastil. \u0160tevilo anga\u017eiranih pripadnikov bo tudi odvisno od zahtev policije, vse enako kot je delo na terenu potekalo tudi do sedaj. Ne gre torej za anga\u017eiranje pripadnikov za izvajanje teh pooblastil, ampak za uporabo teh pooblastil pri izvajanju nalog, ki se uporabljajo oziroma izvajajo \u017ee od jeseni. \nKo je bilo vpra\u0161anje kolik\u0161no bo \u0161tevilo pripadnic in pripadnikov Slovenske vojske na terenu; nekako tako kot do sedaj, maksimum prisotnosti pripadnikov je bil okoli 800 krat tri, \u010de \u0161tejemo rotacijo, ter seveda \u0161e vsa ostala logisti\u010dna podpora, ki jo je Slovenska vojska izvajala in zagotavljala tako Civilni za\u0161\u010diti kot policiji pri re\u0161evanju migrantske in begunske krize. Za izvajanje teh pooblastil, o katerih aktivaciji se odlo\u010date danes, je pripravljen predlog dopolnitve na\u010drta sodelovanja s policijo in Slovensko vojsko, v katerem so upo\u0161tevana ta dodatna pooblastila. In ko bo Dr\u017eavni zbor, \u010de bo sprejel odlo\u010ditev o dodelitvi pooblastil po 37.a \u010dlenu, bodo Vladi v potrditev posredovana tudi pravila delovanja Slovenske vojske pri izvajanju teh pooblastil. V okviru priprav za dodelitev teh izjemnih pooblastil po 37.a \u010dlenu je bilo v okviru policije organizirano in izvedeno tudi usposabljanje klju\u010dnega kadra Slovenske vojske, katerega naloga je usposobiti vse pripadnike Slovenske vojske, ki bodo izvajali naloge v podporo policiji. In prav tako je bila za pripadnike Slovenske vojske dokupljena tudi dolo\u010dena koli\u010dina za\u0161\u010ditne opreme, kakr\u0161no je do sedaj na terenu uporabljala \u017ee voja\u0161ka policija. Pravila delovanja Slovenske vojske \u2013 v voja\u0161kem izrazoslovju temu pravimo rules of engagement \u2013 bo takoj po odlo\u010ditvi Dr\u017eavnega zbora, kot sem rekla, sprejela Vlada. In po mojem mnenju gre za enega izmed klju\u010dnih dokumentov, v katerem bodo na podlagi na\u010drta natan\u010dno dolo\u010dena dejanja, ki jih pripadniki in pripadnice Slovenske vojske skupaj s policijo lahko izvajajo na podlagi sprejetih pooblastil, ter v teh pravilih bodo tudi jasno dolo\u010dene omejitve. Predlog je pripravljen, usklajen s policijo, Ministrstvom za pravosodje, Slu\u017ebo Vlade Republike Slovenije za zakonodajo in ta predlog bo nadomestil tudi dosedanja pravila o delovanju Slovenske vojske. Naj v izogib razli\u010dnim interpretacijam predstavim, kak\u0161en je predlog dovoljenih postopkov pripadnikov in pripadnic Slovenske vojske v zvezi s posameznimi pooblastili. \nGlede opozarjanja; dovoljeno je opozoriti osebe na okoli\u0161\u010dine, ki ogro\u017eajo ali bi lahko ogro\u017eale javni red. Dovoljeno je opozoriti osebe na okoli\u0161\u010dine, ki ogro\u017eajo ali bi lahko ogro\u017eale \u017eivljenje ali osebno varnost. Dovoljeno je opozoriti osebe na okoli\u0161\u010dine, ki ogro\u017eajo ali bi lahko ogro\u017eale premo\u017eenje. Dovoljena so tehni\u010dna sredstva za opozarjanje, zlasti megafon, table z opozorili, trak. \nGlede pooblastila za\u010dasne omejitve gibanja oseb; dovoljeno je izprazniti in pregledovati obmo\u010dje, prostor ali objekt, ki ga odredi policija. Dovoljeno je opozarjati na prepoved dostopa do obmo\u010dja, prostora ali objekta, ki ga odredi policija. Dovoljena je ozna\u010ditev obmo\u010dja, kjer velja za\u010dasna omejitev gibanja z uporabo za\u0161\u010ditnih ograj, trakov ali drugih sredstev, ter dovoljeno je dolo\u010diti smer gibanja. \nGlede pooblastila napotovanja; Dovoljeno je napotovati osebe na za to dolo\u010den prostor, ki ga dolo\u010di policija. \nIn \u0161e \u010detrto, sodelovanje pri obvladovanju skupin in mno\u017eic; dovoljena je na podlagi navodil policije postavitev ograj ali drugih fizi\u010dnih ovir, vklju\u010dujo\u010d voja\u0161ka vozila, \u010de se pri\u010dakuje, da bo potrebno sodelovanje pri obvladovanju skupin in mno\u017eic. Ter, potiskanje ali kakr\u0161nokoli drugo premikanje vozil pri obvladovanju skupin in mno\u017eic ni dovoljeno. \nVidi se iz tega, da so pooblastila zelo omejena in nekako ne razumem tistih, ki v istem stavku hvalijo Slovensko vojsko, slovensko policijo ter vse ostale, ki se na terenu uspe\u0161no soo\u010dajo z re\u0161evanjem begunske in migrantske krize, so\u010dasno pa izra\u017eajo nezaupanje v njihovo delo s tem, da dvomijo oziroma napotujejo na mo\u017enost zlorabe pooblastil. O vsaki uporabi teh pooblastil mora Slovenska vojska tudi poro\u010dati policiji. Samostojno ustavljanje oseb s strani Slovenske vojske ne bo dovoljeno, razen v dolo\u010denih primerih, ki so opredeljeni v pravilih delovanja, in sicer da pripadniki Slovenske vojske lahko za\u010dasno omejijo gibanje osebam na podlagi in v okviru odredbe policije. Kljub navedenemu pripadniki Slovenske vojske tudi v primeru neupo\u0161tevanja ali kr\u0161itev s strani teh oseb, se pravi beguncev ali migrantov, ne bodo izvajali postopkov z njimi, temve\u010d bodo o tem obve\u0161\u010dali policijo, ki ima vsa potrebna pooblastila za izvedbo zakonsko predpisanih postopkov in ukrepov. Zaradi vsega tega je tudi usklajeno s policijo, da bodo patrulje v najve\u010dji mo\u017eni meri me\u0161ane, torej v sestavi pripadnik Slovenske vojske in policist, ki bo imel pooblastila za ukrepanje. Prav tako je v predlogu pravila delovanja natan\u010dno predvideno, v katerih primerih in na kak\u0161en na\u010din lahko pripadnik Slovenske vojske uporabi silo. Govorimo le o silobranu in o skrajni sili. Torej, poudarila bi, da gre za pooblastila, ki se izvajajo izklju\u010dno v sodelovanju s policijo in pod njenim nadzorom. \nMogo\u010de \u0161e glede predlaganega amandmaja. Tudi jaz se strinjam s predlaganim amandmajem. In kot je predlagala ministrica, ga bomo tudi vgradili v nov Zakon o obrambi, saj smo \u017ee do sedaj pri oblikovanju tega \u010dlena upo\u0161tevali vse njihove pripombe. \nIn na koncu bi dodala samo \u0161e to, da pripadniki Slovenske vojske prizadevno, odgovorno, profesionalno skupaj s policijo, Civilno za\u0161\u010dito, drugimi dr\u017eavnimi organi, prostovoljci opravljajo naloge v zvezi z re\u0161evanjem begunske oziroma migrantske krize \u017ee vse od meseca oktobra. In prepri\u010dana sem, da bodo te naloge tako odgovorno opravljali tudi z novimi pooblastili. Hvala."
        ],
        "_version_": 1589034777442254848,
        "id": "g520569",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 9674,
        "party_i": 135,
        "datetime_dt": "2017-07-05T02:00:00Z",
        "speaker_i": 1302,
        "content_t": [
          "Ja hvala lepa predsednik. \nHvala lepa tudi za vsa ta izvajanja. Bom odgovorila v tistem delu, ki nekako bolj spada k meni, ostalo pa verjamem, da me bo dopolnil generalni direktor policije. \nTorej kot je bilo omenjeno na za\u010detku, mislim, da je poslanka Sluga omenila stavko. Res je, stavka je pomembno zaznamovala preteklo leto. Je pa treba vedeti, da je ta stavka pravzaprav bila zelo specifi\u010dna. Je bila odraz nerealiziranih zavez preteklih vlad in nikakor ni odra\u017eala dejstva, da bi bilo kakr\u0161nokoli slabo vodenje ali da bi bilo finan\u010dno stanje policije tak\u0161no, da bi neposredno povzro\u010dilo policijsko stavko. Po drugi strani pa je ta stavka tudi odraz dejstva, da policijski poklic je neprimerljiv. Je pa tudi stavkovni premik v pozitivni smeri, kakor sem rekla tudi v uvodu. Dejansko so ve\u010dje pla\u010de zagotovljene ve\u010dini policistk in policistom, zlasti tistih, tistim, ki se dnevno izpostavljajo nevarnosti, kar zagotovo je premik k pravi smeri pri urejanju statusa teh uslu\u017ebencev. \nGlede ban\u010dne luknje. V preteklem obdobju oziroma v tem neposrednem obdobju, ki je bilo pred v teh dneh, je bilo veliko povedanega na to temo. Te kronologije ne bi ponavljala vse o \u010demer smo \u017ee tudi, tudi mi nekako obve\u0161\u010dali. Kar je tukaj za dodati je to, da je direktorat za policijo in druge varnostne naloge od policije \u017ee zahteval dokumentacijo oziroma dana je bila zahteva za poro\u010danje. Zadeva je trenutno v fazi preu\u010devanja. Seveda bo pa po zaklju\u010dku izdelano posebno mnenje. \nKar se ti\u010de dogajanja na italijanski meji. Tukaj lahko povem, da v tem trenutku Avstrija \u0161e ni povzela nobenih formalnih korakov za vzpostavitev ponovnega za\u010dasnega nadzora na meji z Italijo. Seveda ta njihova razmi\u0161ljanja oziroma ti premiki za nas niso nikakr\u0161no presene\u010denje. Mi ves \u010das zelo pozorno spremljamo kako se odzivajo avstrijske oblasti, tudi pozorno se spremlja kaj se dogaja tudi na meji z Italijo. \u017de pred \u010dasom smo tudi povedali, da na\u010drti krepitve nadzora so, so \u017ee pripravljeni. Seveda pa v tem trenutku je \u0161e nekaj faktorjev, ki so \u0161e neznani. Dolo\u010den segment je \u0161e nepredvidljiv. Kar se ti\u010de statistike. Statistika torej s strokovne plati glede vzpostavitve pogojev za vzpostavitev ponovnega za\u010dasnega nadzora ne daje podlage za kakr\u0161nekoli formalne odlo\u010ditve, seveda pa bo odziv v kolikor pride do poslab\u0161anja situacije na meji tudi konfiguracija meje. Treba pa je tudi vedeti, da ima Avstrija tudi notranje politi\u010dne te\u017eave, ki so se v preteklosti \u017ee prelivale v Slovenijo, tako da na nek na\u010din je to tudi odraz teh notranjih politi\u010dnih premikov, ki pa seveda v Avstriji zagotovo so. \nAvtocestna policija je bila omenjena s strani poslanca Ferluge, pa se bom v tem vpra\u0161anju opredelila v nadaljevanju oziroma mogo\u010de v nadaljevanju odgovora na vpra\u0161anje, ki ga je postavil gospod Gorenak. Torej kar se ti\u010de kadrovske slike v policiji. Menim, da je to zelo pomemben segment s katerim se bomo soo\u010dali v prihodnje, zato je tudi prav, da se o tem nekaj tudi pove. V letu 2014 je trend zaposlovanja v policiji, tako kot \u017ee od leta 2010 bil \u0161e negativen in z rednim zaposlovanjem novih generacij kandidatov za policiste od leta 2015 naprej, pa se \u0161tevilo zaposlenih konstantno pove\u010duje. Tako na dan 20. junija 2017 je tako zaposlenih 37 policistov ve\u010d kot jih je bilo zaposlenih ob za\u010detku mandata trenutne Vlade. Tudi \u0161tevilke o zasedenosti delovnih mest, na primer, \u010de primerjamo leto 2014, je bilo 8 tiso\u010d 74, leta 2016 pa 8 tiso\u010d 218, kar zagotovo ka\u017ee, da trendi so pozitivni. \n (nadaljevanje) V tem trenutku, torej \u010de nekako aktualiziramo s konkretnimi podatki, v trenutku, v tem trenutku so v teku izbirni postopki za zaposlitev kandidatov za policiste na podlagi dveh javnih objav. V oktobru 2017 tako na\u010drtujemo zaposlitev 150 kandidatov za policiste na izobra\u017eevanju na vi\u0161je\u0161olskem programu in 100 novih kandidatov za policistov po programu za usposabljanje delavcev policije za varovanje zunanje meje Evropske unije. Tukaj pa ra\u010dunamo, da se bodo zaposlili v decembru leta 2017 torej leto\u0161njega leta. Seveda pa fluktuacija v policiji ostaja izziv. V povpre\u010dju nekako delovno razmerje preneha pribli\u017eno 170 policistom letno. Razlogi so razli\u010dni \u2013 upokojitve, sporazum na prenehanja, potek zaposlitve za dolo\u010den \u010das, redne izredne odpovedi, to verjamem, da ni potrebno kaj ve\u010d o tem. Seveda na\u010drtujemo zaposlovanje novih generacij kandidatov za policiste tudi v prihodnje. Torej vsako leto 150 za izobra\u017eevanje, 100 po programu usposabljanja za varovanje zunanje meje. Je pa potrebno povedati tudi to, da je, imamo te\u017eave pri doseganju predvidenega \u0161tevila kandidatov za zaposlitev, ker glede na izku\u0161nje, ki so bile v preteklosti, \u0161tevilo prijavljenih kandidatov, ki ustrezajo razpisanim pogojem se zmanj\u0161uje. Seveda se lahko pogodba o zaposlitvi sklene samo s tistimi, ki izpolnjujejo razpisne pogoje. Nadaljevali bomo tudi v smeri, da se bo tudi redno zaposlovalo biv\u0161e policiste, ki podajo vlogo za ponovno zaposlitev v policiji, seveda ob predpostavki, da izpolnjujejo vse pogoje za zaposlitev in ponovno bom podala predlog za pove\u010danje kadrovskega na\u010drta policije, ker menimo, da obstajajo dolo\u010dena operativna dejstva, ki tudi narekujejo potrebo po pove\u010danju kadrovskega na\u010drta policije, tako v odnosu do varovanja dr\u017eavne meje, migracije, sistemati\u010dna mejna kontrola, boj proti terorizmu, najhuj\u0161e oblike kriminalitete, ne nazadnje tudi na podro\u010dju prometa vemo, da se situacija zelo hitro razvija in da je promet pravzaprav neustavljiv v svojem razvoju, zato je policija izjemno obremenjena in tudi mislim, da ni ve\u010d manevrskega prostora, za kakr\u0161nekoli organizacijske spremembe je potrebno ponovno iti v smeri kot smo si jo za\u010drtali. Seveda pa dr\u017ei, da kadrovski na\u010drt policije se je v preteklih letih zmanj\u0161eval in v vsakem primeru je zaposlovanje policistov oziroma izbolj\u0161ava kadrovske slike prioriteta. \n\u010ce preidem na promet, glede na to, da se ti dve temi vendarle povezujeta, seveda tudi prometna policija je kadrovsko podhranjena zaradi rezov v ta segment policije v preteklih letih. Seveda je pa\u010d treba vedeti, da stanje varnosti v cestnem prometu je splet razli\u010dnih dejavnikov. Policija je eden od faktorjev seveda v povezavi z drugimi akterji. Glede na to, da je leta 2015 bila sprejeta odlo\u010ditev, da je potrebno kadrovsko sliko policije osve\u017eevati, kar tudi po\u010dnemo, se je tudi primarno kadrovsko popolnjevalo policijske enote, ki imajo najve\u010dji kadrovski primanjkljaj. Med njimi tudi nekatere postaje prometne policije. Jaz sem tudi izdala usmeritve, da mora biti prioriteta kadrovska krepitev ravno postaj prometne policije in pa krepitev specializirane enote za nadzor prometa. Seveda ve\u010dje kadrovske okrepitve lahko pri\u010dakujemo ob vstopu Hrva\u0161ke v Schengensko obmo\u010dje, vendar pa je to \u0161e po mojem mnenju oddaljena kategorija, tako da se bomo s tem \u0161e intenzivno ukvarjali v bodo\u010de, torej s kadrovsko krepitvijo policije. \nKar se ti\u010de ustanovitve avtocestne policije, to je ideja, s katero smo se ukvarjali. Tudi medresorska delovna skupina je to preu\u010devala. Menimo, da ta mo\u017enost ni realna, saj bi s popolnitvijo sistematiziranih delovnih mest na obstoje\u010dih postajah prometne policije in tudi specializirane enote za nadzor prometa, lahko zagotovili \u0161e u\u010dinkovitej\u0161i nadzor tudi na avtocestah. Tako da ostaja prioriteta sorazmerno popolnjevanje nezasedenih delovnih mest in pa tudi, da se ne ukinjajo nezasedena sistematizirana delovna mesta. Kar se ti\u010de ukrepov policije, torej kako bo \u0161e bolj pripomogla k izbolj\u0161anju varnosti prometa na cestah, ob dejstvu, da je odvisna pa\u010d prometna varnost od \u0161irokega spektra razli\u010dnih dejavnikov, je pravzaprav skupna odgovornost, ne samo Ministrstva za notranje zadeve in policije ampak tudi drugih resorjev. \nPolicija izvaja \u0161tevilne aktivnosti, \u0161e posebej v turisti\u010dni sezoni, ki se sedaj pribli\u017euje, sekcijsko merjenje hitrosti, nove metodologije dela, poskrbeli smo tudi za ve\u010djo vidnost policije kot ste verjetno lahko \u017ee opazili. Skrbimo tudi za varnost policistov na avtocesti, ve\u010dja vidnost policijske \n (nadaljevanje) uniforme. Tudi nenazadnje, obnova voznega parka je doprinesla k bolj u\u010dinkovitemu in seveda tudi varnemu delu policistov, ker menim, da varnost policistov ni ni\u010d kaj manj pomembna od varnosti ljudi. Zmogljivej\u0161a vozila za potrebe nadzora na avtocestah in pa nenazadnje tudi projekt e-Policist, ki je bil omenjen v za\u010detku dana\u0161nje razprave, je pomemben tudi pri pove\u010devanju prisotnosti Policije, ker bo vsekakor odvzel en del administrativnega bremena Policije.\nPoslanec Ferluga je tudi govoril o poro\u010dilih v dopolnitev kazenske ovadbe. Tukaj moram re\u010di, da je to formalni institut, ki ga Zakon o kazenskem postopku predvideva. V zadnjih dnevih je bil tudi sestanek ravno s to\u017eilstvom. Seveda se bo tudi pregledalo, zakaj prihaja do pove\u010danega \u0161tevila oziroma kaj so vzroki, je pa to na nek na\u010din bolj v domeni procesa organizacije dela. \u010ce pa \u017eelimo kakr\u0161nekoli spremembe v smislu sistemskega zmanj\u0161anja teh poro\u010dil, pa bo potrebno morda razmi\u0161ljati tudi o spremembi zakonodaje, vendar pa mislim, da je za zdaj situacija \u0161e tak\u0161na, da je morda z dolo\u010denimi prilagoditvami vseeno mo\u017eno dose\u010di zmanj\u0161anje trenda. \nMislim, da je to, kar se ti\u010de moje strani, vse. Seveda pa lahko na koncu \u0161e enkrat poudarim, kar sem \u017ee velikokrat povedala \u2026 Policija je apoliti\u010dna, je avtonomna in je tudi profesionalna in me ne skrbi, da bi v prihodnjih obdobjih svojemu poslanstvu sledila na tak na\u010din, kot se to od nje pri\u010dakuje."
        ],
        "_version_": 1589034773954691072,
        "id": "g1309221",
        "org_i": 23
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 5577,
        "party_i": 3,
        "datetime_dt": "2016-05-16T02:00:00Z",
        "speaker_i": 29,
        "content_t": [
          "Hvala lepa. \nOdgovorila bo mag. Vesna Gy\u00f6rk\u04e7s \u017dnidar. Izvolite.\nMAG. VESNA GY\u00d6RK\u04e6S \u017dNIDAR: Hvala, podpredsednik.\nSpo\u0161tovani poslanec gospod Ferluga, seveda policija ima na\u010drte, Ministrstvo za notranje zadeve pa na drugi strani skrbi za to, da je policija v kondiciji oziroma da jo izbolj\u0161ujemo. Kot veste iz svoje pretekle kariere, seveda policija izdeluje varnostne ocene, tudi v okviru operativnega projekta turisti\u010dna sezona se diagnosticirajo tveganja, varnostni dogodki in v skladu s tem se tudi izvajajo na\u010drti dela. Pri tem tudi policija intenzivno sodeluje z lokalnimi skupnostmi. Te\u017ei\u0161\u010de seveda je na tistih policijskih upravah, ki so v stiku s turisti\u010dno zanimivi kraji, torej predvsem Policijska uprava Koper in pa po drugi strani, \u010de pogledamo malo vi\u0161je, torej v gorske regije, Policijska uprava Kranj in Policijska uprava Nova Gorica, ki je tudi zanimiva iz turisti\u010dnega vidika. Seveda policija posebno pozornost daje preventivnim ukrepom, po potrebi bo tudi pridobila pomo\u010d iz drugih policijskih uprav. Posebna pozornost pa seveda bo namenjena prometu, kot sami ugotavljate, da bo \u010dim ve\u010dja preto\u010dnost in pa da bo \u010dim hitrej\u0161e odpravljanje zastojev. \nGlede na to, da je kadrovska, materialna, finan\u010dna podhranjenost iz preteklih let nekaj, s \u010dimer se od za\u010detka mandata v policiji soo\u010damo, bom rekla, da kar uspe\u0161no, tudi pravilno povezujete to situacijo z vsem izvajanjem nalog, ki jih je policija dol\u017ena izvajati. \u017de v leta 2014 in 2015 smo se posvetili tako kadrovski zasedenosti kot tudi pove\u010danju sredstev za nabavo materialno-tehni\u010dne opreme. V letu 2015 smo tako prvi\u010d po letu 2009 v policiji zaposlili ve\u010d uslu\u017ebencev policije, kot jih je prenehalo z delom, in obrnili negativni trend \u0161tevila zaposlenih. V leto\u0161nji turisti\u010dni sezoni si bo policija tudi lahko pomagala s policisti, ki smo jih zaposlili v letu 2015, seveda z izjemo 100 policistov, ki so \u0161e na izobra\u017eevanju v Vi\u0161ji policijski \u0161oli in bodo zasedli delovna mesta v letu 2017. \nPolicija ves \u010das sistemsko izvaja pregled na obremenjenostjo posameznih uprav in bo seveda zaradi pove\u010danja njihovih nalog zagotovila, da bo storjeno vse, da se tako s spremembo organizacije dela kot tudi za\u010dasno premestitvijo zagotovi, da bo policija tudi v turisti\u010dno obremenjenih krajih dobro opravljala svoje naloge. Lahko pa povem, da je trenutna kadrovska zasedenost bolj\u0161a kot 2015 in kot v letu 2014. \nGlede opreme na policiji \u2013 tudi tukaj so bili storjeni veliki premiki, \u017ee leta 2015 smo namenili za osebno za\u0161\u010ditno opremo 3,9 milijona, za nakup prevoznih sredstev \u017ee v letu 2015 2,4 milijona. Bistveno bolj\u0161e stanje, ki pa bo tudi vplivalo verjamem tudi na stanje na Obali, pa bo konec leto\u0161njega leta, saj je Vlada v prora\u010dunu za 2016 namenila 12,6 % ve\u010d, kot je bila poraba v 2015 letu, tako na materialnih stro\u0161kih 47 milijonov kot tudi na investicijah, kjer je najve\u010dje pove\u010danje, za 210 %. Tako veliko sredstev policija za investicije ni imela v zadnjih 10 letih, niti v \u010dasu vstopa v schengen leta 2007. \nZdaj poteka ve\u010d kot 100 razli\u010dnih postopkov javnih naro\u010dil, s katerimi se nabavlja potrebna oprema za policijo oziroma policiste. \u010ce na\u0161tejem nekaj samo najbolj pomembnih za vse uniformirane policiste. Za 5 tiso\u010d 200 policistov se bodo nabavljale nove policijske uniforme v vi\u0161ini 8 milijonov evrov, naro\u010dila so v teku, dobava se pri\u010dakuje letos oziroma v za\u010detku leta 2017. S tem bomo izvedli dejansko v teh letih nabavo nove policijske uniforme, ki jo na\u010drtujemo \u017ee skoraj 10 let. Prav tako bomo nabavili vozila, to ste tudi omenjali med te\u017eavami, ki tudi pestijo policijo na Obali. Nabava vozil v vi\u0161ini 9 milijonov evrov za 328 civilnih specialnih vozil. V naslednjih 5 letih bomo za operativni namen namenili za 348 vozil 14,9 milijona evrov. Tako bo policija obnovila dobro tretjino celotnega voznega parka oziroma dobro polovico interventnega voznega parka. Tudi novo za\u0161\u010ditno opremo za policiste bomo nabavljali v vi\u0161ini milijon evrov, sredstva za nadzor prometa, sredstva za opremo za boj proti terorizmu, informacijska tehnologija in lahko povem, da z vsemi nabavami v letu 2016 se bo zamenjala zastarela in dotrajana oprema policije oziroma bo policija po ve\u010d kot 10 letih pri\u0161la v normalno stanje, ko bo potrebno vsako naslednje leto le zamenjati okoli 20 % opreme, ki se amortizira oziroma zastara. Tudi na podlagi spo\u0161tovani poslanec va\u0161ih prizadevanj, ko se zelo borite za policiste na Obali. Hvala."
        ],
        "_version_": 1558596267135729664,
        "id": "g510524",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 8971,
        "party_i": 5,
        "datetime_dt": "2017-02-09T01:00:00Z",
        "speaker_i": 25,
        "content_t": [
          "Hvala lepa. Jaz moram re\u010di, da sem kar malo presene\u010den nad vsem tem, kar smo sedajle sli\u0161ali. Poglejte, tako preprosto vpra\u0161anje. \u010ce greste v Celovec imate lokalno policijo. \u010ce greste v Gradec boste naleteli na lokalno policijo. \u010ce greste v Trst boste naleteli bomo tudi na\u0161li lokalno policijo. Mi imamo pa redarstvo. Zakaj smo mi druga\u010dni od tega sveta, ki nas obkro\u017ea? Jaz sem pri nastajanju te zakonodaje sodeloval od leta 1999 naprej, razen sedajle, sedajle ne ve\u010d, seveda da ne. Sedaj sem bolj med temi, ki tu re\u010dejo: ja ali ne. Ampak poglejte, \u017ee v 99 letu smo razpravljali o tem, da bi to bila lokalna policija. Bog ne daj, je rekla uniformirana policija, ta dr\u017eavna. Ko smo rekli kak\u0161na pooblastila bi imeli ti ob\u010dinski redarji so rekli, ni\u010d, nagelj\u010dke talati, pa turistom mahati. Poglejte, posebni smo. Za moje pojme rabimo zakon o lokalni policiji in popolnoma isto izrazoslovje, kot je v zakonu o policiji, pa ne bo nobene zmede ve\u010d. Mi imamo notri, tukajle je tudi Zakonodajno-pravna slu\u017eba rekla \"zadr\u017eanje osebe\". Jaz ne vem, zakaj re\u010demo, kaj je to \"zadr\u017eanje osebe\"? Nih\u010de tega ne zna pojasniti, \u0161e manj pa izvesti. Zakaj? Ker do sedaj ne smejo uporabljati fizi\u010dne sile, se pravi, zadr\u017ei te na kraju, kako pa, ne ve\u0161. Ali ni to hecno? Zakaj ne uporabljamo besednjaka, ki je prizku\u0161en na Ustavnem sodi\u0161\u010du in vsepovsod, recimo, za\u010dasna omejitev gibanja osebe. To imate v policijskem zakonu, pa si vemo kaj to je, pa vsi to znajo narediti, pa vsi vedo koliko \u010dasa lahko traja, vse je jasno kot beli dan. Jaz sem prepri\u010dan, da je treba dati dana\u0161njim ob\u010dinskim redarjem, \u010de tako re\u010demo, prvi\u010d, spremeniti zakonodajo v smeri lokalne policije in se ne tega bati. Samo tenko\u010dutno dolo\u010diti \n katere naloge bodo opravljali in katera policijska pooblastila bodo imeli. Jaz osebno bi \u0161el tukaj, kar radikalno bi jim dal zadeve in logi\u010dno je, da neprikritih preiskovalnih ukrepov pa takih stvari, kar jih dr\u017eavna policija ima. To je povsem logi\u010dno, ampak ta osnovna opozorila, privedba, pridr\u017eanje, zadr\u017eanje na kraju ali kaj \u017ee, za\u010dasna omejitev gibanja, itn., itn., jim je pa treba dati, ampak hkrati tudi naloge, primerljive naloge policije in vse tisto kar je predstavnica sindikata rekla. Jaz ne vidim razloga, da sedaj vsi ti dodatki pa zavarovanja pa ne vem kaj vse, ti ljudje tega nimajo, drugi dr\u017eavni, drugi primerljivi poklici, gasilci, ne vem kdo \u0161e vse, policisti, vojaki, pa to imajo. Ampak hkrati jim je pa treba dati dovolj vsega tistega kar je tudi govorila, predvsem izobra\u017eevanje. \u010ce policijsko izobra\u017eevanje traja dve leti, mora tudi to trajati dve leti. \u010ce policisti na letni ravni usposabljajo en mesec, potem se morajo tudi ti ljudje en mesece. Tako da, ne vem kaj naj re\u010dem. Poleg tistega, kar je tudi zakonodajna slu\u017eba rekla, da so podvr\u017eeni temu posebnemu to\u017eilstvu, \u010de zlorabijo pooblastila. Mislim, da tudi to bi morali, poleg vsega ostalega stati, kar ste vi govorila, je treba tudi to narediti, \u010deprav imamo mi spet anomalijo v zakonodaji. Namre\u010d kljub temu, da se nekateri strokovnjaki s tega podro\u010dja ne strinjajo z menoj pa \u0161e vedno mislim, da pregon policistov oziroma uradnikov, kamor bi moral tudi sedanji redarji, lokalni policisti soditi, sodi za sume kaznivih dejanj / nerazumljivo/ v slu\u017ebi. Ne, da ti, karambol ima\u0161 popoldne tam na enem park placu, pa te posebno to\u017eilstvo obravnava. Ja, zakaj pa. Skratka, prepri\u010dan sem, da mora iti zadeva v smeri lokalne policije in z enakimi nalogami, ne enakimi nalogami, torej z opredelitvijo kaj lahko delajo in kak\u0161na pooblastila za to imajo, pa ni\u010d zadr\u017eevanja, omejevanja, ne vem kaj vse. Isto mora biti kot pri policiji izrazoslovje. In verjetno, verjetno neka selitev iz MJU na MNZ, po mojem tudi ne bi bila slaba. Tudi ne bi bila slaba. Zakaj? Zaradi tega, ker takrat bo notranje ministrstvo in policija, dr\u017eavna policija, \u010de temu tako re\u010dem, bolj za\u010dutila, da je to pravzaprav del njih. Del njih, ker danes dr\u017eavna policija, raziskave ka\u017eejo, jemlje tako detektive, tako privatne varnostne agencije kot ob\u010dinske redarje jemlje za nekaj slabega, ker je to konkurenca. Ja, zakaj konkurenca? To mora biti dopolnilo. To mora biti dopolnilo policijskemu delu in dr\u017eavna policija mora opravljati tiste najzahtevnej\u0161e naloge kot je gospodarski kriminal kot je finan\u010dni kriminal, itd., itd., vse ostalo, razumete, jaz ne vidim nobenega razloga, da ne bi mogli, torej lokalni policisti, bom tako rekel, opravljati preiskovanje kaznivih dejanj. Poglejte, zakaj ne bi oni mogli preiskovati trgovinsko tatvino. Se pa\u010d re\u010de, da pa\u010d, ne vem, umorov ne bodo preiskovali, pa teh hudih kaznivih dejanj, med tem ko ta la\u017eja kazniva dejanja, trgovinska tatvina, \u017eepna tatvina na \u017eelezni\u0161ki postaji, itd., saj lahko tudi oni to po\u010dno, samo izobraziti jih moramo, pla\u010dati jih moramo, pooblastila jim moramo dati, pa nadzorovati jih moram, pa bo vse v redu. In mislim, da bi morala iti zadeva v tej smeri. Jaz moram re\u010di, da imam kar malo te\u017eav s takimi anomalijami kot ste jih tudi vi omenila. \u0160ef nima izpitov, \u0161ef nima znanja, sedaj pa nadzira tiste, ki imajo pa te izpite. To je isto, kot da za generalnega direktorja policije postavite nekoga, ki nima policijske izobrazbe, kar je \u017ee tudi bil poskus Kresalove, ko je hotela nekaj pripeljat po svoje si tam na vrh policije svoj \u010das. Nemogo\u010de je to, recimo, da vodja redarstva, torej \u0161ef lokalne policije, nima znanj s tega podro\u010dja, nadzira pa jih. Res ni realna zgodba. Res ni nekako normalna stvar in se mi zdi, da bi mogli tukaj prej, kasneje se odlo\u010dit, pa tudi zakon spremenit, da bo to sodilo pod MNZ, \u010de mene vpra\u0161ate, in potem bi te zadeve morale v tej smeri, po mojem, v kakr\u0161nih sem, seveda, govoril. Hvala."
        ],
        "_version_": 1576341881636257792,
        "id": "g1311828",
        "org_i": 23
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6674,
        "party_i": 6,
        "datetime_dt": "2015-09-29T02:00:00Z",
        "speaker_i": 17,
        "content_t": [
          "Spo\u0161tovana predsedujo\u010da, spo\u0161tovana ministrica, kolegice in kolegi! \nMed dr\u017eavami Evropske unije je Slovenija druga najvarnej\u0161a dr\u017eava. Pri zagotavljanju stopnje varnosti ima zagotovo veliko vlogo policija. Ali bomo tako stopnjo varnosti znali ohranjati tudi v prihodnje, je v veliki meri odvisno od nadaljnjega dela in razvoja policije, torej od kadrovske zasedbe v policiji, opremljenosti, izobra\u017eevanja in usposabljanja policistov, zlasti pa od sredstev, ki jih bomo namenjali za varnost. Dolgotrajna finan\u010dna in gospodarska kriza je pri nas pustila velike posledice prav na podro\u010dju delovanja policije. Prora\u010dunska sredstva za policijo so se zmanj\u0161evala tako na postavkah pla\u010d, materialnih stro\u0161kov in investicij, \u0161tevilo policistov se je v letih krize konstantno zmanj\u0161evalo, delovne obremenitve policistov pa pove\u010devale, saj so izpraznjena delovna mesta policistov ostajala nezasedena. Sindikalne organizacije policistov glasno opozarjajo na iztro\u0161eno osebno opremo policistov, to je uniform, \u010delad, jopi\u010dev in podobne opreme. Zmanjkuje tudi sredstev za vzdr\u017eevanja sistema zvez Tetra in celo za izvajanje nujne helikopterske medicinske pomo\u010di. Prav tako ni predvidenega denarja za zamenjavo ra\u010dunalnikov, dotrajanih slu\u017ebenih vozil in za obnovo dotrajanih prostorov, \u0161e posebej se to pozna v nekaterih najbolj pozabljenih oziroma odrinjenih okolij na obrobju dr\u017eave.\nPolicija je kljub slabim delovnim pogojev v preteklih letih \u0161e uspela zagotavljati svoje storitve, vendar pa se \u017ee pojavljajo opozorila o dalj\u0161anju odzivnega \u010dasa policije. Slabi delovni pogoji tudi \u017ee na\u010denjajo varnost dela samih policistov, zaradi njihovega premajhnega \u0161tevila se ob intervencijah ne more ve\u010d zagotavljati zadostnega \u0161tevila policistov na terenu in na ta na\u010din zagotoviti njihovo varnost, \u0161tevilo policistov je treba zvi\u0161ati ter izbolj\u0161ati sedanjo neugodno starostno strukturo na na\u010din, da se zagotovi zaposlitve ustreznega \u0161tevila mlaj\u0161ega kadra. Tu apeliramo na politiko, da ob sprejemanju prora\u010dunov za naslednji dve leti, ki ju je Vlada \u017ee predlo\u017eila v parlamentarno proceduro, zagotovi zadostna sredstva za normalno delovanje policije. Varnost dr\u017eave, dr\u017eavljanov in njihovega premo\u017eenja ne sme biti ogro\u017eena zaradi var\u010devanja.\nPodro\u010dje, kjer se obseg, zlasti pa zahtevnost dela policije pove\u010duje, je zagotovo gospodarski in ban\u010dni kriminal. Ta podro\u010dja dela bo morala intenzivirati ne-le policija, pa\u010d pa vsi organi v verigi preiskovanja, pregona in sojenja. Pri odkrivanju in preiskovanju te vrste kaznivih dejanj je potrebno redno sodelovanje z Ra\u010dunskim sodi\u0161\u010dem, Uradom za prepre\u010devanje pranja denarja, Komisijo za prepre\u010devanje korupcije, Finan\u010dno upravo Republike Slovenije, Banko Slovenije in drugimi institucijami na\u0161e dr\u017eave, predvsem pa je pomembna tudi izmenjava podatkov z drugimi dr\u017eavami.\nV zvezi z zagotavljanjem varnosti bo za policijo zagotovo velik izziv tudi v prihodnje terorizem. Slovensko ozemlje zaenkrat ni pretirano prepredeno s teroristi\u010dnimi aktivnostmi, vendar intenzivno preventivno delo na tem podro\u010dju v prihodnje ne sme ovirati pomanjkanje sredstev. Policija mora redno spremljati tranzit oseb in oro\u017eja skozi Slovenijo zaradi prepre\u010devanja teroristi\u010dnih akcij tudi v drugih evropskih dr\u017eavah. Posebno nevarnost predstavlja gro\u017enja Islamske dr\u017eave, ki se nezadr\u017eno \u0161iri po svetu, tudi v Evropo. \nTudi v zvezi z re\u0161evanjem aktualne begunske problematike je najbolj na udaru prav policija, saj je prva, ki se je \u017ee in se tudi \u0161e bo soo\u010dala z begunci ob samem prestopu meje, pa tudi potem, ko bo ta begunska problematika s seboj prinesla tudi ob\u010dutljiva varnostna vpra\u0161anja. \nPoslanci Poslanske skupine Nove Slovenije vsebino predlo\u017eenega Predloga resolucije o dolgoro\u010dnem razvoju policije do leta 2025 podpiramo."
        ],
        "_version_": 1558596653717389312,
        "id": "g582014",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6683,
        "party_i": 135,
        "datetime_dt": "2014-11-17T01:00:00Z",
        "speaker_i": 1302,
        "content_t": [
          "Gospe poslanki Bah \u017dibert se zahvaljujem za zelo premi\u0161ljeno aktualno vpra\u0161anje. Namre\u010d, problem pomanjkanja sredstev za delovanje Ministrstva za notranje zadeve z obema organoma v sestavi je bil problem, s katerim sem bila soo\u010dena takoj ob prevzemu funkcije ministrice. To je problem, ki traja \u017ee nekaj let. Kar se ti\u010de konkretno Policije \u2013 ugotavljam, da Policija kot prora\u010dunski uporabnik vseskozi deluje v skrajno var\u010devalnih razmerah in da tudi vsa dodeljena finan\u010dna sredstva porablja zelo racionalno, in to kljub temu, da se ji konstantno dodeljujejo nove in nove naloge. Prav tako sem ugotovila, da zaradi zni\u017eevanja finan\u010dnih sredstev v preteklosti ni bilo mo\u017eno vlagati niti v investicije pri Policiji, zaradi \u010desar zdaj re\u0161ujemo pove\u010dane stro\u0161ke rednega vzdr\u017eevanja osnovnih sredstev, kar tudi nekako vpliva na sposobnost delovanja policije. \u017de samo vpra\u0161anje poslanke nakazuje obstoj enega velikega problema, ki se v realnosti ka\u017ee predvsem v pomanjkanju sredstev za operativno delovanje, v zastarelosti in iztro\u0161enosti voznega parka in druge opreme, na primer informacijskega sistema, v zastarelosti in nedograjenosti telekomunikacijske opreme, v te\u017eavah na podro\u010dju investicijskega vzdr\u017eevanja objektov in tudi v te\u017eavah, nenazadnje, pri zagotavljanju sredstev za osebno in za\u0161\u010ditno opremo za policiste, skladno s sprejetimi predpisi. Vlada je \u017ee ob pripravi rebalansa prora\u010duna za leto 2014 pravilno prepoznala te\u017eko situacijo v Policiji in ji tudi dodelila dodatna sredstva, in sicer z rebalansom 2014 bodo Policiji zagotovljena dodatna sredstva za podro\u010dje kriminalitete, za materialne stro\u0161ke za potrebe delovanja policijskih uprav ter za manj\u0161e investicije, ki bodo v prihodnosti prinesle zmanj\u0161anje stro\u0161kov ter tudi za \u010drpanje EU sredstev v ve\u010djem obsegu. Dejstvo je, da je Policija kljub temu, da so razmere tak\u0161ne kot so, vse dosedanje naloge opravila tako, da dr\u017eavljani var\u010devanja niso ob\u010dutili, moramo pa se zavedati, da ima tudi var\u010devanje svoje meje in da lahko eventualno to tudi vpliva na izvajanje operativnih nalog, kot vi \u017ee ugotavljate v svojem vpra\u0161anju, gospa poslanka. \nKar se ti\u010de leta 2015 \u2013 ker vem, da vas to najbolj zanima v okviru va\u0161ega vpra\u0161anja \u2013 s stali\u0161\u010da opremljenosti in zagotavljanja pogojev za u\u010dinkovito delo policije, bo treba zagotoviti sredstva, ki bodo ustavila nazadovanje policije, ker namre\u010d ugotavljam, da policija ve\u010d ni sposobna slediti razvoju, dejansko je policija na robu svojih zmogljivosti, kot ste \u017ee sami ugotovili, to je nujno, \u010de se \u017eelimo tudi v bodo\u010de uspe\u0161no spopadati z gospodarskim in organiziranim kriminalom ter drugimi oblikami kriminalitete ter tudi prispevati k izbolj\u0161anju prometne varnosti, kakor tudi k izbolj\u0161anju oziroma zagotavljanju splo\u0161ne varnosti na\u0161ih dr\u017eavljanov. Konkretno z vidika ukrepov oziroma odlo\u010ditev v bodo\u010de smo \u017ee z vrhom Policije opredelili nujne potrebe in obseg sredstev, ki jih bomo potem argumentirano uveljavljali v procesu oblikovanja prora\u010duna za leto 2015. To so dejansko v tej fazi \u0161e osnovni prera\u010duni, dokon\u010dni izra\u010duni \u0161e niso narejeni, tudi glede na to, da so pogajanja glede stro\u0161kov dela v teku. Nezadostna sredstva za leto 2015 oziroma njihovo zmanj\u0161evanje v letu 2015 bi namre\u010d lahko povzro\u010dilo zmanj\u0161anje u\u010dinkovitosti policije, dalj\u0161alo reakcijski \u010das, zmanj\u0161alo preiskovanost, kar bi v skrajni fazi potem lahko kompromitiralo visoko stopnjo varnosti, kot jo trenutno u\u017eivamo v na\u0161i dr\u017eavi, kar je posledica zelo uspe\u0161nega dela policistov in policistk.\n Naj na koncu dodam, da bomo z ustreznim usmerjanjem, vodenjem in organizacijo dela \u0161e vedno skrbeli tudi za racionalno in u\u010dinkovito delovanje policije. Prepri\u010dani smo, da bomo tudi pri tem uspe\u0161ni. Pri tem pa tudi verjamem v mo\u010dno podpro, saj namre\u010d je zagotavljanje varnosti vseh prebivalcev v Republiki Sloveniji ena od klju\u010dnih prioritet tako Republike Slovenije kot tudi Vlade in nenazadnje tudi parlamenta. Hvala."
        ],
        "_version_": 1589034773339176960,
        "id": "g591493",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6683,
        "party_i": 135,
        "datetime_dt": "2014-11-17T01:00:00Z",
        "speaker_i": 1302,
        "content_t": [
          "Najlep\u0161a hvala poslancu Gorenaku za postavljena vpra\u0161anja.\nGlede na to, da je vpra\u0161anje dvodelno, bo tudi moj odgovor zasnovan v dveh delih, in sicer najprej vam bom govorila o usmerjanju policije, potem pa o nadzoru nad policijo. Od prevzema funkcije ministrice za notranje zadeve v septembru 2014, torej gre za relativno kratek \u010das, sem na podro\u010dju usmerjanja policije v skladu s 4. \u010dlenom Zakona o organiziranosti in delu v policiji izdala 29. 9. 2014 le Usmeritve in obvezna navodila za pripravo na\u010drta dela policije v letu 2015. Ta dolo\u010dba je bila realizirana tudi v skladu s 4. \u010dlenom Pravilnika o usmerjanju in nadzoru policije, torej v roku, ki ga ta pravilnik dolo\u010da, torej do konca septembra. Tako sedaj pri\u010dakujem do 30. 11., da mi bo policija poslala letni na\u010drt v potrditev.\nKar se ti\u010de vsebinskega uresni\u010devanja dolo\u010db v odnosu do usmeritev, ki so bile izdane, naj izpostavim, da gre v teh usmeritvah predvsem za uresni\u010devanje strate\u0161kih ciljev na podro\u010dju kriminalitete ter priprave na \u0161iritev schengenskega obmo\u010dja na hrva\u0161ko zunanjo mejo. Kar se ti\u010de gospodarske kriminalitete in organiziranih oblik korupcije ter nadaljevanja vzpostavljanja celovitega sistema za zgodnje prepoznavanje pojavnih oblik nasilne radikalizacije in nova\u010denja za terorizem, so to strate\u0161ki cilji na podro\u010dju kriminalitete. Med pomembnimi strate\u0161kimi cilji so tudi vzdr\u017eevanje varnosti dr\u017eavne in zunanje schengenske meje ter prepre\u010devanje nezakonitih migracij \u2013 torej, kar se ti\u010de vsebinskih usmeritev. \nNa podro\u010dju nadzora nad delom policije se nadzorna dejavnost izvaja v skladu z letnim na\u010drtom nadzorov ter s presojo zakonitosti in strokovnosti izvajanja dolo\u010dene naloge ali uporabe pooblastil policista preko zahtev za poro\u010danje v smislu 141. \u010dlena Pravilnika o usmerjanju nadzora policije. Trenutno se v pristojnih slu\u017ebah ministrstva izvaja redni nadzor nad izvajanjem dejavnosti za zagotavljanje nevtralne varnosti policije s poudarkom na odkrivanju kaznivih dejanj, katerih storitve so osumljeni policisti, katerega je odredil \u017ee moj predhodnik dr. Virant, in sicer v skladu z na\u010drtom nadzora za leto 2014. Sama sem v \u010dasu svojega ministrovanja izdala le dopolnitev odredbe, s katero je bil v nadzorno skupino dodan \u0161e en \u010dlan zaradi la\u017ejega izvajanja nadzora. Ta nadzor naj bi bil zaklju\u010den do konca tega meseca, poro\u010dilo pa bo izdelano v prvi polovici decembra. Vsi ostali nadzori so bili izvedeni v \u010dasu ministrovanja dr. Viranta. Dva od teh, in sicer redni nadzor nad zagotavljanjem izvedbe policijske asistence pristojnim upravi\u010dencem ter ponovni nadzor nad izvajanjem nalog policije pri ugotavljanju prekr\u0161kov prekora\u010ditve hitrosti z uporabo tehni\u010dnih sredstev, ki jih je tudi odredil moj predhodnik, sta bila ravno zaklju\u010dena v \u010dasu menjave vlade, tako da so v mesecu oktobru bile ugotovitve o nadzoru predstavljene meni. V teh nadzorih ni bilo ugotovljenih sistemskih pomanjkljivosti, zato tudi ni bilo izdanih usmeritev za odpravo v nadzoru ugotovljenih napak oziroma pomanjkljivosti oziroma policija je takoj pristopila k re\u0161evanju pomanjkljivosti. \nV posameznih prito\u017ebenih postopkih zoper delo policistov ministrstvo izvaja naloge, kot izhaja iz 141. \u010dlena Zakona o nalogah in pooblastilih policije. Tudi tukaj ni nobenih posebnosti in tudi ni bil podan predlog za usmeritve na sistemski ravni. V praksi se tudi uresni\u010duje dolo\u010dba zakona, ki se nana\u0161ajo na obve\u0161\u010danje ministrice in poro\u010danje ministrici, in sicer v obsegu in na na\u010din, kot je podrobneje dolo\u010den v Pravilniku o usmerjanju in nadzoru policije. Torej, obve\u0161\u010danje se omejuje zgolj na dogodek in dejansko stanje in nikakor se mi ne posredujejo operativni podatki o policijskih preiskavah. Hvala."
        ],
        "_version_": 1589034773666332672,
        "id": "g591571",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 9471,
        "datetime_dt": "2015-03-12T01:00:00Z",
        "speaker_i": 1768,
        "content_t": [
          "Hvala lepa. Lep pozdrav tudi v mojem imenu vsem! \nTudi slovenska policija seveda podpira peticijo in se pravzaprav \u017ee na tem mestu zahvaljuje za vsa sodelovanja z nevladnimi organizacijami v preteklih letih, ker ravno nevladne organizacije 20 let nazaj in \u0161e ve\u010d, so bile tiste, ki so pravzaprav prve za\u010dele orati ledino, da smo tudi vladne organizacije za\u010dele korake k u\u010dinkovitej\u0161emu delu na tem podro\u010dju. Eno od, kar me je \u0161e posebej pravzaprav razveselilo, ena od alinej, ki jih podpisovalci te peticije zahtevajo od politi\u010dnih odlo\u010devalcev, je tudi zagotavljanje enakih mo\u017enosti za \u017eenske na vseh podro\u010djih v dru\u017ebi, seveda v povezavi s prepre\u010devanjem nasilja nad \u017eenskami. Jaz moram re\u010di, da zagotavljanje enakih mo\u017enosti in pa uresni\u010devanju te politike, je na Ministrstvu za notranje zadeve in pa v policiji temu podro\u010dju namenjamo vrsto let prav posebne pozornost. Vse od za\u010detka sprejema Zakona o uresni\u010devanju enakih mo\u017enosti \u017eensk in mo\u0161kih imamo v policiji, na Ministrstvu za notranje zadeve koordinatorja oziroma koordinatorko, ki skrbi za uresni\u010devanje te politike. Prav tako imamo posvetovalno telo na vseh nivojih, na vseh treh nivojih policijske organizacije na dr\u017eavnem, regionalnem in lokalnem, ki prav tako skrbi za uresni\u010devanje politike enakosti spolov za odpravo stereotipov, predvsem pa za dobre medsebojne odnose in odli\u010dno komunikacijo. Zakaj vam to govorim? Zaradi tega, ker so ti odnosi znotraj, tako kot znotraj dru\u017eine, tudi znotraj enega takega sistema kot je policija, bistvenega pomena za dobro komunikacijo, ker s tem se namre\u010d dobro delo enega dr\u017eavnega organa, ki je represivni organ tako kot je policija, za\u010dne tudi navzven do uporabnikov na\u0161ih storitev. Osnovna naloga policije je seveda varovanje \u017eivljenja premo\u017eenja in pa seveda zagotavljanje varnosti in ni\u010delna toleranca do vseh oblik nasilja, zlasti do nasilja v dru\u017eini in seveda nasilja nad \u017eenskami je \u017ee vrsto let prioriteta, tako policije kot Ministrstva za notranje zadeve. \u017dal dom kot vsi ugotavljamo in vsi dobro vemo, je \u0161e vedno najbolj nevaren kraj za, tako na eni strani za na\u0161e otroke kot seveda na drugi strani za \u017eenske in najbolj nevarni pravzaprav povzro\u010ditelji tega za \u017eenske so njihovi partnerji. Pri tem ne smemo zanemariti in policija skupaj z resornim ministrstvom za delo, dru\u017eino in socialne zadeve in enake mo\u017enosti tudi ne zanemarja. Namre\u010d tudi ta projekt o katerem skupaj sodelujemo, vestna. Posebno pozornost namenja tudi starej\u0161im, tako starej\u0161im \u017eenskam kot na sploh starej\u0161im, ki so zelo velikokrat in pogosto je na njih, preve\u010dkrat pozabljamo pravzaprav tudi pri teh kampanjah \u017ertve nasilja s strani svojih svojcev, ali so to invalidi, recimo tudi \u017ertve nasilja zelo pogosti ali pa osebja s posebnimi potrebami prav tako \u017ertve nasilja v dru\u017eini. Policija obravnava na leto pribli\u017eno 1700 kaznivih dejanj po 191. \u010dlenu Kazenskega zakonika. Gre za nasilje v dru\u017eini. Pribli\u017eno 100 kaznivih dejanj nasilni\u0161tva, ki je lahko nekako povezan s tem, okoli 3 tiso\u010d prekr\u0161kov glede kr\u0161itve javnega reda in miru in izre\u010de v povpre\u010dju tiso\u010d prepovedi pribli\u017eevanj po 60. \u010dlenu Zakona o nalogah in pooblastilih policije. Vemo, da lahko policija izre\u010de ta ukrep samo za 48 ur, potem je to seveda v nadaljevanju pristojnost preiskovalnega sodnika, da to potrdi \u0161e za 10 dni in samo v 2,9% preiskovalni sodniki ne potrdijo tega ukrepa. Se pravi, da pravzaprav policija zelo zagotavlja te potrebne standarde kot jih zakonodaja dolo\u010da in ugotavljamo, da kar v 30% storilci, nasilne\u017ei oziroma osebe, ki jim je bil izre\u010den prepovedi pribli\u017eevanja ta ukrep kr\u0161ijo. Zaradi tega smo, ko smo pripravljali Zakon o nalogah in pooblastilih policije nadgradili, da tako re\u010dem, ta ukrep v tem smislu, da je mo\u017enost pridr\u017eanja za tiste osebe, ki kr\u0161ijo ta ukrep, ampak to je statistika, pa vendarle v tej statistiki so seveda zgodbe, so ljudje, so \u017ertve, so \u017eenske, so otroci in so storilci. \u017drtve v skoraj polovici primerov ali pa v veliki ve\u010dini primerov se obrnejo najprej na svojo prijavo, na nevladne organizacije in seveda potem, takoj zatem je seveda tudi policij. Policija torej velikokrat prva vstopa v nek nasilni odnos in ravno s tem namenom smo v letu 2013 pripravili eno zelo celovito informacijo za \u017ertve oziroma za tiste, ki sporo\u010dajo informacijo ali pa dajejo prijave o dolo\u010denem nasilju v dru\u017eini. Mo\u017ena je tudi tako imenovana anonimna e-prijava, celovita informacija in sicer kaj lahko policija stori. Dostikrat je namre\u010d pri\u010dakovanje lahko ve\u010dje kot ima policija pooblastila v zakonu. Torej kaj lahko policija stori? Kaj lahko \u017ertev pri\u010dakuje od policije, ne glede na to, strinjam se tukaj s kolegico Langovo, da je Zakon o kazenskem postopku izrazito naravnan za varstvo, kar je po eni strani logi\u010dno, ker pa zasleduje tako imenovano garantno funkcijo za varstvo tistega ki se znajde pred represivnimi organi in potem v nadaljevanju v kazenskem postopku manj in pod normiranje, kar se ti\u010de zagotavljanje pravic \u017ertev. Ne glede na to je policija sama, \u010detudi je to v Zakonu o kazenskem postopku ni dolo\u010deno, sprejela usmeritve za sistemsko ravnanje, informiranje, dajanje nasvetov pomo\u010di \u017ertev vseh kaznih dejanj, vklju\u010dno s tem, da jih seznanjamo, da imajo pravico do od\u0161kodnine, \u010de so \u017ertve nasilnih kaznivih dejanj. Pomembno je seveda, in to ves \u010das poudarjamo na\u0161im policistom, u\u010dinkoviti ukrepanje za za\u0161\u010dito \u017ertve. Zaradi tega seveda namenjamo temu strokovnemu delu policije, \u010de se osredoto\u010dim najprej na, \u010disto taktiko in metodiko dela policije od, poudarjamo, da je potrebno opravljati hi\u0161ne preiskave, da je potrebno narediti ogled kraja dejanja, da je potrebno ustrezno zavarovati sledove, ki ka\u017eejo na to, da se dogaja dolo\u010deno kaznivo dejanje, ker je seveda na\u0161 interes vendarle uspe\u0161na izvedba kazenskega postopka in policija kot represivni organ seveda v neko nasilno zvezo ali pa v dru\u017eino vstopa izrazito hitro in zelo intenzivno. In seveda na\u0161 namen je za\u0161\u010dititi \u017ertev, na\u0161 namen je seveda, da storilec prevzame na nek na\u010din odgovornost za svoja dejanja in na\u0161 cilj je seveda, da pripravimo prostor ali pa polje, da lahko druge institucije, od centra za socialno delo, \u010de ho\u010dete zdravstva, \u0161olstva, ki ga, moram re\u010di, na tem skupu sedajle mo\u010dno pogre\u0161am, ravno tako tudi Ministrstvo za kulturo, ker vendar je, \u010de vsi poudarjamo, pravzaprav ta multidisciplinarni pristop pri prepre\u010devanju nasilja v dru\u017ebi je vendarle potreben en tak \u0161ir\u0161i segment tudi vladnih organizacij ali pa ministrstev. Skratka multidisciplinarni in medinstitucinalni pristop je zagotovo bistven, zagotovo ga je \u0161e vedno premalo, \u010deprav o tem \u017ee 20 in ve\u010d let vsi govorimo, kajti nih\u010de ne zmore vsega sam, vsi pa zmoremo vse tudi kar se ti\u010de prepre\u010devanja nasilja v dru\u017eini. Nujna je torej specializacija, nujno je krepiti znanje in strokovnost vseh, ki se ukvarjamo z nasiljem v dru\u017eini. Zaradi tega imamo tudi mi v pravilniku zapisano, da morajo vsi policisti vsako leto iti skozi usposabljanje obravnave nasilja v dru\u017eini. Usposabljamo jih po sistemu multiplikatorjev, se pravi tran the trainers. Ti multiplikatorji so pravzaprav policisti, kriminalisti z dolgoletnimi izku\u0161njami, s posebnim specifi\u010dnim znanjem obravnave nasilja v dru\u017eini  usposabljamo tiste, ki najprej pravzaprav lahko sprejemajo eno informacijo, da je pri\u0161lo do nasilja v dru\u017eini. To so delavci na \u0161tevilki 113, se pravi tako imenovani operativni-komunikacijski center. Veselimo se vseh postov s to\u017eilci, sodniki, s centri za socialno delo, veselimo se sodelovanja na univerzah, v \u0161olah, kjer pa\u010d podajamo te informacije tako star\u0161em kot otrokom kot seveda tudi u\u010diteljem. Absolutno se seveda veselimo in nikoli pravzaprav ne be\u017eimo pred ogledalom, ki nam ga nastavljajo nevladne organizacije, kajti oni so pravzaprav ves \u010das na\u0161 pravi smerokaz. In na\u0161e osnovno izhodi\u0161\u010de, in s tem zaklju\u010dujem, je sporo\u010dilo, ki ga je zapisala sicer kolegica Mikli\u010deva, ki se kot kriminalistka ukvarja tudi s preiskovanjem kaznivih dejanj in sicer pozornost je potrebno nameniti \u017ertvi, seveda tudi nasilne\u017eu, ampak \u010de govorim sedaj o \u017ertvi takrat ko je \u017eiva, ne takrat ko je mrtva. In dru\u017eba ji mora ves \u010das dajati sporo\u010dilo, da je vredna \u017eiva ne mrtva. Zato se seveda pridru\u017eujem temu kar je povedala kolegica Zabukovec in sicer, da je potrebno sporo\u010dati medijem kaj se da narediti, in da je vredno prijaviti, in da se lahko nasilne\u017ea ustavi samo s prijavo, ne pa do kak\u0161nih grozot in \u010desa vsega institucije niso sposobne narediti. \nHvala lepa."
        ],
        "_version_": 1566601366190686208,
        "id": "g1214829",
        "org_i": 13
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6043,
        "datetime_dt": "2015-02-17T01:00:00Z",
        "speaker_i": 1874,
        "content_t": [
          "Lep pozdrav! Hvala lepa za besedo. \nKonec lanskega leta je na Odboru za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo bila celovito predstavljena na dveh prekinjenih sejah situacija znotraj Ministrstva za notranje zadeve oziroma policije. Tu smo se nekako soglasno strinjali, glede na predstavitev tako sindikata kot vodstva Ministrstva za notranje zadeve in policije, da je policija v zelo kriti\u010dnem stanju glede na zelo slabo investiranje v materialna sredstva v zadnjih nekaj letih. Tu smo predstavili nekaj statisti\u010dnih podatkov, ki so zelo to\u010dni in precizni, in skupni sklepi, ki so bili izglasovani na tem Odboru za notranje zadeve, so bili vsaj \u0161tirje, ki se neposredno nana\u0161ajo na rebalans prora\u010duna za leto 2015. Eden izmed njih je bil, da mora dr\u017eava, Vlada in vsi, ki o tem odlo\u010dajo, zagotoviti primerna in zadostna sredstva za nemoteno delovanje in izvajanje policije in toliko danes omenjenih zakonskih nalog, ki se izvajajo na podro\u010dju varovanja \u017eivljenja in premo\u017eenja ljudi. Celo eksplicitno je bilo navedeno, da se v prora\u010dunu za leto 2015 oziroma rebalansu tega prora\u010duna namenijo zadostna sredstva, ki bodo omogo\u010dala, da bo policija res nemoteno funkcionirala in opravljala te svoje naloge, ki so ene izmed visokih prioritet te dr\u017eave, poleg zdravstva in vsega ostalega, da ne bom tu na\u0161teval. Po na\u0161ih podatkih je vodstvo Ministrstva za notranje zadeve in policije sestavilo prioritetni seznam po treh kategorijah. Prvi kategoriji zanesljivo sta v tistem obsegu nalog, ki jih dolo\u010da zakon in jih policija mora izvajati. \nZ rebalansom prora\u010duna manjkajo sredstva in mi smo na to opozorili vse poslanske skupine, tudi poslanca narodnih skupnosti in seveda odbor, ki je sprejel dolo\u010dene sklepe, ki jih je Vlada z rebalansom prora\u010duna enostavno povozila. Enostavno jih \n (nadaljevanje) ni spo\u0161tovala in je \u0161la ravno v direktnem nasprotju s tistim, kar je bilo tu sklenjeno, poudarjeno na podlagi argumentov, \u0161tevilk in dejstev. O \u010dem govorimo? Torej, govorimo o predlogu, da se policiji za nemoteno delo, torej izvajanje zakonskih dol\u017enosti in nujnih investicijskih vzdr\u017eevanj, dodeli dodatnih 34 milijonov evrov, toliko, kot je tudi poudaril tu gospod \u0160efic kot dr\u017eavni sekretar, tako na odboru, mislim, da je danes tudi prisoten. To pomeni, da bi policija lahko nemoteno v letu 2015 izvajala nekatere zakonske dol\u017enosti in obveznosti. Zdaj, kaj se v teh 34 milijonih skriva. Seveda, tudi jaz kot predlagatelj oziroma sindikat kot predlagatelj je \u017eelel vedeti, o \u010dem se pogovarjamo. Pogovarjamo se o nadome\u0161\u010danju uniforme, nadome\u0161\u010danje uniforme pomeni, ker uniforma se z leti iztro\u0161i, in postopnem, poudarjam postopnem, uvajanju novega dela uniforme, ki je prakti\u010dno nespremenjena \u017ee 23, 24 let. Govorimo o za\u0161\u010ditnih sredstvih, protibalisti\u010dnih \u0161\u010ditih. Govorimo o tem, da je treba vzdr\u017eevati sistem TETRA, o katerem je \u017ee bilo nekaj govora in je tudi v ta namen treba investirati pod nujno, sicer se bo prekinila pogodba in posledi\u010dno pomeni tudi padec ne samo za policijo, ampak vse varnostne in druge slu\u017ebe, ki so vezane na ta sistem. Tu govorimo o denarju, ki je potreben za za\u0161\u010ditene pri\u010de, za ogro\u017eene delavce policije, ki so pod neko stopnjo ogro\u017eenosti. Govorimo o pla\u010dilu zasega vozil, kar je zakonska dol\u017enost po Zakonu o kazenskem postopku in pa pravilih cestnega prometa. Torej, policija mora zase\u010di vozilo, kadar je izpolnjen zakonski pogoj, in \u010de ni denarja, seveda te zakonske pristojnosti ne more izvajati. Da gremo do tako banalnih stvari, kot je nadomestilo sprejev, torej sprejev, ki jih imajo policisti v osebni uporabi in so jih dol\u017eni po zakonu uporabiti, kadar so izpolnjeni zakonski pogoji. Nekje v sredini leta se za\u010dnejo ti roki, do katerih so ti spreji uporabni, jih mora delodajalec, torej policija, dr\u017eava, zamenjati; \u010de ne, bo z vso pravico sindikat v tem delu opozoril, da policisti pa\u010d lahko legitimno odklonijo tak\u0161no intervencijo, ker niso opremljeni z vso predpisano opremo. Govorimo v tem sklopu tudi o nalogah helikopterske policije, ki izvaja naloge nujne medicinske pomo\u010di, za kar je pribli\u017eno milijon evrov potrebnih, od tega za gorivo in vso to spremljajo\u010do infrastrukturo. Torej, helikopterska policija bo, \u010de ne bo sredstev, prenehala na dolo\u010den dan oziroma ob izteku sredstev to nalogo izvajati. Da smo mogo\u010de smo \u0161e nekoliko bolj precizni. Soo\u010damo se v \u0161ir\u0161em evropskem prostoru z neposrednimi gro\u017enjami varnosti, terorizmom. V tem delu policija nima, na primer, sredstev, ki jih zdaj prosi, s tem rebalansom prora\u010duna za to, da usposobi in posodobi tega robota, ki je namenjen temu, da deaktivira dolo\u010dena potencialno nevarna eksplozivna sredstva. Da ne re\u010dem, da nima policija vzdr\u017eevanih teh licenc za programsko opremo, kar sicer ne bo ogrozilo nobenega \u017eivljenja, bo pa mo\u017een vdor v sistem policije in odhod, odtekanje podatkov. \nMogo\u010de \u0161e o vozilih, ki so, mimogrede, v tretjem krogu, niti ne najbolj prioritetnem, katerih povpre\u010dna starost je bila lani tu na odboru predstavljena, torej, 8 let stara vozila in pribli\u017eno toliko let stara IT oprema, medtem ko je nekje povpre\u010dje oziroma standard v javnem sektorju 3 leta, se je zvi\u0161al, mimogrede. Ne govorimo tu o kompletni prenovi voznega parka, ampak samo o izlo\u010danju in posodobitvi tistih vozil, ki za zdravje, varnost niso ve\u010d primerna za uporabo, torej za operativno uporabo. \nJaz se seveda zavedam resnosti situacije, ampak na Vladi, glede na sklepe odbora, je bilo pa, da dolo\u010di prioritetni seznam, kaj \u017eeli tu v dr\u017eavi imeti, torej, da funkcionira ne glede na zelo te\u017eke razmere. In tu sem se seznanil z besedami vodstva Ministrstva za notranje zadeve, da je ta prora\u010dun naravnan tako, da bo policija funkcionirala nekje do sredine leta. Jaz ne vem, ali je koli\u010dkaj resnosti v tej slovenski politiki, v Vladi, da sprejme tak\u0161ne nastavke in tak\u0161ne prora\u010dune, kajti verjamem, da se bo ponovila, \n (nadaljevanje) seveda \u010de ne bo ta amandma podprt, praksa prej\u0161njih let, kar pomeni, ko bo res del policije oziroma del storitev \u017ee obstal, ko bodo zapadli ra\u010duni, da bodo grozile blokade ra\u010dunov, ker so pa\u010d nepla\u010dani ra\u010duni za gorivo, da ne bo mo\u017eno iti v razpis za nove pnevmatike, da bo takrat nek rebalans, ki bo dolo\u010dena sredstva prinesel in bo potem nekako policija ne umirala in ne \u017eivela do konca leta. Naj opozorim \u0161e na eno zelo pomembno in zelo slabo prakso glede javnih razpisov. Seveda, ko bo policija ugotovila, da ima neizpravna vozila, da bo treba 100 vozil pod nujno zamenjati, bo nekje rebalans ali pa sklep Vlade prinesel dodatna sredstva, nekje tam sredi leta. Ti razpisni pogoji so tak\u0161ni, kot so, postopek se bo vlekel nekje do konca leta, razpis ne bo uspel, pri\u0161li bomo v naslednje prora\u010dunsko leto in spet bomo imeli \u0161e leto dni starej\u0161a vozila in ve\u010d, 350 tiso\u010d ali pa 450 tiso\u010d kilometrov, kar je seveda nesprejemljivo z vidika sindikata, ki zagotavlja varne delovne pogoje. In vam lahko povem, da absolutno ne bomo dopustili, da bodo policisti uporabljali opremo, ki bo za njih nevarna. In mislim, da bi tu tudi na va\u0161i strani moral biti resen razmislek in podpora temu amandmaju, ki pomeni to, da policija normalno funkcionira. To ne pomeni nekih nadstandardov, kar mogo\u010de je nekje drugje v tej dr\u017eavi, ampak osnovno, elementarno izvajanje policijskih nalog. \nZahvaljujem se vam za pozornost, v pri\u010dakovanju va\u0161e podpore. Hvala lepa."
        ],
        "_version_": 1558595721213509632,
        "id": "g545168",
        "org_i": 17
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6626,
        "party_i": 135,
        "datetime_dt": "2015-10-07T02:00:00Z",
        "speaker_i": 1302,
        "content_t": [
          "Predsednica, hvala za besedo. \nPredlog prora\u010duna Ministrstva za notranje zadeve za leti 2016 in 2017, ki je pred vami, je rezultat enoletnega napora, skratka \u017ee od prevzema mandata sem bila seznanjena z izjemno slabo finan\u010dno situacijo Ministrstva za notranje zadeve, z organi v sestavi, o \u010demer pri\u010da tudi kronologija serijske, gasilnih akcij, ki smo jih izvajali med letom, zlasti za zagotovitev nemotenega delovanja policije, kot organa v sestavi ministrstva. Namre\u010d s finan\u010dnim na\u010drtom za leto 2014 ministrstvo ni imelo odobrenih zadostnih pravic porabe, tako da je v tem preteklem letu bil klju\u010dni izziv zagotoviti pogoje za nemoteno izvajanje zakonskih nalog policije. \nProra\u010dun je dejansko rezultat intenzivne interakcije med Ministrstvom za notranje zadeve in Ministrstvom za finance, ki so potekala skozi celo leto in \u017ee pravzaprav sproti prina\u0161ala pozitivne rezultate, zlasti pri zagotavljanju dodatnih finan\u010dnih sredstev za delovanje policije, ki je bila dejansko v najslab\u0161em stanju, ker namre\u010d trend zni\u017eevanja sredstev preteklih let je dosegel najni\u017ejo to\u010dko prav v letu 2014 in to kljub temu, da sem takoj po prevzemu mandata tudi uspela zagotoviti policiji, ob rebalansu dodatnih 8 milijonov evrov, in sicer predvsem za redno delovanje policijskih uprav in za operativno delo policije. \nPreden gremo na konkretne \u0161tevilke je treba poudariti tudi to, da predlog prora\u010duna tudi nekako naklju\u010dno sovpada s pojavom pove\u010danja pojava migracij, pri \u010demer pa poudarjam, da pove\u010danje prora\u010dunskih sredstev za policijo ni v izklju\u010dni funkciji pri\u010dakovanja pove\u010danja obremenitve policije pri obvladovanju varnostne slike v Republiki Sloveniji, ampak je za policijo ugodnej\u0161i prora\u010dun predvsem manifestacija dejstva, da je aktualna vlada tista, ki pravilno pripoznava pomen policije, kot klju\u010dnega subjekta notranje varnosti, ki opravlja najzahtevnej\u0161e javno-varnostne naloge in zato se vlada zaveda, da je konstanta vlaganja v varnost in tudi potem v slovensko policijo klju\u010dnega pomena.\nDejstvo je tudi, da je ve\u010dletno usmerjeno var\u010devanje preteklih let, ko je policija ogromno prispevala h konsolidaciji javnih financ \u017ee pri\u010delo kazati negativni vpliv tako na redno delo, kot na materialno tehni\u010dne pogoje dela. Vemo namre\u010d, da je policija v preteklih letih sledila strogim var\u010devalnim ukrepom, ob doslednem izvajanju zakonskih nalog in tudi opu\u0161\u010dala vlaganja tako v investicije, kot opremo, kar je potem pomenilo tudi, da se je zna\u0161la v situaciji zastarele dotrajane opreme, zastarelega voznega parka, neustreznega vzdr\u017eevanja objektov in je bilo nujno povzeti ukrepe za prepre\u010ditev zmanj\u0161anja kakovosti storitev in v skrajni fazi tudi opu\u0161\u010danja izvajanja dolo\u010denih zakonskih nalog, torej da se zagotovi nemoteno operativno delo policije.\nV preteklem letu, torej ob rebalansu 2015 smo se tudi dogovorili, da bomo situacijo re\u0161evali, torej ta primanjkljaj policije med letom, kar smo tudi skupaj z Ministrstvom za finance izvajali. Med letom smo zagotovili dodatnih 12,5 milijona evrov in smo to porabili nekaj za Tetro, nekaj za nabavo opreme, en del tudi za sanacijo slabega voznega parka. Kljub temu, da smo v tem letu \u017ee dosegli delno sanacijo stanja na podro\u010dju materialnih sredstev, in sicer za redno delovanje, izvajanje nalog, pa tudi za opremljanje policistk in policistov, pa se glede prora\u010duna, ki je pred vami, torej prora\u010dunov za leti 2016 in 2017, nisem strinjala s tak\u0161nim na\u010dinom zagotavljanja sredstev policiji, ker menim, da bi to pomenilo pravzaprav nenormalne pogoje za izvr\u0161evanje prora\u010duna, zlasti za policijo, kar v dani situaciji in tudi v prihodnje ni ve\u010d sprejemljivo. Zahtevala sem prora\u010dun, ki omogo\u010da nemoteno operativno delovanje policije, da normalno izpeljemo vse obveznosti po zakonu, ker namre\u010d policija nima mo\u017enosti diskrecijskega odlo\u010danja, ali bo dolo\u010dene zakonske naloge izvedla ali ne. In pa, da tudi zagotovimo nemoteno in tudi varno izvajanje nalog. Prora\u010dun za 2016 in 2017 je odraz teh zahtev, tako na podro\u010dju materialnih stro\u0161kov, za izvajanje klju\u010dnih zakonskih nalog, za nujno opremo, za vzdr\u017eevanje objektov, kar bo tudi nenazadnje pomenilo, da bodo nekateri stro\u0161ki v naslednjem letu, torej v letu 2017, ni\u017eji. Prav tako je odraz teh mojih zahtev tako na podro\u010dju investicij, da saniramo nekatere slabe odlo\u010ditve preteklih let, glede na to, da gre za kumulirane primanjkljaje, ki so se nabirali skozi leta, torej niso nastali v preteklem letu, to je bilo zate\u010deno stanje. In pomembno je poudariti, da investicije, ki jih planiramo za naslednji dve leti, dejansko so tak\u0161ne narave, da neposredno vplivajo na izvajanje zakonskih nalog. In na podro\u010dju pla\u010d, kjer je klju\u010dno to, da se dejansko omogo\u010da izpolnitev kadrovskega na\u010drta v obsegu, kot je predviden, da se bo policija lahko soo\u010dala tudi s fluktuacijo, ki je dejstvo v policijskih vrstah, nenazadnje odhajajo celotne generacije in moramo zagotoviti fluktuacijo, ki bo vzdr\u017ena. Dejstvo je tudi, da javnofinan\u010dni okvir \u0161e zmeraj obstaja, klju\u010dno tveganje razvoja na\u0161e policije, ampak v tem trenutku je predvsem bistveno to, da zagotavljamo pogoje za zaustavitev stagnacije, torej, da zaustavimo trend stagnacije iz preteklih let, v prihodnjih obdobjih pa se bo razmi\u0161ljalo tudi o razvoju. \n\u010ce gremo konkretno na \u0161tevilke. Prioritete dela Ministrstva za notranje zadeve, ki se manifestirajo v prora\u010dunu. Na upravnem delu gre predvsem za ukrepe na podro\u010dju migracij, mednarodne za\u0161\u010dite in integracije beguncev, medtem ko na policiji, \u010de skr\u010dimo v grobem, odkrivanje in preiskovanje kaznivih dejanj, zagotavljanje varnosti v cestnem prometu in klju\u010dni izziv, o katerem sem ob\u0161irneje v uvodu povedala, zagotavljanje pogojev za nemoteno izvajanje zakonskih nalog policije. \nKar se ti\u010de upravnega dela, ukrepi na podro\u010dju migracij, mednarodne za\u0161\u010dite in integracije beguncev. Pravice porabe so na\u010drtovane za obi\u010dajen obseg migracijskih tokov. Glede na dogajanje, o katerem je bilo veliko govora v preteklih tednih, se pri\u010dakuje oziroma predvideva se pove\u010dan trend migracijskih tokov in bo Slovenija, \u010de pride do teh scenarijev, morala zagotoviti oskrbo prosilcev za mednarodno za\u0161\u010dito in njihovo obravnavo, v skladu z nacionalno zakonodajo in tudi evropsko zakonodajo. V predlogu prora\u010duna je predvidena tudi realizacija projekta preselitve beguncev, \"resettlement\" ali relokacija, za \u017ee prvotno dogovorjene premestitve, torej 230 oseb in pa preselitev 20 oseb. Stro\u0161ki za ta namen se bodo delno pokrivali iz evropskih sredstev iz Sklada za azil, migracije in integracijo. V letu 2016 pri\u010dakujemo 125 prosilcev za mednarodno pomo\u010d. Ocena stro\u0161kov za 2016 zna\u0161a 1,038 milijona evrov in se bo financirala iz Sklada AMIF v vi\u0161ini 0,6 milijona in iz integralnih sredstev dobrih 0,5 milijona evrov. V letu 2017 dodatnih 125 prosilcev z enako oceno stro\u0161kov, in sicer v vi\u0161ini 1,038 milijona evrov, medtem ko pa za 125 prosilcev za mednarodno pomo\u010d iz leta 2016 se v letu 2017 upo\u0161tevajo samo \u0161e stro\u0161ki denarnega nadomestila za zasilno nastanitev v vi\u0161ini 0,4 milijona evrov. Kar se ti\u010de ostale dimenzije migracij, stro\u0161ki zaradi pove\u010danih migracijskih tokov v prora\u010dunih 2016 in 2017 \n\n (nadaljevanje) niso na\u010drtovani. Stro\u0161ke iz tega naslova bo Ministrstvo za finance pokrivalo iz prora\u010dunske rezerve. Prej pa sem pozabila omeniti, da v skladu z Uredbo Evropskega parlamenta in Sveta o ustanovitvi sklada AMIF, iz katerega se bo delno financiral projekt, lahko naknadno uveljavljamo pav\u0161alni znesek 6.000 evrov za vsakega upravi\u010denca do mednarodne za\u0161\u010dite. \nKar se ti\u010de policije. V prora\u010dunih za 2016 in 2017 so zagotovljena sredstva \u017ee za \u0161tiri temeljne projekte, ki so omenjeni tudi v Resoluciji o dolgoro\u010dnem razvojnem programu policije do leta 2025, torej, vzdr\u017eevanje in vzpostavljanje javnega reda in miru z interventnim ukrepanjem, opremljanje nacionalnega forenzi\u010dnega laboratorija, tehni\u010dno varovanje policijskih objektov in sistem Tetra ter za nekatere druge prioritetne projekte. Tu je v prvi vrsti in je tudi absolutna prioriteta obnova voznega parka policije, za leto 2016 9,4 milijona evrov, za leto 2017 3,3 milijona evrov. Izvedena bo ve\u010dja obnova voznega parka; \u010de bi uspeli del teh vozil naro\u010diti preko finan\u010dnega najema, bi lahko nabavili od 800 do 1.000 vozil, s \u010dimer bi zagotovili bolj\u0161o operativno sposobnost policije, pa tudi izbolj\u0161ali pogoje za delo zaposlenih. Nadgradnja sistema nadzora telekomunikacij 3,5 milijona evrov v letu 2016 in 1 milijon evrov v letu 2017. Tu gre tudi za klju\u010dno investicijo, glede na to, da je cilj zagotoviti tehni\u010dno in operativno zmo\u017enost obstoje\u010dega sistema za nadzor elektronskih komunikacij in za nemoteno delovanje, za izvajanje nadzora elektronskih komunikacij po 150. \u010dlenu Zakona o kazenskem postopku, tu gre za prikrite preiskovalne ukrepe, torej nadzor elektronskih komunikacij s prislu\u0161kovanjem in snemanjem; gre pravzaprav za pomemben element v boju zoper najhuj\u0161e oblike kriminala. Naslednja stvar, ki je bistvena za policijo, je nova informacijsko-telekomunikacijska oprema. Policija seveda za obvladovanje varnostnih pojavov, za analiziranje in za sintetiziranje klju\u010dnih spoznanj in sprejemanje odlo\u010ditev zahteva sodobno tehnologijo. Vzdr\u017eevanje in vzpostavljanje javnega reda in miru z interventnim ukrepanjem 3,2 milijona evrov v letu 2016, nabava posebnih tehni\u010dnih sredstev in pripomo\u010dkov, izgradnja Tetre, ki je tudi pomembna, 2,4 milijona v 2016 in 4,6 v letu 2017. Nacionalni forenzi\u010dni laboratorij, ki je bil odprt ob dnevu policije letos, sedaj predvidevamo sredstva za nabavo ustrezne opreme v vi\u0161ini 277 tiso\u010d evrov v letu 2016, kar bo nedvomno prispevalo k u\u010dinkovitej\u0161emu izvajanju nalog policije in izbolj\u0161anje pogojev za delo zaposlenih. Pove\u010danje sredstev v obeh letih bo namenjeno tudi opremljanju policije in izbolj\u0161anju pogojev za njihovo delo, pove\u010danje je vidno pri vi\u0161ji postavki za materialna sredstva in vi\u0161jem znesku za investicije. \nKar se ti\u010de \u0161tevilk. Ministrstvo z organi v sestavi ima v letu 2016 na\u010drtovanih 357,7 milijona evrov vseh pravic porabe, od tega na integralnem delu 337,6 milijona evrov. V letu 2017 na\u010drtujemo 346,3 milijona vseh pravic porabe, od tega 330,4 na integralnem delu. Tako v predlogu prora\u010duna za 2016 ima ministrstvo na integralnem delu v primerjavi z oceno porabe za prej\u0161nje leto oziroma za leto\u0161nje leto vi\u0161je pravice porabe za 37,2 milijona evrov, v letu 2017 pa za 30 milijonov evrov. Kot \u017ee re\u010deno v uvodu, pove\u010danje pravic porabe bo omogo\u010dilo zaustaviti trend ve\u010dletnega ni\u017eanja sredstev, kar je imelo za posledico drasti\u010dno zni\u017eanje materialnih, tehni\u010dnih pogojev poslovanja organa. Je pa pomembno poudariti tudi, da se izbolj\u0161uje struktura prora\u010duna, ker namre\u010d iz 80,1 % za pla\u010de padamo na 73,3, in sicer zaradi pove\u010danja dele\u017ea investicij, ki bodo omogo\u010dale predvsem izbolj\u0161anje stanja opremljenosti ministrstva oziroma predvsem policije. \nNa ministrstvu za leto 2016, torej na upravnem delu, pove\u010danje porabe za 1,8 milijona evrov, od tega 1,5 na integralnem delu, za namene, ki so bili \u017ee omenjeni uvodoma. Policija ima za leto 2016 za 39 milijonov evrov ve\u010d vseh sredstev, v 2017 pove\u010danje vseh sredstev za 27 milijonov evrov, pove\u010danje se nana\u0161a na vi\u0161je stro\u0161ke dela, seveda zaradi upo\u0161tevanja napredovanj ter pove\u010danja sredstev za opremljanje, operativno delo policijein pove\u010danje investicij. \nMaterialni stro\u0161ki za redno delovanje za leti 2016 in 2017 ostajajo na vi\u0161ini nekje 31,7 milijona evrov in so ve\u010dji kot v letu 2015 in 2014. Materialni stro\u0161ki za opremljanje v 2016 so predvideni v vi\u0161ini 7,2 milijona v letu 2017 pa v vi\u0161ini 6,1 in upo\u0161tevajo\u010d obdobje od 2011 do 2015 gre za bistveno pove\u010danje sredstev za opremljanje policije, kar vsekakor je pozitiven premik. Iz sredstev prora\u010duna za leti 2016 in 2017 bo policija nabavila predvsem naslednjo opremo, in sicer za\u0161\u010ditno opremo, neprebojne srajce, neprebojne jopi\u010de, neprebojne \u010delade, balisti\u010dni \u0161\u010diti, oprema za oboro\u017eitev, strelivo, plinska sredstva, osebna oprema, oprema tudi za novo zaposlene nadzornike dr\u017eavne meje in kandidate za visoko \u0161olo v letu 2015 in zagotovitev zaloge v centralnem skladi\u0161\u010du, osebna dopolnilna oprema in oprema za speicalnosti, posebna tehni\u010dna oprema in pa seveda ostala materialna sredstva. \nKar se ti\u010de materialnih stro\u0161kov za operativno delovanje so v letu 2016 na\u010drtovani v vi\u0161ini 8,2 milijona evrov, v letu 2017 v vi\u0161ini 8 milijonov evrov. V prora\u010dunih za leti 2016 in 2016 so na\u010drtovana sredstva v vi\u0161jih zneskih, in sicer nekako okoli nivoja leta 2011, kar glede na ve\u010dletni trend padanja je tudi uspeh. \nBistvene so tudi investicije. Za investicije, \u010de naredimo eno hitro kronologijo, padanje sredstev 2011 11,6 milijonov, 2012 7,7, 2013 7,2, 2014 7,4, za leto 2015 je bilo v veljavnem prora\u010dunu zagotovljenih 12,1 milijona, za naslednji leti pa ima za investicije policija, investicije so za policijo zelo bistvene glede na to, da v preteklih letih se v policijo ni vlagalo, ima v letu 2016 na integralnem delu namenjenih 35,3 milijona evrov, kar je za 22,9 milijona evrov ve\u010d kot leta 2015. V letu 2017 pa na\u010drtujemo za investicije 18,8 milijona evrov in poglavitni investicijski projekti, kot \u017ee re\u010deno, so obnova voznega parka, nadgradnja nadzornega centra, telekomunikacij TETRA, obnova informacijske opreme in nabava posebnih tehni\u010dnih sredstev in pripomo\u010dkov. \nSo pa \u0161e nekatere druge planirane investicije, med temi tudi PO Ljubljana, stavba, poslovna stavba PO Koper za dokumentacijo, oprema poslovnih prostorov, sredstva za nadzor prometa, oprema za za\u0161\u010dito podatkov, telekomunikacijska oprema, celovita re\u0161itev IT problema v policiji, oprema MFL, kriminalisti\u010dna dejavnost, tehni\u010dna sredstva, obnova voznega parka, TETRA, novogradnja PO Ljubljana, dokumentacija, nov informacijski telekomunikacijski center policije, potem Zagotenico(?), Policijska akademija Tacen in pa predvidevamo tudi sanacijo objekta Ministrstva na \u0160tefanovi, ki je tudi v zelo slabem stanju in pa seveda u\u010dinkovit boj proti terorizmu. Toliko na kratko. Hvala."
        ],
        "_version_": 1589034773153579008,
        "id": "g578226",
        "org_i": 23
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6683,
        "party_i": 5,
        "datetime_dt": "2014-11-17T01:00:00Z",
        "speaker_i": 25,
        "content_t": [
          "Hvala lepa. Spo\u0161tovana ministrica!\nMediji na debelo poro\u010dajo, kako je direktor Veniger dobil 70 tiso\u010d evrov, kar je bilo del odgovora predsednika Vlade, to je seveda bruto znesek, ki bi se ga lahko ministrica izognila, pa se ga ni. Ampak to ni predmet poslanskega vpra\u0161anja.\nPoslansko vpra\u0161anje, ki sem ga najavil, se nana\u0161a na razmere med ministrstvom in policijo. Moram re\u010di, da izra\u017eam zadovoljstvo, da vas vidim. Iz temeljnega razloga, ker vas prvi\u010d vidim, odkar ste ministrica, kljub temu da je Dr\u017eavni zbor imel \u017ee kar nekaj to\u010dk dnevnega reda, na katerih bi morali biti prisotni, pa niste bili. Bili so dr\u017eavni sekretarji. \nKar se ti\u010de razmerij med ministrstvom in policijo, moramo povedati naslednje. Pripravljavci zakona leta 1998 tega poglavja nismo vnesli v prej\u0161nji zakon iz temeljnega razloga, ker smo bili prepri\u010dani v to, da splo\u0161na zakonodaja, ki ureja razmerja med ministrstvi in organi v sestavi, v zadostni meri dolo\u010da ta razmerja in nismo predvideli, da bi lahko pri\u0161lo do kakr\u0161nihkoli zapletov. Kot je verjetno vam poznano \u2013 in jaz verjamem, da ste pregledali tudi dokumentacijo na to temo, zlasti po postavitvi poslanskega vpra\u0161anja \u2013, je leta 2003 moralo reagirati celo Ustavno sodi\u0161\u010de, ki je povedalo, da naj zakonodajalec opredeli ta razmerja med ministrom in policijo. Kajti takrat se je zgodilo nekaj, kar se ne bi smelo nikoli zgoditi. Namre\u010d, direktor policije se je preprosto uprl ministru. In \u0161ele poseg Ustavnega sodi\u0161\u010da je potem naredil svoje, zato smo tudi zakon popravili in ga dopolnili. Zakon, ki danes opredeljuje to podro\u010dje, pa v \u010dlenih od 3 do 13 relativno podrobno ureja, kak\u0161na so razmerja ministra do policije in kaj minister v odnosu do policije sme, \u010desa ne sme; skratka, kaj je policija dol\u017ena v razmerju do direktorja. \nMoje poslansko vpra\u0161anje torej je bilo na to temo. Spra\u0161ujem vas v tem kontekstu: \nKako se izvajajo ta dolo\u010dila tega zakona \u2013 torej, v \u010dlenih 3 do 13?\nAli \u0161e konkretneje:\nKako usmerjate delovanje policije in kako nadzirate delovanje policije?\nTo sta namre\u010d dva temeljna postulata tega zakona oziroma dve temeljni stvari, ki ju zakon opredeljuje.\nProsil bi, \u010de mi poveste malo ve\u010d na to temo:\nKako torej poteka nadzor nad delovanjem policije in kako vi usmerjate delo policije? \nHvala."
        ],
        "_version_": 1558596704931938304,
        "id": "g591569",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 7631,
        "datetime_dt": "2015-10-30T01:00:00Z",
        "speaker_i": 1637,
        "content_t": [
          "Hvala predsedujo\u010di in spo\u0161tovane poslanke in poslanci. \nJaz bi mogo\u010de tudi nekaj dodal, sodelovanje med policijo in Slovensko vojsko dejansko poteka zelo dobro. Nenazadnje tudi to ka\u017ee, da smo dnevno imajo s svojimi pripadniki, smo prisotni tudi na generalni policijski upravi v njihovem \u0161tabu in tako tudi po posameznih policijskih upravah, kjer skupaj na\u010drtujemo delo da lahko nemoteno in u\u010dinkovito izvajajo potem delo tudi na terenu.\nJaz bi tukaj poudaril tudi to, tudi \u010de bo Slovenska vojska pridobila ta policijska pooblastila se moramo zavedati, da to \u0161e dale\u010d ne pomeni, da bomo delali samostojno .Delovali bomo po usmeritvah policije, in le v tistih primerih, ko bo policija ocenila, da lahko nekatero nalogo opravimo samostojno bomo to nalogo opravili in ob upo\u0161tevanju vseh varnostnih tveganj, kajti zavedati seje potrebno, da kljub temu policija ima ve\u010dja znanja in tudi \u0161tevil\u010dna je. Ve\u010d pripadnikov ki ta dejanja bolje obvladujejo kot pripadniki Slovenske vojske. Ne nazadnje, predvsem ta znanja so primerljiva v vrstah voja\u0161ke policije, ostali pripadniki se bodo morali za to tudi \u0161e usposobiti. Skupaj smo za policijo pripravili tudi tovrstni program, zato lahko, da zaklju\u010dim, tudi v kolikor bo do tega pri\u0161lo bomo delovali skupaj, skratka po usmeritvah policije in policija bo tista, ki bo dolo\u010dila katero nalogo bomo opravili samostojno.\nV zadnjem obdobju je izredno pomembna aktivnost, ker bo prihajala tudi do obolevanj da bomo veliko skrb posvetili tudi zdravstvenemu varstvu na\u0161ih pripadnic in pripadnikov, pomagali tudi to storiti za policijo in ostale, ki delujejo na teh obmo\u010djih, kajti za to bomo anga\u017eirali tudi veterinarsko enoto in tudi enoto za jedrsko, biolo\u0161ko in kemi\u010dno obrambo, da bomo pravzaprav izvajali tudi dezinfekcije in vse ukrepe, ki so potrebni kajti zavedati se moramo, da tudi pripadniki policije, Slovenske vojske in ostali ki delujejo odhajajo tudi domov in pravzaprav zato moramo poskrbeti tudi za njihovo varnost in varnost njihovih dru\u017ein.\nDo sedaj, lahko re\u010dem, kot je ministrica tudi povedala, da to ne bi niti povzemal, da vse te naloge, ki se izvajajo od varovanja, od serviranja in ostale aktivnosti potekajo nemoteno in lahko zatrdim, da Slovenska vojska bo vse tiste naloge, katere bo potrebno bomo tudi opravili na podlagi zaprosila policije in na drugi strani tudi zaprosila oziroma usmeritev civilne za\u0161\u010dite, po kateri tudi izvajamo dnevno precej\u0161nje \u0161tevilo nalog.\nHvala, predsedujo\u010di."
        ],
        "_version_": 1571040131962372096,
        "id": "g1292660",
        "org_i": 105
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 5598,
        "party_i": 1,
        "datetime_dt": "2015-11-04T01:00:00Z",
        "speaker_i": 40,
        "content_t": [
          "Spo\u0161tovani predsednik Dr\u017eavnega zbora, cenjeni ministri, dragi kolegice in kolegi!\nDovolite, da vas seznanim s predlogom sprememb organiziranosti in dela v policiji, ki ga je sprejela na\u0161a poslanska skupina.\nPredlog novele Zakona o organiziranosti in delu policiji, ki ga obravnavamo, sledi predvsem cilju zagotoviti bolj\u0161o organiziranost in delovanje policije tako, da se bo ta u\u010dinkovito odzivala na vse varnostne izzive. \nDejstvo je, da se je institutu pomo\u017enega policista oziroma policistke v preteklosti posve\u010dalo manj pozornosti, \u010deprav so bili le-ti vseskozi pomemben del zagotavljanja varnosti dr\u017eave. Zato moramo poudariti, da pomo\u017eni policisti dejansko pripomorejo k u\u010dinkovitemu in tudi racionalnemu na\u010dinu organizacije sistema notranje varnosti. \nIz razli\u010dnih razlogov je slovenska policija v zadnjih letih do\u017eivela izrazito zmanj\u0161anje kadrovske sestave. Od leta 2007 kar 15 % zmanj\u0161anje \u0161tevila zaposlenih. Tudi to dejstvo je botrovalo predlogu Vlade, da pohiti s predlogom teh zakonskih sprememb, ki zadevajo organizacijo in delo v policiji. \nV Sloveniji smo imeli v zadnjih letih kar nekaj predvidljivih in tudi nepredvidljivih dogodkov. Med prve lahko \u0161tejemo ve\u010dje \u0161portne dogodke, med druge pa huj\u0161e naravne in druge nesre\u010de, ki nesorazmerno pove\u010dajo potrebo po poklicu pomo\u017ene policije za nadome\u0161\u010danje policistov posebne policijske enote in opravljanje manj zahtevnih nalog. \nV iskanju vseh mo\u017enih oblik krepitve kadrovske strukture policije in za u\u010dinkovito delovanje policijskega dela, predvsem zaradi trenutnih varnostnih razmer v Sloveniji, je vpoklic pomo\u017ene policije za nadome\u0161\u010danje policistov, ki opravljajo delo na mejnih prehodih in v zbirnih centrih ustrezna in prakti\u010dna re\u0161itev. Zato je predlog, da lahko v pomo\u017eni policiji sodelujejo \u017eenske in mo\u0161ki do konca koledarskega leta, v katerem dopolnijo 60 let, razumna meja. Prav tako pa podpiramo izena\u010ditev starostne meje za oba spola. Delo policistov je vedno zahtevalo dobro in stalno fizi\u010dno ter tudi njihovo strokovno usposobljenost, zato so bojazni, da bi pomo\u017eni policisti tega ne zmogli, zagotovo odve\u010d. Poleg tega uredba o pomo\u017eni policiji dolo\u010da komisijo, ki preverja izpolnjevanje pogojev in dolo\u010da tudi preverjanje psihofizi\u010dnih sposobnosti kandidatov za delo v pomo\u017eni policiji. \nS predlogom zakona se daje tudi mo\u017enost, da upokojeni policisti ostanejo aktivni, saj so to preizku\u0161eni in preverjeni kadri. Prav tako pa so izredno pomembni za prenos znanja in izku\u0161enj na mlaj\u0161e kolege. Mislim, da je to vidik, ki smo ga v zadnjem obdobju povsem zanemarili. \nZa ustreznej\u0161o ureditev smo na seji mati\u010dnega delovnega telesa poslanci sprejeli amandma, ki za delo pomo\u017enega policista izklju\u010duje omejitev, ki velja za ostale upravi\u010dence za\u010dasnega in ob\u010dasnega dela po Zakonu o urejanju trga dela. Tako lahko po tej ureditvi pomo\u017eni policisti opravijo ve\u010d kot 60 ur v koledarskem mesecu. \nVse na\u0161teto so zelo tehtni razlogi za sprejetje predlaganega zakona, zato bomo poslanci Stranke modernega centra predlog zakona podprli."
        ],
        "_version_": 1558596154449461248,
        "id": "g521046",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 7631,
        "party_i": 96,
        "datetime_dt": "2015-10-30T01:00:00Z",
        "speaker_i": 1637,
        "content_t": [
          "Hvala predsedujo\u010di in spo\u0161tovane poslanke in poslanci. \nJaz bi mogo\u010de tudi nekaj dodal, sodelovanje med policijo in Slovensko vojsko dejansko poteka zelo dobro. Nenazadnje tudi to ka\u017ee, da smo dnevno imajo s svojimi pripadniki, smo prisotni tudi na generalni policijski upravi v njihovem \u0161tabu in tako tudi po posameznih policijskih upravah, kjer skupaj na\u010drtujemo delo da lahko nemoteno in u\u010dinkovito izvajajo potem delo tudi na terenu.\nJaz bi tukaj poudaril tudi to, tudi \u010de bo Slovenska vojska pridobila ta policijska pooblastila se moramo zavedati, da to \u0161e dale\u010d ne pomeni, da bomo delali samostojno .Delovali bomo po usmeritvah policije, in le v tistih primerih, ko bo policija ocenila, da lahko nekatero nalogo opravimo samostojno bomo to nalogo opravili in ob upo\u0161tevanju vseh varnostnih tveganj, kajti zavedati seje potrebno, da kljub temu policija ima ve\u010dja znanja in tudi \u0161tevil\u010dna je. Ve\u010d pripadnikov ki ta dejanja bolje obvladujejo kot pripadniki Slovenske vojske. Ne nazadnje, predvsem ta znanja so primerljiva v vrstah voja\u0161ke policije, ostali pripadniki se bodo morali za to tudi \u0161e usposobiti. Skupaj smo za policijo pripravili tudi tovrstni program, zato lahko, da zaklju\u010dim, tudi v kolikor bo do tega pri\u0161lo bomo delovali skupaj, skratka po usmeritvah policije in policija bo tista, ki bo dolo\u010dila katero nalogo bomo opravili samostojno.\nV zadnjem obdobju je izredno pomembna aktivnost, ker bo prihajala tudi do obolevanj da bomo veliko skrb posvetili tudi zdravstvenemu varstvu na\u0161ih pripadnic in pripadnikov, pomagali tudi to storiti za policijo in ostale, ki delujejo na teh obmo\u010djih, kajti za to bomo anga\u017eirali tudi veterinarsko enoto in tudi enoto za jedrsko, biolo\u0161ko in kemi\u010dno obrambo, da bomo pravzaprav izvajali tudi dezinfekcije in vse ukrepe, ki so potrebni kajti zavedati se moramo, da tudi pripadniki policije, Slovenske vojske in ostali ki delujejo odhajajo tudi domov in pravzaprav zato moramo poskrbeti tudi za njihovo varnost in varnost njihovih dru\u017ein.\nDo sedaj, lahko re\u010dem, kot je ministrica tudi povedala, da to ne bi niti povzemal, da vse te naloge, ki se izvajajo od varovanja, od serviranja in ostale aktivnosti potekajo nemoteno in lahko zatrdim, da Slovenska vojska bo vse tiste naloge, katere bo potrebno bomo tudi opravili na podlagi zaprosila policije in na drugi strani tudi zaprosila oziroma usmeritev civilne za\u0161\u010dite, po kateri tudi izvajamo dnevno precej\u0161nje \u0161tevilo nalog.\nHvala, predsedujo\u010di."
        ],
        "_version_": 1588709567538135040,
        "id": "g1363484",
        "org_i": 105
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6651,
        "party_i": 7,
        "datetime_dt": "2014-12-11T01:00:00Z",
        "speaker_i": 38,
        "content_t": [
          "Lep pozdrav vsem skupaj. Hvala. Gospa ministrica, v.d direktor policije, predstavniki policistov. Kolegice in kolegi. V redu. Pravzaprav sem samo pozdrav povedala. Pa, da nadaljujem. \nSocialni demokrati smo z zaskrbljenostjo spremljali pogajanja in smo v bistvu \u017ee na za\u010detku jasno povedali, da nasprotujemo tej nameri, da bi se var\u010devalo na tistih skupinah, ki so bile v preteklosti najbolj zanemarjene in policija je zagotovo ena izmed teh skupin, zato sem v bistvu vesela, da je pri\u0161lo do dogovora, kakorkoli \u017ee. Predvsem pa sem vesela, \u010de danes prav razberem, da je pri\u0161lo do tega zavedanja, da je potrebno na tem podro\u010dju, se pravi, na podro\u010dju nadaljnjega razvoja policije nekaj hitro storiti in da ta dogovor, kaj je potrebno storiti, bo dobil odgovor tudi v resoluciji dolgoro\u010dnega razvoja programa policije, ki se bo pripravljala nekako skupaj s predstavniki sindikatov policije, \u010de sem prav razumela. Na terenu je bilo zaznati, da ta problem, ki se pojavlja v policiji ni od danes, mislim da lahko govorimo v ve\u010d letih, \u010de ne v desetletjem zanemarjanju. Jaz vem, prihajam iz Velenja, mi smo velikokrat opozarjali na premajhno \u0161tevilo policistov. Bili smo seznanjeni s tem kako slabo opremljeni so. Jaz mislim, da ne samo pri nas, da je na marsikaterem drugem obmo\u010dju tudi pri\u0161lo do tega, da so ob\u010dine nekako donirale opremo policiji in predvsem tudi kar se ti\u010de samega mnenja, javnega mnenja v policiji, je bilo potrebno marsikaj in je \u0161e potrebno marsikaj narediti nad tem, da se to premakne. Te sklepe, ki jih danes predlagamo tukaj, da jih sprejme odbor smatram, da so \u0161ele za\u010detek in da bomo njihovo izvr\u0161evanje budno spremljali tako preko obravnave prora\u010duna za prihodnje leto kot tudi kot je bilo povedano, da bomo na za\u010detku prihodnjega leta dobili na mizo tudi to resolucijo o dolgoro\u010dnem razvoju programa policije, kjer bomo dobili tudi odgovore. Se pravi, danes me zanima v kolikor se bo ta resolucija pripravljala skupaj s predstavniki policijskih sindikatov, predvsem to. \nNenazadnje \u0161e vedno, v zadnjem \u010dasu posku\u0161amo v sklopu tega pogajanja za pla\u010de tudi razvoj gospodarstva. Mislim, da je delo policije tako pomembno, da zagotavlja v prvi meri varnost vseh ljudi, dr\u017eavljank in dr\u017eavljanov, vseh tistih, ki se gibljejo na obmo\u010dju Slovenije. Drugo. Nenazadnje, \u010de nimamo u\u010dinkovite dr\u017eave in pri tem tudi u\u010dinkovite policije tudi gospodarstvo ne bo moglo vr\u0161iti svojega razvoja v bodo\u010de. Hvala."
        ],
        "_version_": 1589034793387950080,
        "id": "g580337",
        "org_i": 23
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6683,
        "party_i": 135,
        "datetime_dt": "2014-11-17T01:00:00Z",
        "speaker_i": 1302,
        "content_t": [
          "Kar se ti\u010de 11. in 12. \u010dlena Zakona o organiziranosti in delu v policiji, glede na to, da ste v bistvu postavili eno hipoteti\u010dno vpra\u0161anje, tukaj ne bi nekaj detajlnih razlag podajala, glede na to, da \u010de pride do situacije po teh \u010dlenih, bodo \u010dleni dosledno izvajani v skladu z namenom zakonodajalca. \nKar se pa ti\u010de menjave varnostnikov. Zdaj razumem, zakaj ste mi sploh to vpra\u0161anje postavili. Tukaj se z vami ne strinjam, ker menim, da to vpra\u0161anje ne sodi v drugo poglavje Zakona o organiziranosti in delu v policiji, torej razmerje med ministrstvom in policijo oziroma 3. \u010dlen razmerja ministrstva do policije. Moja \u017eelja po menjavi varnostnikov je bila dana izklju\u010dno v svojstvu varovane osebe, torej ne kot ministrice, kar je povsem legitimen interes, glede na to, da menjava varnostnikov ni niti temeljna usmeritev za delo policije, niti ni upravljanja kadrovskih virov policije, prav tako ne moremo govoriti, da gre tukaj za posami\u010dno strokovno nalogo, tudi ne gre za izvajanje nalog in pooblastil policije, ker vi kot nekdanji minister za notranje zadeve veste, da je nadzor v bistvu celovit, sistemati\u010den in na\u010drten nadzor nad zakonitostjo in spo\u0161tovanjem \u010dlovekovih pravic in temeljnih svobo\u0161\u010din pri izvajanju nalog policije. Prav tako ne gre za mednarodno sodelovanje policije v tem primeru. Ne nazadnje pa tudi ne gre za postopek obravnave prito\u017eb posameznikov na delo policistov. Vse kadrovske menjave v ministrstvu in policiji so bile opravljene v skladu z zakonom. Menjava varnostnikov se ne more smatrati za kadrovsko menjavo. Menjave so se dogajale tudi v preteklosti, zato to ni noben nov pojav. Prav tako niso bili zamenjani vsi varnostniki, kar tudi ni res. V tem primeru tudi ne gre za strokovno vpra\u0161anje, ampak dejansko gre za dejansko vpra\u0161anje v specifi\u010dnem statusu statusa varovane osebe in dejansko vdora v njeno zasebnost. Menjava je bila opravljena po pogovoru z direktorjem Uprave za policijske specialnosti, pod katerega spada tudi CVZ. Obve\u0161\u010den je bil tudi takratni generalni direktor policije. Dogovorjena menjava ne odstopa od profesionalnih standardov, je pa tak\u0161ne narave, da omogo\u010da dejansko uravnote\u017eeno re\u0161itev in isto\u010dasno strokovno izvajanje varovanja. \nMogo\u010de bi tukaj dodala samo to, da v dani situaciji vidim potencial za izbolj\u0161avo v smislu ve\u010dje dodelanosti postopkov oziroma mogo\u010de spremembe pristopa pri dodelovanju varnostnikov, torej da se bodo\u010da varovana oseba vsaj seznani z ekipo in da v izogib \u017eelji, po menjavi vsaj mogo\u010de nekako v eni za\u010detni fazi poda svoje mnenje."
        ],
        "_version_": 1589034773679964160,
        "id": "g591575",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6657,
        "party_i": 96,
        "datetime_dt": "2014-09-16T02:00:00Z",
        "speaker_i": 1302,
        "content_t": [
          "Hvala lepa. Gospe predsednici se zahvaljujem za besedo. Hkrati pozdravljam vse \u010dlane odbora ter ostale prisotne ter predstavnike medijev. \u010ce dovolite, bi jaz uvodoma spregovorila najprej nekaj besed o sebi, glede na to, da me prav dobro ne poznate. \nPoudarila bi samo nekaj bistvenih okoli\u0161\u010din, ki se mi zdijo pomembne v sklopu namena dana\u0161nje predstavitve vizije dela Ministrstva za notranje zadeve, nato pa bi se dotaknila tistih nekaterih bistvenih podro\u010dij delovanja tega ministrstva, ki se mi zdijo pomembna. Pri tem bi izpostavila samo tista podro\u010dja, glede katerih menim, da obstaja \u0161e tudi manevrski prostor za izbolj\u0161avo oziroma nadgradnjo glede delovanja tega ministrstva. Kar se mene ti\u010de prihajam iz Maribora, sem pravnica, trenutno opravljam odvetni\u0161ki poklic. Imam opravljen pravni\u0161ki dr\u017eavni\u0161ki izpit. Sem tudi magistra evropskega prava. Naziv sem pridobila v tujini in sicer v Londonu na London Scholl of Economics and Political Sciences. Lahko re\u010dem, da sem bila nekako do neke mere v svojem osebnostnem razvoju dru\u017einsko pogojena s pravni\u0161ko determinanto razvoja, ker izhajam iz pravni\u0161ke dru\u017eine. \nKar se ti\u010de na kratko moje kariere, \u010de strnem, da ne bom dolgovezna. Kot pripravnica sem za\u010dela na sodi\u0161\u010du v Mariboru. Del pripravni\u0161tva sem opravljala tudi na to\u017eilstvu, nato sem bila nekaj \u010dasa zaposlena v notariatu. Civilistika je tudi v bistvu na nek na\u010din moja prva ljubezen. Nato sem od\u0161la na Urad za prepre\u010devanje pranja denarja, kjer sem bila tudi \u010dlanica slovenske delegacije v odboru strokovnjakov Sveta Evrope za ocenjevanje ukrepov s podro\u010dja prepre\u010devanja pranja denarja in financiranja terorizma MONIVAL. Iz urada me je pot peljala na Banko Slovenije. Sedaj pa, kot \u017ee re\u010deno, opravljam odvetni\u0161ki poklic, in to prete\u017eno s podro\u010dja kazenskega prava. Glede na to, da, kot to \u017ee izhaja iz moje kratke predstavitve moje dosedanje kariere, sem v bistvu \u017ee sodelovala v klju\u010dnih pravosodnih podsistemih v katerih ravno policijski postopki oziroma klju\u010dni in\u0161pekcijski postopki predstavljajo klju\u010dno vlogo pri sankcioniranju nekaterih dru\u017ebenih odklonov. To je prva stvar, ki se mi zdi bistvena z vidika funkcije za katero sedaj kandidiram. In v kolikor mi boste upravljanje tega ministrstva tudi poverili, menim, da so ta znanja pomembna predvsem pri funkciji ministra, ko daje usmeritve za delo policije glede izvajanja nalog in pooblastil policije zlasti z vidika zakonitosti, strokovnosti in varovanja \u010dlovekovih pravic in temeljnih svobo\u0161\u010din. \nPrav tako moram re\u010di, da ne dvomim v svoje vodstvene, organizacijske kompetence in tudi glede na to, da je to zelo pomemben resor se zavedam, da funkcija ministra, ki pelje delo tako pomembnega resorja kot je Ministrstvo za notranje mora temeljiti na strpnem delegiranju nalog, obvladovanju kriznega mened\u017ementa, ter na poglobljenih pogajalskih sposobnostih. Kot \u017ee re\u010deno, moja mednarodno pridobljena akademska izobrazba, pa menim, da bo tudi koristna v sklopu participacije tega ministrstva pri ustvarjanju skupne evropske varnostne politike. To je na kratko o meni.\nSedaj, kar se ti\u010de Ministrstva za notranje zadeve uvodoma poudarjam, da se ne \u017eelim manifestirati zgolj kot policijska ministrica glede na to, da se zavedam, da pod to ministrstvo spadajo tudi upravne enote, ki opravljajo zelo pomembne naloge s podro\u010dja upravnih in notranjih zadev. Torej, osebni dokumenti, mati\u010dne evidence, dr\u017eavljanstva, prijava prebivalstva, tujci in ostalo. Vendar na tem mestu nekako kljub temu poudarjam, da glede na to, da se je javna uprava nedavno odcepila od tega resorja in se osamosvojila v samostojen resor bo nekako moja vizija delovanja tega ministrstva vseeno imela te\u017ei\u0161\u010de na policiji, glede na to, da je to neposredno represivni organ v sklopu tega ministrstva. Dejstvo je, da je policija najbolj vidna roka dr\u017eave. \nUspeh policije se meri s stopnjo dose\u017eene varnosti v dr\u017eavi, in nikakor ne po intenzivnosti represije, ki jo pri tem udejanja. Kot pravnica mislim, da je tukaj pomembno poudariti, da pa standarda notranje varnosti nikakor ni dopustno dosegati na ra\u010dun \u010dlovekovih pravic in temeljnih svobo\u0161\u010din, ki so ustavno zagotovljene. Policija je v bistvu samo eden izmed \u010dlenov v tako imenovani verigi pravi\u010dnosti, torej, poleg sodstva in to\u017eilstva, ki vsi skupaj morajo stremeti k izdaji zakonite sodbe, pri \u010demer je ravno strokovno delo policije tisto, ki bistveno doprina\u0161a k uspe\u0161nemu pregonu storilcev kaznivih dejanj. \nKar se ti\u010de odnosa med to\u017eilstvom in policijo, ta odnos je zelo pomemben in mora temeljiti na veliki vzajemnosti in dvostranskem odnosu, mora biti zelo izrazito dvosmeren, temelje\u010d predvsem na zgodnjem pretoku informacij v predkazenskem postopku, pri \u010demer pa mora imeti to\u017eilec vsekakor aktivno vlogo pri usmerjanju kazenskega, predkazenskega postopka in tudi nekako izvr\u0161evati tisto svojo funkcijo varuha, spo\u0161tovanja \u010dlovekovih pravic in temeljnih svobo\u0161\u010din. \nPo drugi strani pa, kar se ti\u010de razmerja med Ministrstvom za notranje zadeve in policijo. Policija kot najve\u010dji dr\u017eavni upravni organ mora biti popolnoma depolitizirana. Glede tega razmerja med Ministrstvom za notranje zadeve in policijo menim, da neka globlja elaboracija tega razmerja ni potrebna, ker je to \u017ee zakonsko ustrezno urejeno. Na tem mestu pa vendarle izjavljam eksplicitno tudi jaz, da v kolikor mi boste poverili upravljanje tega ministrstva se zavedam, da minister pod nobenim pogojem ne sme posegati v operativno delo policije, \n (Nadaljevanje) ki mora biti popolnoma avtonomna, te\u017ei\u0161\u010de oziroma vmesnik med ministrstvom in policijo pa, kot vemo, je torej Direktorat za policijo znotraj tega ministrstva, preko katerega ministrstvo opravlja svoje pristojnosti v zvezi s policijo. Ta direktorat mora biti vsekakor ustrezno strokovno podkovan, da lahko adekvatno opravlja to svojo funkcijo vmesnika. Kot re\u010deno, policija mora biti operativno avtonomna, dejstvo pa je, da pa minister vseeno opravlja nadzor nad zakonitostjo dela policije in tudi skrbi za to, da ima policija pogoje za delo. Temeljno vodilo policije morajo biti kvalitetni in a\u017eurni rezultati, ki minimizirajo mo\u017enost kasnej\u0161e neugodne situacije, da je sodi\u0161\u010de primorano odlo\u010diti, da se sodna odlo\u010dba na dolo\u010dene dokaze ne sme opreti, zato ker bi naj bili ti dokazi pridobljeni s kr\u0161itvijo ustavno zagotovljenih \u010dlovekovih pravic in temeljnih svobo\u0161\u010din, bodisi pridobljeni s kr\u0161itvijo Zakona o kazenskem postopku ali pa pridobljeni na podlagi tak\u0161nih nezakonitih dokazov. \u010ce do tak\u0161nih odlo\u010ditev sodi\u0161\u010da pride, je z vidika policije zelo bistveno, da se takoj pristopi k analizi, zakaj je do tega pri\u0161lo, ker osebno menim, da tak\u0161ne odlo\u010ditve sodi\u0161\u010d so za kriminaliste veliko razo\u010daranje, ki jih nikakor ne pusti ravnodu\u0161nih. Moje mnenje je tudi, da si minister za notranje zadeve mora tudi konstantno prizadevati, da se policija zaveda vseh tistih omejitev, ki jim jih zakon legitimno postavlja, vendar pa po drugi strani je bistveno tudi to, da imajo kriminalisti na vseh nivojih strokovni mir za kvalitetno, profesionalno in a\u017eurno delo. \nOkoli\u0161\u010dine, ki so bistvene pri oblikovanju vizije Ministrstva za notranje zadeve, kot vemo, so sicer okoli\u0161\u010dine, ki so \u0161ir\u0161ega dometa, svetovna gospodarska kriza, ki vpliva na najrazli\u010dnej\u0161e pojavnostne oblike socialnih stisk, ki tudi erodira javnofinan\u010dna sredstva, prost pretok blaga, odprava mejnih kontrol na notranjih mejah EU, hitro razvijajo\u010da se IT tehnologija in tako dalje. Te okoli\u0161\u010dine so vsekakor klju\u010dnega pomena za temeljne usmeritve za delo policije ter tudi v bodo\u010de pri analizi in prenovi organizacijske strukture policije, njenih taktik, tehnik in metod dela in so tudi vsebovane v vseh bistvenih strate\u0161kih dokumentih, ki so tudi javno dostopni. \nKar se ti\u010de prioritet dela policije, menim, da mora policija tudi v bodo\u010de biti na podro\u010dju odkrivanja in preiskovanja gospodarskega kriminala in korupcije ter kaznivih dejanj v sferah ban\u010dnega sektorja, zdravstva, farmacije, energetike in glede na\u010drtnega izrabljanja evropskih sredstev. Uspeh Nacionalnega preiskovalnega urada kot specializirane kriminalisti\u010dne enote, ustanovljene prav za posebne primere odkrivanja in preiskovanja zahtevnih kaznivih dejanj je nedvomen. Na podlagi njihovih preiskav je \u017ee marsikatera obto\u017enica pravnomo\u010dna, prav tako je \u017ee nekaj pravnomo\u010dnih sodb. Ob tem ne zmanj\u0161ujem vrednosti preostalega dela kriminalisti\u010dnega sektorja, saj menim, da tudi preostali kriminalisti svoje delo opravljajo zelo predano in kvalitetno. V tem kontekstu bi izpostavila participacijo Ministrstva za notranje zadeve z drugimi dr\u017eavnimi organi znotraj delovne skupine, ki je bila ustanovljena na podlagi strategije obvladovanja gospodarske kriminalitete s sklepom Vlade leta 2012, za kar upam, da bo tudi v bodo\u010de sledilo trendu uspe\u0161nosti. \nNa tem mestu mislim, da je treba poudariti, da je pri koncipiranju dolgoro\u010dne determinante razvoja policije treba izhajati \u0161e iz ene bistvene premise, in sicer, da je u\u010dinkovito, zakonito in strokovno policijo treba vrniti ljudem. Ljudje morajo dobiti ob\u010dutek, da je poslanstvo policije, da slu\u017ei in varuje oziroma da zagotavlja varnost posameznikom in skupnosti, saj je to eden izmed bistvenih elementov splo\u0161nega dru\u017ebenega napredka. Esencialna dobrina mora biti javno zaupanje v policijo, saj je hkrati ravno to zaupanje v policijo odraz stanja v dru\u017ebi. \n(nadaljevanje) \u010ce se malo vrnemo nazaj v polpretekli \u010das oziroma v pretekle mandate predhodnih vlad nekako mislim, da se strinjamo, da je bilo delovanje policije zelo prepredeno ravno s skrivanjem gospodarskega kriminala in korupcije. Ta materija je prav tako dominirala v politi\u010dnem inkubatorju. V\u010dasih na trenutke tudi kot sredstvo za nabiranje politi\u010dnih to\u010dk, pri \u010demer se nekako ustvarja vtis pa mislim, da tudi na nivoju posameznika oziroma na nivoju dr\u017eavljanu kot takih, da so pa splo\u0161ne oblike kriminalitete nekako potisnjene na ozadje, na obrobje in to kljub temu, da je trend splo\u0161ne kriminalitete zaskrbljujo\u010de visok oziroma nara\u0161\u010da. Splo\u0161na kriminaliteta je dinami\u010dna varnostna gro\u017enja, ki zahteva primerno obravnavo in nikakor ne more biti potisnjena v ozadje gospodarskega kriminala in to ravno zato, ker ena od elementarnih dol\u017enosti policije je ravno zagotavljanje varnostni posamezniku in skupnosti. \u017de sami statisti\u010dni podatki slovenske policije ka\u017eejo na to, da se na kletni ravni pove\u010duje frekvenca tistih kaznivih dejanj, ki najbolj vplivajo na individualno do\u017eivljanje in zaznavo varnosti pri dr\u017eavljanu, pri dr\u017eavljanih. Tukaj mislim predvsem na kazniva dejanja z elementi nasilja in huj\u0161e oblike premo\u017eenjskih kaznivih dejanj, tatvine, vlomi, ropi ter kazniva dejanja zoper zakonsko zvezo, dru\u017eino, zoper otroke, trgovina s prepovedanimi drogami ter huj\u0161i krvni delikti. Ena od prioritete delovanja slovenske policije tako mora biti konstantno zmanj\u0161evanje ogro\u017eenosti in strahu pri dr\u017eavljanih, ob\u010dutka ogro\u017eenosti in strahu pri dr\u017eavljanih, da utegnejo postati \u017ertve kaznivih dejanj ravno v svojem najo\u017ejem okolju. Glede na to, da to je tista najbolj neposredna \u0161koda, ki dr\u017eavljana lahko najbolj prizadene. Posledice gospodarske kriminalitete namre\u010d niso vedno takoj vidne zlasti takrat, kadar \u017ertev ni fizi\u010dna ali pravna oseba, ampak kadar je dejansko o\u0161kodovana dr\u017eava, ampak \u0161koda zaradi gospodarskega kriminala je pa v bistvu tisti kriminogeni dejavnik, ki spodbuja nadaljnjo rast splo\u0161ne kriminalitete, mislim da to pri razmi\u0161ljanju o prioritetah in delovanju policije nikakor ne more biti zanemarjena. Zdaj uspeh policije na podro\u010dju iztrebljanja gospodarskega kriminala in korupcije je evidentno nesporen. Lahko re\u010dem, da je vzpostavljen dober sistem odkrivanja in pregona gospodarskega kriminala vklju\u010dno z medinstitucionalnim povezovanjem in to se tudi v bodo\u010de mora nadaljevati. S tem razlogom smo to tudi eksplicitno vnesli v koalicijski sporazum. Na podro\u010dju preiskovanja korupcijskih kaznivih dejanj \u0161e posebej glede na razmah teh odklonov v javni upravi oziroma v dr\u017eavnih strukturah pa menim, da je mogo\u010de stanje malo manj zadovoljivo in to navkljub zakonski zavezi dr\u017eavnih organov in javnih uslu\u017ebencev za naznanila korupcijskih kaznivih dejanj, ki so povezana z njihovimi pristojnostmi. Pri tem izpostavljam \u0161e en vidik, za katerega menim, da je tudi bistven v tem kontekstu, na kar je \u017ee opozorila komisija oziroma KPK, Komisija za prepre\u010devanje korupcije, ki je pred leti ugotovila, da korupcijska tveganja imajo eno specifiko in sicer, da izvirajo od znotraj. \u010ce se zdaj omejimo na prora\u010dunske uporabnike, tisti, ki so znotraj organov lokalnih skupnosti, dr\u017eavnih organov in nosilcev javnih pooblastil zadol\u017eeni zato, da opozarjajo na te odklone, so nemalokrat dele\u017eni gro\u017eenj in grobih kr\u0161itev iz delovno pravnih razmerij tudi v kazensko pravnem smislu in dol\u017enost dr\u017eave nedvomno je, da se odlo\u010dno bori zoper tak\u0161ne anomalije v javnem sektorju, ta boj se pa nedvomno pri\u010dne pri policiji, kot organu odkrivanja in preiskovanja. Posebno pozornost je potrebno nameniti tudi dejstvu, da je \u0161tevilo pravnomo\u010dnih obsodb za pranje denarja prakti\u010dno zanemarljiva, kar nedvomno vpliva na mednarodni ugled Slovenije. zdaj razlogi za to so razli\u010dni. Eno je to, da se kaznivo dejanje prikriva z zakonskimi znaki nekaterih drugih kaznivih dejanj, druga stvar je, da velja zelo visok dokazni standard za obsodbo, odsotnost sodne prakse in pa trdna stali\u0161\u010da glede pripravljalnih dejanj. Ampak tukaj smo dosegli velik napredek z novim zakonom in sicer z zakonom o odvzemu premo\u017eenja nezakonitega izvora. Mislim, da je ravno v\u010deraj kolega Klemen\u010di\u010d povedal, da bi naj prej\u0161nji teden bila izdana ena sodba na prvi stopnji, kar je vsekakor svojevrsten uspeh, bi pa tukaj mogo\u010de poudarila v tem kontekstu, da pri vseh teh kaznivih dejanjih, kar tudi verjetno policija zaznava pri svojem delu je problem v tem, da kadar gre za odtekanje finan\u010dnih sredstev v tujino policija pri svojem delu naleti na razli\u010dno stopnjo odzivnosti tujih varnosti in pravosodnih organov. Ob naporih pospe\u0161evanja sodnih postopkov je potrebno omeniti \u0161e eno stvar oziroma je zelo bistveno, da se zavedamo, da pa tega zastavljenega ideala pravne dr\u017eave ne bo mo\u010d dose\u010di, \u010de policiji kot organu odkrivanja osebnega pomena predvsem v \u010dasu dru\u017ebene krize ne bodo zagotovljeni adekvatni finan\u010dni, materialni in kadrovski resursi za delo oziroma preiskovanje. Vse seveda ob upo\u0161tevanju javnofinan\u010dnega stanja oziroma zmo\u017enosti dr\u017eave in ob maksimalnem \u010drpanju evropskih sredstev. Ob tem nikakor ne morem mimo dejstva, da se v medijih \u017ee nekaj \u010dasa pojavljajo izjave na razli\u010dnih koncih in sicer, da policija nima osnovnih pogojev za delo, da nima primerne obutve, da nimajo zmogljivih ra\u010dunalnikov, da imajo slab vozni park, da nima pravih pnevmatik na avtomobilih. Tudi meni kot dr\u017eavljanki, v kolikor to dr\u017ei, se postavlja vpra\u0161anje, ali potemtakem policija kot zelo pomemben organ v na\u0161i dr\u017eavi je \u0161e sploh sposobna garantirati varnost dr\u017eavljanov. Zdaj pojavlja se \u0161tevilka nekje osem milijonov evrov, ki naj bi primanjkovala oziroma, ki naj bi bila tista klju\u010dna, da se zagotovi normalno delo. Zdaj v kolikor to dr\u017ei je tudi h temu problemu nujno pristopiti, ker nedvomno je, da gre za osnovna sredstva, ki se neposredno navezujejo tako na varnost policistov kot za varnost ljudi katerim bi naj policija, za katere bi naj policija delovala. Gre v bistvu za minimalne standarde, ki bi jih bilo potrebno v okviru prora\u010duna zagotoviti. Kar se ti\u010de policijskih pla\u010d. Moje mnenje, ki pa se vsekakor bi potem v nekih nadaljnjih relacijah bilo vpeto tudi v nekatere druge faktorje in relacije. Menim, da bi bilo potrebno te\u017eiti k izvzetju policistov iz statusa javnih uslu\u017ebencev ter k stimulativni celotni ureditvi statusa policista na podlagi urejenega kariernega sistema napredovanja, vse to pa zaradi kon\u010dnega cilja ustvarjanja visoko kakovostnih sposobnih vodstvenih kadrov, kar je neizpodbitna predpostavka vsake pravne dr\u017eave glede na dejstvo, da ravno predkazenski postopki pomembno determinirajo izid kazanskega postopka. Zato za celovito motiviranost policistov bi vsekakor bilo na mestu pristopiti k poskusu prevetritve obstoje\u010dega pla\u010dnega sistema, vse to pa vsekakor v sodelovanju s predstavniki sindikatov. Zavedam se, da tak odskok policistov od okvira javnih uslu\u017ebencev bi utegnil spro\u017eiti plaz tudi pri ostalih \u010dlenih javnega sektorja, ampak tukaj je pa bistveno, da se vendarle upo\u0161tevajo specifike policijskega poklica. Pomembno je tudi zavedanje, da pla\u010da ni edini razlog za fluktuacijo kadra, ampak je potrebno tudi dolo\u010deno stopnjo napora nameniti faktorju medosebnih odnosov na delovnem mestu. Prav tako menim, da je kriminalisti\u010dni slu\u017ebi kot nosilcu specifi\u010dnih nalog in specifi\u010dnega delovnega procesa v primerjavi z ostalimi pripadniki policije potrebno dati poseben status. Kriminalisti so nemalokrat tar\u010da napadov, diskreditacij ter v bistvu napadov na njihovo dobro \u010dast in ime, zato je pomembno tudi, da se izvaja konstantna ocena organizacijske ustreznosti sistemizacije delovnih mest v sektorjih kriminalisti\u010dne policije kar je nujno glede na zahtevnost kaznivih dejanj, ki jih preiskujejo. Glede statusa kriminalista kot takega pa menim, da je potrebno, da se v najve\u010dji mo\u017eni meri preu\u010dijo in poglobijo posebnosti delovno pravnih razmejim in odpravijo to zadevne omejitve kar bi verjetno pripomogli k minimizaciji fluktuacije kriminalisti\u010dnih kadrov. Poudarek je potrebno dati tudi konstantnemu izobra\u017eevanju in usposabljanju kriminalistov na podro\u010dju odkrivanja in preiskovalna najte\u017ejih kaznivih dejanj je pa pomembno, da se policistom na vseh nivojih zagotavlja poznavanje temeljnih podro\u010dij kazenskega, materialnega in procesnega prava ob so\u010dasnem nudenju psiholo\u0161ke pomo\u010di tistim, ki so tega potrebni zaradi svojega operativnega dela. Z vidika opravljanja ministrske funkcije pa tudi menim, da je zelo pomembno, da je nenehni poudarek na zagotavljanju policijskega poznavanja pogojev za zakonito in strokovno izvajanje policijskih pooblastil predvsem novih, ki jih bo policija dobila v bodo\u010de, zato da bo lahko to svoje poslanstvo v dru\u017ebi opravljala zakonito in strokovno. Prav tako poudarjam, da je esencialnega pomena zadostiti \u0161e eni specifi\u010dni potrebi, in sicer potrebi po dvigu zaupanja v slovensko policijo in odpravi tistih nesorazmernih omejitev, ki izhajajo iz ideolo\u0161ke predpostavke, da se policiji kot instituciji ne zaupa. Nastavek za to moje razmi\u0161ljanje je \u017ee v koalicijskem sporazumu, ker menim, da je to potrebno za\u010deti z ukinitvijo oziroma oblikovanjem alternative v oddelku za preiskovanje in pregon uradnih oseb s posebnimi pooblastili pri specializiranem dr\u017eavnem to\u017eilstvu, kakor je koncipiran z zakonom o dr\u017eavnem to\u017eilstvu. Glede na to, da je to v koalicijskem sporazumu menim, da je sedaj pravi trenutek, da se obrazlo\u017ei zakaj je to v koalicijskem sporazumu glede na to, da sem nekako jaz tudi bila pobudnica, da se to vnese v koalicijski sporazum, bom mogo\u010de bolj detajlno elaborirala ozadje te tematike. Osebno menim, da je policija \u017ee v osnovi v zelo te\u017eki poziciji, in sicer zato, ker je razpeta med na eni strani ob\u010dutljivost dru\u017ebe na prekora\u010ditve policijskih pooblastil, po drugi strani pa so pri\u010dakovanja dru\u017ebe v odnosu do policije zelo velika, v\u010dasih celo prevelika glede zatiranja kriminalitete. Glede na to, da so\u010dasno obstajajo zakonske omejitve za to nalogo, ker je tudi prav. Nesporna je potreba po obstoju ustreznih postopkov, ki bodo pomenili neodvisen in strokovne nadzor nad delom policije z vidika varovanja \u010dlovekovih pravic, na\u010dela zakonitosti in na\u010dela sorazmernosti pri izvajanju njihovih nalog in pooblastil. Nesporno je tudi, da je znotraj policije na sistemski ravni potrebno urediti vzvode za prepre\u010devanje in preiskovanje odklonov v policiji. In v kolikor pride do ugotovitev, ki zahtevajo sankcioniranje, je tudi k temu treba konstruktivno pristopiti. \u0160e pomembneje pa je dojeti, da je najvi\u0161ji standard neodvisnega nadzora nad delom policije oziroma nad izvajanjem policijskih pooblastil in nalog nuja vsake pravne dr\u017eave. Le to izvira iz pozitivne dol\u017enosti dr\u017eave, da sistemsko prepre\u010di, preiskuje in kaznuje posege v prepoved mu\u010denja, ne\u010dlove\u0161kega in poni\u017eujo\u010dega ravnanja ali kaznovanja po 3. \u010dlenu Evropske konvencije o varstvu \u010dlovekovih pravic in temeljnih svobo\u0161\u010din. Organ, ki je prvenstveno namenjen odkrivanju kaznivih dejanj je policija. In tukaj lahko hitro pride do take paradoksalne zagate, ko je ravno policist tisti, ki se v predkazenskem postopku znajde po eno senco dvoma glede svojega delovanja oziroma kadar je podan sum zlorabe policijskih pooblastil \u017ee Ustavno sodi\u0161\u010de Republike Slovenije se je izreklo, da je v tak\u0161nem primeru dol\u017enost dr\u017eave zagotoviti neodvisno in u\u010dinkovito preiskavo okoli\u0161\u010din dogodka, smiselno enako je odlo\u010dilo tudi Evropsko sodi\u0161\u010de za \u010dlovekove pravice, kot je \u017ee v\u010deraj pri\u010del svoja razmi\u0161ljanja v tej smeri gospod Klemen\u010di\u010d, in sicer v zadevah Rehbock proti Sloveniji in v zadevi Matko proti Sloveniji. Kot vemo, v teh sodbah je Evropsko sodi\u0161\u010de izrazilo resen dvom v neodvisnost izvedene preiskave, ki se je vr\u0161ila znotraj hirearhi\u010dno vodene organizacije, po mo\u017enosti znotraj iste policijske uprave. Vse te odlo\u010dbe so bile povod, da je tudi v na\u0161em pravnem redu pri\u0161lo do ustanovitve omenjenega oddelka, vendar znotraj to\u017eilstva glede \u010desar se tokrat, po mojem mnenju, v \u0161kodo policistov ponovno pojavlja dvom v neodvisnost preiskave, ki se s strani preiskovalcev s policijskimi pooblastili vodi znotraj organa pregona.Zdaj v sklopu priprave za ta hearing sem tudi malo pregledala dostopne podatke glede tega, kako je to urejeno po drugih dr\u017eavah po Evropi in sem pri\u0161la do zaklju\u010dka, da ne prevladuje model, po katerem bi obravnavani nadzor bil popolnoma lo\u010den od Ministrstva za notranje zadeve oziroma policije. Hkrati pa tukaj menim, da o neodvisnem organu, popolnoma neodvisnem organu lahko govorimo le takrat, kadar je ta popolnoma neodvisen ne le od vlade in policije, ampak tudi od to\u017eilstva. V trenutni ureditvi ne vidim nobene dodane vrednosti do osnovnega imperativa in sicer, da je policija organ odkrivanja in vlaganja kazenskih ovadb, ki ga po dolo\u010dbah zakona o kazenskem postopku usmerja to\u017eilstva. Vidim pa \u0161kodo tega oddelka, saj se \u017ee preko organizacijske ureditve manifestira predpostavka, da bi ravno pripadniki policije naj predstavljali tisti prete\u010d potencialni kriminalni odklon oziroma \u017ee sistemski problem, ki bi naj zelo zahteval poseben oddelek znotraj to\u017eilstva. V na\u0161i ureditvi imamo torej ve\u010d nivojski sistem nadzora nad izvajanjem pooblastil, kr ni niti pregledno niti racionalno. Zdaj kar se ti\u010de re\u0161itve tega problema. V kolikor obravnavanje zadeve s strani policista, ki ne spada v isto organizacijsko enoto kot osumljeni policist, ni zadosti za zagotovitev neodvisne preiskave. Pa bi bilo potrebno razmisliti o ustanovitvi absolutno neodvisnega nadzornega organa strokovnjakov razli\u010dnih organov kot stalnih formacij, ki bi te prito\u017ebe zoper delo policistov obravnavala resni\u010dno neodvisno glede na resnost o\u010ditkov po nekak\u0161nem kaskadnem sistemu ukrepov s kon\u010dno postajo torej ultima ratio sredstvo, vlo\u017eitev kazenske ovadbe na pristojno dr\u017eavno to\u017eilstvo. Morda bi bilo pametno razmisliti o angle\u0161kem modelu. Mislim, da je \u017ee v\u010deraj gospod Gorenak nakazoval nekaj v tej smeri, \u010de se ne motim. Dejansko pa je v na\u0161em sistemu bila ubrana organizacijsko zgre\u0161ena najstro\u017eja pot, ki po mojem mnenju prina\u0161a ve\u010d slabosti kot koristi. Specializiran oddelek za pregon oseb s posebnimi pooblastili ima mandat za preiskovanje vseh kaznivih dejanj policistov in torej ne samo tistih iz prekora\u010ditve policijskih pooblastil, kar po mojih informacijah \u017ee zahaja v absurdne situacije in spro\u017ea plazove neutemeljenih obto\u017eb, prete\u017eno v obliki anonimnih prijav. Nekateri policisti, kolikor sem se pa\u010d pogovarjala z njimi se tudi po ve\u010dkrat na teden hodijo zagovarjati na specializirano dr\u017eavno to\u017eilstvo za kar menim, da ne le da moti delovne procese ampak tudi izrazito negativno vpliva na moralno vrednotenje policijskega dela in tudi posledi\u010dno zmanj\u0161uje ob\u010dutek pripadnosti policijskemu poklicu. Demokrati\u010dni nadzor nad delovanjem policije predvsem glede uporabe policijskih pooblastil in prisilnih sredstev je nujen vendar nikakor ne na na\u010din, ki policiste preganja na tako neosredoto\u010den na\u010din torej za vsa kazniva dejanja, ker s tak\u0161nim pristopom se posredno izni\u010di tudi funkcija nadzora kot takega. Ker potem te prito\u017ebe potem ve\u010d sploh nimajo indikativne vrednosti v smislu zakonitosti in strokovnosti policijskega dela dosega se samo to, da javnost policiji zaupa \u010dedalje manj in tako se tudi ru\u0161i ugled policijske organizacije. Zdaj bi nadaljevala glede vizije delovanja ministrstva oziroma glede delovanja policije. Menim, da je tudi potrebno okrepiti delovanje sodelovanje z lokalno skupnostjo, predvsem preko krepitve vloge in strokovnosti komandirjev policijskih postaj in vodij policijskih okoli\u0161ev in zave\u0161\u010danje civilne dru\u017ebe. To je pomemben segment policijskega delovanja, ker se preko delovanja najla\u017eje udejanja preventivna vloga policije v odnosu do \u0161kodljivih varnostnih pojavov. Dejstvo je, da tvorno preiskovanje kriminala tudi more temeljiti na partnerskem odnosu z dr\u017eavljani. Dose\u010di je potrebno, da bo policija programsko bolj na\u010drtno prisotna na terenu. \u0160e posebej glede na centralizirano organiziranost policije. Pri pove\u010devanju prisotnosti policije na terenu je vsekakor potrebno pristopiti k odpravi nesorazmernih administrativnih bremen, torej debirokratizirati \n (Nadaljevanje) tiste postopke, ki policiste po nepotrebnem zadr\u017eujejo brez operativno dodane vrednosti v pisarnah, kar bi se mogo\u010de tudi dalo dose\u010di z uveljavitvijo projekta E-Policist. V tem kontekstu je mogo\u010de treba tudi razmisliti oziroma analizirati dosedanjo kooperacijo z organiziranim redarstvom ob\u010din z namenom nadgradnje sodelovanja in programskega sodelovanja pri omejevanju predvsem premo\u017eenjske kriminalitete v lokalnih okoljih. Pri obravnavi re\u017eima ob\u010dinskih redarjev, nadzor nad zakonitostjo in usposabljanje v pristojnosti Ministrstva za notranje zadeve, tu menim, da je potrebna previdnost pri morebitnih idejah o \u0161irjenju redarskih pooblastil. Obstaja pa tudi na\u010din, kako zagotoviti ve\u010djo prisotnost policistov na terenu. Namre\u010d, z vstopom Hrva\u0161ke v schengensko obmo\u010dje in posledi\u010dno ukinitvijo policijskih kontrol na meji bi policija znotraj dr\u017eave lahko dobila primerno kadrovsko injekcijo, ki bi jo lahko potem zdravo preplasirala v zavest dr\u017eavljanov, da je policija bolj prisotna na terenu. Bistveni predpogoj za to pa je, da dr\u017eava ne bo zmanj\u0161evala, seveda po sprostitvi mejnih kontrol, kadrovskega na\u010drta zaposlenih, kar se tudi ne sme zgoditi glede na to, da so enote v dr\u017eavi kadrovsko podhranjene. Ta premestitev policistov z meje je primeren na\u010din za podkrepitev opravljanja splo\u0161nih nalog policije. \nKar se ti\u010de odnosa med policijo in to\u017eilstvom, menim, da se je konstantno treba zavzemati za nadgrajevanje oblik in metod dela ter za izbolj\u0161anje pravnih podlag za to sodelovanje. Sodelovanje policije s to\u017eilstvom po meni dostopnih podatkih ocenjujem kot zelo uspe\u0161no, zato je tudi ta trend v bodo\u010de treba poglabljati. Tu predvsem v ospredje stopajo specializirane preiskovalne skupine za preiskovanje zahtevnih kaznivih dejanj in finan\u010dne preiskave. Izpostavila bi na tem mestu \u0161e eno dejstvo, in sicer, kar se policije ti\u010de, bi naj evidenca o odvzemu premo\u017eenja nezakonitega izvora bila \u017ee vzpostavljena. Nekateri problemi se pojavljajo \u0161e v segmentu, da na strani organov, ki sodelujejo v tem sistemu, torej to\u017eilstva in sodi\u0161\u010da, \u0161e niso vzpostavili kompatibilnih sistemov za evidentiranje poteka finan\u010dnih preiskav in njihovega epiloga, zato tudi nekateri kon\u010dni podatki \u0161e niso razvidni. Specializirane preiskovalne skupine se ustanavljajo, \u010deprav nekatera to\u017eilstva po mojih podatkih \u0161e k temu niso pristopila. V tem primeru, kadar ne prihaja do ustanavljanja teh skupin, je treba razlikovati situacijo, ko ni potrebe po ustanovitvi teh skupin zaradi vzornega sodelovanja z dav\u010dnimi organi. Treba je razmejiti od te situacije primere, kadar je dejansko na strani policije in to\u017eilstva kadrovska podhranjenost, da do teh ustanovitev ne prihaja. Je pa treba tudi spodbujati motiviranost pri to\u017eilcih, da se te skupine ustanavljajo, za kar je tudi pomembno na strani policije, da policija naredi vse, da pride do ustanovitve te skupine, kadar meni, da je za to potreba. Kar se ti\u010de predlaganih sprememb Zakona o kazenskem postopku, torej novela ZKPM, tu je upo\u0161tevan predlog, da se raz\u0161iri krog subjektov, poobla\u0161\u010denih za podajanje pobud to\u017eilstvu za ustanavljanje specializiranih preiskovalnih skupin, kar je nedvomno bistveno in dobrodo\u0161lo z vidika policije. Ta novela tudi predvideva izmenjavo podatkov, elektronsko izmenjavo podatkov med policijo in to\u017eilstvom, kar je tudi zelo dobrodo\u0161la sprememba. \nPolicija bo morala okrepiti tudi mednarodno operativno sodelovanje z Europolom in Interpolom in spodbujalo se bo aktivno podsistemsko participacijo v sklopu evropskega kriminalisti\u010dno-obve\u0161\u010devalnega modela kot v za\u017eeleni smeri razvoja kriminalisti\u010dne policijske dejavnosti v Evropski uniji. Prav tako bo posebno pozornost treba posvetiti varnostnim u\u010dinkom neizogibnega \u0161irjenja evropskih integracij oziroma schengenskega prostora, pri \u010demer bo slovenska policija morala dodatno okrepiti oziroma razpr\u0161iti kontrolo migracij ljudi preko na\u0161ega teritorija oziroma nanj. Policija zaznava pove\u010danje ilegalnih migracij ljudi zaradi kriznih \u017eari\u0161\u010d v Afriki in na Vzhodu, \u010desar pa vstop Hrva\u0161ke v Evropsko unijo oziroma, pardon, v schengensko obmo\u010dje ne bo omejil, zato je za slovensko policijo na tem mestu bistveno, da omejeno varnostno tveganje obvladuje v skladu z \u017ee narejeno analiti\u010dno oceno vstopa Hrva\u0161ke v schengensko obmo\u010dje. Ob navedenem ni mo\u010d mimo dejstva, da na\u0161 teritorij \n (nadaljevanje) pre\u010dka tudi tako imenovana balkanska pot, pri \u010demer se je policija \u017ee v preteklosti izkazala kot zelo uspe\u0161na. Organizirana kriminaliteta je velik faktor tveganja oziroma ogro\u017eanja nacionalne varnosti, ki je tudi po podatkih Europola v porastu, zaradi \u010desar slovenska policija izvaja vedno bolj kompleksne in zapletene mednarodne preiskave kaznivih dejanj. Tukaj bi izpostavila \u0161e eno pomembno okoli\u0161\u010dino in sicer takrat, kadar slovenska policija participira v mednarodno usklajenih operacijah se pojavlja ena svojevrstna operativna ovira in sicer potrebno bi bilo prevetriti kazensko procesno zakonodajo, predvsem glede uvedbe prikritih preiskovalnih ukrepov oziroma dopustne dol\u017eine njihovega trajanja vsaj v dolo\u010denih segmentih na\u0161a zakonodaja ni primerljiva s tisto iz drugih dr\u017eav \u010dlanic Evropske unije, kar je na nek na\u010din ovira. Tudi resolucija o nacionalnem programu prepre\u010devanja in zatiranja kriminalitete za obdobje 2012-2016 dolo\u010da, da je treba modernizirati Zakon o kazenskem postopku, zaradi ponovnega definiranja prikritih preiskovalnih ukrepov, ko gre za najhuj\u0161a kazniva dejanja in kazniva dejanja povezana z organizirano kriminaliteto in terorizmom. Seveda primerljivo s sistemom v drugih dr\u017eavah \u010dlanicah Evropske unije. Glede na to, da ima na\u0161a dr\u017eava geografsko pozicijo znotraj dinami\u010dnih migracijskih tokov je tukaj treba tudi omeniti premo\u017eenjsko kriminaliteto. Ker ta na\u0161a pozicija ima implikacije tudi na podro\u010dju pove\u010devanja premo\u017eenjske kriminalitete. Ta kriminaliteta je zelo pogosta, pravzaprav naj\u0161tevilnej\u0161a z vidika evidentiranja in posledi\u010dnega obravnavanja, \u0161tevilka je nekje okoli 60 %. Preiskanost pa je kljub temu relativno nizka, kar nedvomno ne vpliva dobro na indikator uspe\u0161nosti dela policije. Prav tako je trend, da se bo ta premo\u017eenjska kriminaliteta v bodo\u010de pove\u010devala, kar je v bistvu gro\u017enja in obremenitev z vidika skupne varnosti. \u0160e naprej bo potrebno posve\u010dati pozornost varnosti cestnega prometa, glede na to, da vemo, da promet ostaja vsakodnevna varnostna gro\u017enja. Tudi Evropska unija opozarja na problem vo\u017enje pod vplivom psihoaktivnih substanc. Ena od prioritet Ministrstva za notranje zadeve vsekakor bo tudi v bodo\u010de zmanj\u0161evanje smrtnih \u017ertev na cestah, s poudarkom na preventivi. Prav tako je potrebno razmisliti o cilju vzpostavitve prenovljenega lastnega sistema izobra\u017eevanja, ki bo tak\u0161ne kakovosti in tak\u0161nega potenciala, da bo \u017ee sam po sebi ustvarjal podlago za vrhunsko izobra\u017eene vodstvene policijske kadre. Srednje\u0161olsko prekvalifikacijo za poklic policista bi bilo potrebno postopoma ukiniti in oblikovati vi\u0161jo in visoko\u0161olsko policijsko izobra\u017eevanje, \u017ee zaradi implikacij Lizbonske pogodbe in stockholmskega programa je vsekakor potrebno te\u017eiti k oblikovanju evropsko primerljivega sistema izobra\u017eevanja policistov. Glede na izrazito vlogo policija v predkazenskem postopku bi mogo\u010de omenila \u0161e problem odtekanja informacij iz predkazenskega postopka, o \u010demer je bilo v medijih \u017ee ve\u010dkrat poro\u010dano, kar po mojem lahko v dolo\u010denem kriti\u010dnem momentu vpliva na izid konkretnega postopka. V tem oziru pozdravljam predlog novele Zakona o kazenskem postopku ZKPM, sem \u017ee omenjala, ki ureja pravila o obve\u0161\u010danju javnosti in eksplicitno zakonsko dolo\u010dbo o obveznosti pristojnih organov, spo\u0161tovati na\u010delo zaupnosti in gre torej za raz\u0161iritev sedaj veljavne ureditve, ki je po sodnem redu veljala zgolj za sodi\u0161\u010da, tako da zakon ureja tozadevni re\u017eim tudi v odnosu do policije in dr\u017eavnega to\u017eilstva. Verjamem, da se policija dobro zaveda ob\u010dutljivega tehtanja, pravica do obve\u0161\u010denosti javnosti na eni strani in interesa predkazenskega postopka na drugi strani, pri \u010demer pa mora biti elementarno vodilo policije, da \u0161\u010diti integriteto posameznika, ki se znajde v preiskavi oziroma v predkazenskem postopku. Na tem mestu tudi pozdravljam v odnosu do te novele ZKPM, v kolikor bo obveljala v tej obliki kot je predlagana, da se dosledno uveljavlja direktiva Evropskega parlamenta in sveta o pravici do obve\u0161\u010denosti v kazenskem postopku, na ta na\u010din se dopolnjujejo dolo\u010dbe o pravicah prejetih oziroma pridr\u017eanih oseb v smeri pove\u010danja procesnih pravic teh oseb, ob udejanjanju 29. \u010dlena Ustave, saj je vsako \u0161irjenje procesnih jamstev osumljenih oseb prilo\u017enost za dokazovanje zakonitega dela policije. \nPrav tako menim, da je treba \u0161e nekaj pozornosti nameniti omenjenemu predlogu novele z EKP-jem v delu, ker posega v podro\u010dje delovanja policije glede prikritih preiskovalnih ukrepov, \u0161e posebej glede na dejstvo, da se informacijski poobla\u0161\u010denec z izdanimi smernicami glede vpliva novih policijskih pooblastil na zasebnost posameznikov \u017ee odzval. Poseg v ureditev prikritih preiskovalnih ukrepov nedvomno mora biti v funkciji cilja krepitev u\u010dinkovitosti dela policije in to\u017eilstva pri odkrivanju in preiskovanju najhuj\u0161ih kaznivih dejanj. Narava in te\u017ea teh kaznivih dejanj v neizogibni kombinaciji s hitrim tehnolo\u0161kim razvojem nedvomno daje podlago za zaklju\u010dek, da morajo organi odkrivanja in preiskovanja imeti na voljo u\u010dinkovite preiskovalne vzvode, torej orodja, ki sanirajo deficit dometa klasi\u010dnih metod preiskovanja po 148. \u010dlenu Zakona o kazenskem postopku. Predvsem \u010dlani hudodelskih zdru\u017eb pogosto menjujejo tako telefonske aparate kot \u0161tevilke, do akterih policija s klasi\u010dnimi preiskovalnimi metodami ne more priti. Prav tako ne more prestrezati komunikacij z \u017ee uveljavljenimi prikriti preiskovalnimi ukrepi. Konkretno govorim o v javnosti \u017ee polemizirane IMSI lovilcu, katerega uporaba je dovoljena tudi v nekaterih drugih evropskih dr\u017eavah. Kot vemo, gre za tehni\u010dno napravo, gre za la\u017eno bazno postajo, za ugotavljanje podatkov za razpoznavati \u0161tevilke komunikacijskega sredstva in \u0161tevilk za elektronsko komuniciranje ter lokacije komunikacijskega sredstva. Na tem mestu moram poudariti, da je visoka stopnja javne razprave na to temo bila delno posledica nerazumevanja materije, ki nas sicer na eni strani res prina\u0161a visoko invaziven tehni\u010dni ukrep. Po drugi strani pa \u017ee sama tehni\u010dna sofisticiranost naprave prispeva k pretiranem tolma\u010denju v dolo\u010denem obsegu. Dejstvo je, da tudi policijske metode morajo slediti novodobnim vzorcem izvr\u0161evanja kaznivih dejanj, \u0161e posebej v okoli\u0161\u010dinah, ko gre za homogene kriminalne zdru\u017ebe, torej z \u017ee vnaprej dolo\u010deno delitvijo dela in specifi\u010dnim na\u010dinom, izostrenim na\u010dinom komunikacije. Sicer dr\u017ei, da gre za ve\u010danje pristojnosti policije, ki imanentno s tem tudi posega v pravico do zasebnosti posameznika, vendar le kot odziv na nepremostljive te\u017eave v boju zoper kriminal podprt s sofisticirano tehnologijo, pri \u010demer velja, da je uporaba tudi tega ukrepa kot tudi vseh ostalih prikritih preiskovalnih ukrepov pod nadzorom. Hkrati je podvr\u017een ustrezni ureditvi v smislu na\u010del strogega testa o sorazmernosti, predhodni odreditvi preiskovalnega sodnika, subsidiarnosti in pripravljalne narave v odnosu do nekaterih stro\u017ejih preiskovalnih ukrepov ter visoke standarda, dokaznega standarda utemeljenih razlogov za sum, hkrati pa je vpeljan imperativ \u010dim manj\u0161ega vpliva na tretje osebe. Bistveno je poudariti, da policija ne bo smela tega lovilca uporabljati za prislu\u0161kovanje ali snemanje elektronskih komunikacij pa\u010d pa le za ugotavljanje \u0161tevilk oziroma lokacije. Prav tako s tem lovilcem ne bo dovoljeno ugotavljanje lokacije komunikacijskih sredstev tistih, ki niso osumljenci oziroma obdol\u017eenci, po prenehanju ukrepa pa se bodo morali vsi podatki o razkritih tretjih osebah takoj izbrisati, naprave morajo tudi zagotavljati sledljivost teh podatkov, kar daje podlago tudi za ustrezen in\u0161pekcijski nadzor. Bo pa dopustno ugotavljanje lokacije komunikacijskega sredstva, za katerega je verjetno, da ga uporablja obdol\u017eenec tudi v primerih, kadar gre za izvr\u0161itev odlo\u010dbe o odvzemu prostosti, torej kadar je to nujno za izvedbo odrejenega pripora, hi\u0161nega pripora, tiralice ali podobno. Dejstvo je, da policija omenjeno orodje potrebuje pri svojem delu, v odnosu do hudih kaznivih dejanj pri \u010demer meni, da so vsa varovala za nadzor nad tem ukrepom na voljo ob nespornem dejstvu, da je policija vendarle najbolj nadzorovana in\u0161titucija v dr\u017eavi in pravna podlaga za uporabo tega lovilca je nujna glede na to, da iz medijev \u017ee vemo, da policija s temi napravami \u017ee razpolaga. S tem nekako menim, da sem iz\u010drpala vsa podro\u010dja za katera menim, da so klju\u010dna v kontekstu upravljanja Ministrstva za notranje zadeve. Bom pa z veseljem odgovarjala na va\u0161a vpra\u0161anja. Zdaj posebej se v podro\u010dje upravljanja oziroma v podro\u010dje upravnih notranjih zadev ne bi spu\u0161\u010dala, menim pa, da bo to tudi nekje nekako pri\u0161lo na povr\u0161je v sklopu va\u0161ih vpra\u0161anj."
        ],
        "_version_": 1589034773547843584,
        "id": "g580671",
        "org_i": 23
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6674,
        "party_i": 135,
        "datetime_dt": "2015-09-24T02:00:00Z",
        "speaker_i": 1302,
        "content_t": [
          "Spo\u0161tovani predsednik Dr\u017eavnega zbora, spo\u0161tovani predsednik Vlade, cenjene poslanke, cenjeni poslanci!\nPoslanci SDS so proti meni 24. junija leto\u0161njega leta vlo\u017eili interpelacijo v zvezi s postopkom policije z nekdanjim premierjem Kosova Ramushem Haradinajem, sedaj vodjo opozicijskega Zavezni\u0161tva za prihodnost Kosova. Splo\u0161ni o\u010ditek podpisnikov interpelacije je, da sem kot ministrica za notranje zadeve odgovorna: za kr\u0161itev Pogodbe med Republiko Slovenijo in Republiko Srbijo o izro\u010ditvi, ker je Ramushu Haradinaju policija nezakonito odvzela prostost in diplomatski potni list; za zmanj\u0161anje ugleda Republike Slovenije v mednarodni javnosti, za politi\u010dne in gospodarske posledice, za nespo\u0161tovanje in nepoznavanje mednarodnih pogodb pri izvajanju postopka izro\u010ditve, za povzro\u010deno politi\u010dno \u0161kodo s Kosovom in za gospodarsko \u0161kodo slovenskim podjetjem, ki poslujejo s Kosovom, ter za opustitev dol\u017enega ravnanja pri izvajanju nadzora nad izvajanjem Zakona o nadzoru dr\u017eavne meje.\nO\u010ditke predlagateljev popolnoma in v celoti zavra\u010dam, saj temeljijo na nerazumevanju temeljev dr\u017eavnopravne ureditve oziroma na argumentaciji, ki je v popolnem nasprotju s klju\u010dnim dr\u017eavnim konceptom; to pa je trden sistem nacionalne varnosti, ki je bistveni gradnik na\u0161e suverenosti, samostojnosti in nemotenega delovanja Republike Slovenije. Temeljni problem, ki ga moram v bran o\u010ditkom najprej izpostaviti, je, da predlagatelji interpelacije v svojih o\u010ditkih sploh niso definirali bistvenega elementa, na podlagi katerega bi danes sploh lahko razpravljali o moji odgovornosti \u2013 objektivni ali subjektivni. Nevzdr\u017eno je, da predmetna interpelacija temelji na zatrjevanju napa\u010dnih dejstev, abstraktnih trditvah in da ne definira, v \u010dem je kr\u0161itev zakonodaje, napaka, nepravilnost, zloraba ali prekora\u010ditev pooblastil bodisi z moje strani bodisi s strani koga od meni podrejenih. Edino, kar ta interpelacija odra\u017ea, je huda nestrokovnost in hudo nerazumevanje mednarodnih konvencij, pravnih konceptov in celo osnov delovanja policije; kar pa je za vse nas precej tragi\u010dno in tudi \u017ee sramotno, saj ste vi, spo\u0161tovani predlagateljice in predlagatelji, pomemben del zakonodajne veje oblasti. Tak\u0161na interpelacija se danes dejansko posku\u0161a sanirati ustno s prelivanjem v begunsko problematiko in me\u0161anjem vodenja resorja s komunikacijo z javnostjo. Menim, da tak\u0161en na\u010din vlaganja nedodelanih interpelacij hudo posega v avtonomijo delovanja ministrice za notranje zadeve in je tudi signal notranji in mednarodni javnosti, da politi\u010dna kultura predlagateljev interpelacije ni povsem sinhronizirana z dobrobitjo dr\u017eave in je tudi v nasprotju z Ustavo.\nKer je \u017ee iz samih o\u010ditkov interpelacije ve\u010d kot o\u010ditno, da predlagatelji ne poznajo osnov, bom zaradi bolj\u0161ega razumevanja utemeljitve odgovora, ki se prepleta v dejanskem in pravnem smislu, uvodoma na kratko povzela bistvene okoli\u0161\u010dine. Iz poro\u010dila policije izhaja, da je Ramush Haradinaj na izstopno mejno kontrolo Letali\u0161\u010da Jo\u017eeta Pu\u010dnika z namenom tranzita v Pri\u0161tino prispel 17. 6. in se pri mejni kontroli izkazal z veljavnim diplomatskim potnim listom Republike Kosovo, v katerem je imel veljavni schengenski turisti\u010dni vizum, vizum C, z veljavnostjo dveh let od 29. decembra 2014 do 28. 12. 2016. Ko je policist v postopku temeljite mejne kontrole po schengenskih standardih vstavil potni list v \u010ditalec, so bili podatki v potnem listu in imetniku preverjeni preko nacionalne baze podatkov, Schengenskega informacijskega sistema SIS II in Interpolove baze podatkov. Policist je v Interpolovi bazi podatkov ugotovil, da je zoper Ramusha Haradinaja zabele\u017eeno veljavno mednarodno iskanje, tako imenovano rde\u010de obvestilo \u2013 Red Notice, ki ga je na podlagi odredbe sodi\u0161\u010da razpisal Nacionalni centralni biro Interpol Beograd, Srbija, z veljavnostjo od 8. 10. 2004 do 1. 1. 2049. Nacionalni centralni biroji Interpola v dr\u017eavah \u010dlanicah na podlagi odredb nacionalnih sodi\u0161\u010d razpi\u0161ejo mednarodna iskanja oseb, mednarodne tiralice in izdajo tako imenovana rde\u010da obvestila Interpola. Hkrati pa se tudi opravi preverjanje v Generalnem sekretariatu Interpola z namenom, da se ugotovi, ali je razpis politi\u010dne, voja\u0161ke, religiozne ali rasne narave. V takem primeru Generalni sekretariat Interpola razpis tudi izbri\u0161e in o tem obvesti vse dr\u017eave \u010dlanice. Ko je bilo v nadaljevanju Nacionalnemu centralnemu biroju Interpola v Sloveniji in oddelku SIRENE, ki je ume\u0161\u010den v Upravo kriminalisti\u010dne policije v sklopu Generalne policijske uprave, s strani razpisnika potrjeno, da je razpis veljaven, je slovenska policija ob 14. uri Ramushu Haradinaju odvzela prostost ter ga takoj ustno in pisno v jeziku, ki ga razume, pou\u010dila o pravicah in razlogih za odvzem prostosti. Ob odvzemu je tudi zahteval obve\u0161\u010danje diplomatsko-konzularnega predstavni\u0161tva, kar mu je bilo tudi omogo\u010deno. O postopku in veljavnosti mednarodne Interpolove tiralice je bila tudi obve\u0161\u010dena preiskovalna sodnica Okro\u017enega sodi\u0161\u010da v Kranju, ki je naro\u010dila, da se to osebo istega dne ob 18. uri privede na zasli\u0161anje na sodi\u0161\u010de v Kranj, kamor je tudi bil nemudoma priveden in predan v nadaljnji postopek preiskovalni sodnici, ki mu je nato odvzela potni list. V \u010dasu privedbe zoper Haradinaja prisilna sredstva niso bila uporabljena, s tem je policija izvr\u0161ila svojo nalogo v zvezi z veljavno mednarodno tiralico, kakor to dolo\u010da Zakon o kazenskem postopku. Ker v primeru ugotovitve, da oseba, ki je v policijskem postopku predmet iskanja v okviru mednarodne tiralice Interpola, jo mora policija na podlagi 552. \u010dlena Zakona o kazenskem postopku brez odla\u0161anja pripeljati na zasli\u0161anje k preiskovalnem sodniku s pristojnega sodi\u0161\u010da. O veljavi iskanja v na\u0161i dr\u017eavi in posledi\u010dne odlo\u010ditve dr\u017eave lahko odlo\u010da samo pravosodni organ Republike Slovenije. Poudarjam, da se Ramush Haradinaj med policijskim postopkom ni skliceval na diplomatsko imuniteto, prav tako slovenska policija ni razpolagala s kakr\u0161nokoli najavo o tranzitu posebne diplomatske misije Kosova. Ramush Haradinaj pa poleg diplomatskega potnega lista, v katerem je imel turisti\u010dni vizum, ni predlo\u017eil nobenega dokumenta, s katerim bi dokazoval poseben status; zato policija s podatkom, da u\u017eiva privilegije in imuniteto diplomata, ni razpolagala. 19. 6. je Veleposlani\u0161tvo Republike Kosovo poslalo na\u0161emu Ministrstvu za zunanje zadeve diplomatsko noto, v kateri je izrazilo nezadovoljstvo zaradi postopkov proti Haradinaju in MZZ obenem obvestila, da se je vra\u010dal s specialne diplomatske misije v tujini. Po prejemu dopisa MZZ in diplomatske note je ministrstvo to takoj posredovalo sodi\u0161\u010du in sodi\u0161\u010de je nato izdalo sklep, da se Ramushu Haradinaju potni list vrne. V sklepu se je sodi\u0161\u010de sklicevalo na prejeto diplomatsko noto, iz katere izhaja, da se je Ramush Haradinaj vra\u010dal \u010dez ozemlje Republike Slovenije s specialne misije v tujini; in med drugim navedlo, da sodi\u0161\u010de ugotavlja enako, kot sem danes \u017ee povedala, citiram, \"da gre za nove navedbe, ki so se v postopku prvi\u010d pojavile, saj zahtevana oseba, ko je bila zasli\u0161ana, tega ni navedla\". \nZa razjasnitev zgoraj opisanih okoli\u0161\u010din odvzema prostosti Ramushu Haradinaju je treba pojasniti, da ima slovenska policija v fazi izvajanja mednarodnih tiralic zelo omejene pristojnosti, saj sta odredba za razpis mednarodne tiralice in njena realizacija v izklju\u010dni pristojnosti pravosodja; zato policija pri tem nima mo\u017enosti odlo\u010danja. Odlo\u010ditev, ali izvesti kakr\u0161nekoli aktivnosti v zvezi z razpisom oziroma ali bo v kon\u010dni fazi sploh pri\u0161lo do izro\u010ditve osebe, je popolnoma v diskreciji pravosodja vsake posamezne dr\u017eave. Tak\u0161ne odlo\u010ditve ne more sprejeti policist, o tem morajo odlo\u010dati pravosodni organi oziroma sodi\u0161\u010de. Po predlo\u017eitvi ustreznega dokazila so pravosodni organi oziroma sodi\u0161\u010de odlo\u010ditev tudi sprejeli. Kot izhaja \u017ee v uvodu povedanega, je v interpelaciji popolnoma napa\u010dno zatrjevano, in sicer da je bila Ramushu Haradinaju prostost odvzeta nezakonito. Policija je pravilno postopala v skladu z Zakonom o kazenskem postopku, sploh pa mu ni policija odvzela potnega lista, ker je to storilo sodi\u0161\u010de. Interpelacija vsebuje popolnoma napa\u010dna dejstva. Policija, katere osnovna naloga je zagotavljati varnost na\u0161im dr\u017eavljanom in dr\u017eavljankam, je zakonito in strokovno opravila svoje delo, ko je osebo pod veljavnim mednarodnim razpisom iskanja privedla v nadaljnji postopek pristojnim pravosodnim organom v odlo\u010danje. To policiji nalaga Zakon o kazenskem postopku. Ampak glede na dogajanje v slovenski politiki v zadnjih letih me ne presene\u010da, da je policija po va\u0161i logiki \u017ee kriva, da je ravnala v skladu z zakonom. \nSpo\u0161tovane predlagateljice, spo\u0161tovani predlagatelji! \u010ce vi menite, da bi naj policist na meji, ki je dol\u017ean izvajati kontrolo po strogih schengenskih standardih, ali jaz kot ministrica za notranje zadeve, pristojna za usmerjanje in nadzor nad zakonitostjo dela policije, morala hkrati tudi odlo\u010dati, zoper koga se bo mednarodna Interpolova tiralica sploh realizirala, in to zaradi najhuj\u0161ih kaznivih dejanj, boste morali pred pri\u010detkom dana\u0161nje razprave podati tudi predlog za spremembo Ustave Republike Slovenije z dikcijo, da je Republika Slovenija policijska dr\u017eava. A dvomim, da bi se dr\u017eavljani in dr\u017eavljanke s tem strinjali, niti va\u0161i lastni volivci ne. Da v takem primeru sploh ne govorimo o padcu mednarodnega ugleda Slovenije in politi\u010dni \u0161kodi na\u0161i dr\u017eavi v mednarodnih organizacijah, ki delujejo na podro\u010dju \u010dlovekovih pravic in temeljnih svobo\u0161\u010din. Razmerja med Ministrstvom za notranje zadeve in policijo so natan\u010dno dolo\u010dena v Zakonu o organiziranosti in delu v policiji, v istem zakonu so tudi dolo\u010deni postopki, s katerimi lahko kot ministrica zahtevam poro\u010danje, oziroma kdaj in kako lahko usmerjam ter nadziram delo policije. V konkretnem primeru sem uporabila vse v zakonu vgrajene varovalke, ki omogo\u010dajo tak\u0161no preverjanje, in ugotovila, da je policija ravnala strokovno in v skladu z zakonom. Prav tako je povsem napa\u010dno in torej nedopustno, da se meni o\u010ditajo kr\u0161itve pogodbe o izro\u010ditvi, ker izvajanje izro\u010ditve mednarodno iskanih oseb med dr\u017eavami ni naloga Ministrstva za notranje zadeve, ki ni kr\u0161ilo nobene mednarodne pogodbe; policija pa je ravnala v skladu s schengenskim zakonikom in v skladu z odlo\u010ditvami sodi\u0161\u010da. V primeru prijetja iskane osebe na zunanji schengenski meji gre za standardiziran policijski postopek, pri katerem ne sme biti odstopanj. Ker je med predlagatelji te interpelacije tudi nekdanji notranji minister, pa je dejstvo, da s pravkar omenjenim ni seznanjen oziroma da ne pozna vsebine dela ministrstva, za katero je bil v\u010dasih odgovoren, ve\u010d kot zaskrbljujo\u010de. Prav tako sem prepri\u010dana, da se zaradi korektnega in transparentnega postopka v konkretnem primeru ugled Slovenije ni zmanj\u0161al. Prav nasprotno, okrepilo se je zaupanje \u010dlanic Interpola v u\u010dinkovito delo slovenske policije in izpolnjevanje zavez Slovenije pri varovanju schengenske meje, ki je danes \u0161e kako pomembna. \nO\u010ditek povzro\u010dene politi\u010dne \u0161kode Slovenije v odnosih s Kosovom in gospodarskimi podjetji, ki s Kosovom poslujejo, je ponovno abstrakten, nekonkretiziran in celo absurden. Zakon o nalogah in pooblastilih policije, ki ga je sprejel Dr\u017eavni zbor Republike Slovenije, je dolo\u010dil temeljne naloge policije. Posamezni policist oziroma policija kot organ opravlja naloge, dolo\u010dene v tem zakonu in drugih predpisih, v skladu z zakonom. Ministrstvo za notranje zadeve ali policija nista pristojna za ocenjevanje gospodarskih ali politi\u010dnih posledic. Policija je v vsakem primeru dol\u017ena ravnati v skladu s predpisi in kot ministrica za notranje zadeve moram zagotoviti, da policija u\u010dinkovito izvr\u0161uje zakonsko predpisane naloge. \u017dalostno pa je, da nas dana\u0161nja interpelacija sili v to, da za\u010dnemo skozi politi\u010dno prizmo presojati zakonite odvzeme prostosti in druge policijske postopke. V primeru, da do tega pride, me bo resno za\u010delo skrbeti, v kateri re\u017eim ponovno jadra na\u0161a dr\u017eava. Najve\u010dji paradoks pa je v tem, da ste ravno predlagateljice in predlagatelji najbolj glasni, ko kontrirate sovra\u017enosti nedemokrati\u010dnim, totalitarnim sistemom in netransparentnim postopkom. Ampak naj se vrnem na o\u010ditke iz interpelacije. \nVerjetno se strinjamo, da iz Dunajske konvencije o diplomatskih odnosih ter iz Konvencije o posebnih misijah in tudi skladno s teorijo mednarodnega prava izhaja, da zgolj veljavni diplomatski potni list avtomati\u010dno ne pomeni priznanja osebne nedotakljivosti osebe. Posebej pa je treba poudariti, da se Ramush Haradinaj v policijskem postopku in na kasnej\u0161em naroku pred preiskovalno sodnico na poseben status ni skliceval. \u0160e enkrat poudarjam, policija ni prejela diplomatske note ali drugega obvestila o najavi tranzita posebne diplomatske misije Kosova, skladno s \u010detrtim odstavkom 42. \u010dlena Konvencije o posebnih misijah, zato ni imela podatka, da se je Ramush Haradinaj vra\u010dal s posebne diplomatske misije v tranzitu skozi Slovenijo, ker se na imuniteto niti sam ni skliceval, v potnem listu pa je imel zgolj veljavni turisti\u010dni vizum; policija njegovega diplomatskega statusa ni preverjala. \nO\u010ditek glede opustitve dol\u017enega nadzora nad izvajanjem Zakona o nadzoru dr\u017eavne meje je prav tako neutemeljen. V konkretnem primeru sem tudi naro\u010dala poro\u010danje policije, \u0161e preden je Ministrstvo za notranje zadeve prejelo poslansko vpra\u0161anje oziroma interpelacijo. Ker je postopek z Ramushem Haradinajem imel ve\u010dji odziv v javnosti, je Direktorat za policijo in druge varnostne naloge na podlagi moje zahteve \u017ee 19. junija podal zadevo Generalni policijski upravi za poro\u010dilo oziroma pojasnila v zvezi z okoli\u0161\u010dinami odvzema prostosti in vsemi izvedenimi ukrepi, vklju\u010dno s pojasnili glede veljavnosti oziroma statusa mednarodne tiralice. Poslansko vpra\u0161anje gospoda Andreja \u0160irclja v zvezi s pridr\u017eanjem nekdanjega kosovskega premierja Ramusha Haradinaja je bilo meni in ministru za zunanje zadeve poslano 22. junija 2015. Kot ministrica sem nemudoma ukrepala in naro\u010dila, da se preverijo postopki policije. Na podlagi poro\u010dila policije in pridobljene dokumentacije je Direktorat za policijo in druge varnostne naloge 3. julija 2015 podal mnenje, iz katerega izhaja, da je policija v konkretni zadevi ravnala strokovno in zakonito, kar danes tudi pojasnjujem. Zaradi vsega, kar sem povedala, se vsebina interpelacije, ki med drugim temelji tudi na napa\u010dnih dejstvih, manifestira najmanj kot nerazumevanje zakonitega dela policije kot organa v sestavi, ki v fazi izvajanja mednarodnih tiralic izvede samo privedbo pred pristojni pravosodni organ, ki nato v celoti prevzame vodenje postopka, na kar kot ministrica za notranje zadeve v izogib moralnemu hazardu ne morem in ne smem nikakor vplivati. Kadar policija postopa po Zakonu o kazenskem postopku, se kot ministrica za notranje zadeve v konkretno operativno delo policije nikoli nisem in se tudi pod nobenim pogojem ne bom vme\u0161avala ali na kakr\u0161enkoli drug na\u010din vr\u0161ila politi\u010dni pritisk. Pravila, ki jih sprejema ta cenjeni Dr\u017eavni zbor, morajo biti za vse enaka, pri \u010demer bom za tem trdno stala do konca mandata. Policija slu\u017ei prvenstveno ljudem in njihovi varnosti ter skrb\u00ed za dru\u017ebeni red v dr\u017eavi; seveda pod budnim o\u010desom sodnega, to\u017eilskega, parlamentarnega oziroma sploh demokrati\u010dnega, dr\u017eavljanskega in drugih oblik nadzora; vklju\u010dno z mojim nadzorom nad zakonitostjo dela policije kot ministrice za notranje zadeve. \nPolicist na meji ali ministrica za notranje zadeve ne moreta presojati, ali je dejansko stanje o\u010ditka dr\u017eave, ki dolo\u010deno osebo i\u0161\u010de preko Interpola, enako dejanskemu stanju sodbe haa\u0161kega sodi\u0161\u010da. O tem lahko odlo\u010da samo sodi\u0161\u010de kot del neodvisne veje oblasti. Tudi v Sloveniji bi se morali zavedati, da ne glede na vse o\u010ditke v interpelaciji, \u0161e posebej o politi\u010dni in gospodarski \u0161kodi, zakon ne dopu\u0161\u010da druga\u010dnega postopka. Prepri\u010dana sem, da je pri\u010dakovanje vseh poslancev in poslank, da bodo dr\u017eavljani spo\u0161tovali zakone, ki jih sprejme ta parlament. Spo\u0161tovani poslanke in poslanci! Zdi se mi, da je na koncu treba povedati nekaj, kar je pravzaprav samoumevno. Predlagatelji interpelacije bi morali namesto vlo\u017eitve interpelacije zoper ministrico za notranje zadeve izre\u010di pohvalo policiji za u\u010dinkovito in korektno delo ter ob tem izre\u010di pri\u010dakovanje ministrici, da bodo policisti \u0161e naprej opravili svoje delo, kot to dolo\u010da zakon. Ker je policija ravnala zakonito, strokovno in apoliti\u010dno, menim, da je ta interpelacija povsem neutemeljena. \u017dalostno je, da posamezniki tako pomemben institut parlamentarnega nadzora nad izvr\u0161ilno vejo oblasti, kot je interpelacija, zlorabljajo. Gredo celo tako dale\u010d in so za to, da bi diskreditirali mene, pripravljeni diskreditirati celotno policijo. Sploh pa, ko je edini mo\u017eni logi\u010dni izplen te razprave v tem, da je slovenska policija v zadevi Haradinaj ravnala v okviru svojih zakonskih pristojnosti in dol\u017enosti. \nKot sem \u017ee povedala, je interpelacija nedvoumno najpomembnej\u0161i instrument politi\u010dnega nadzora nad delom izvr\u0161ilne veje oblasti, v kateri je vsekakor skoncentrirana velika koli\u010dina mo\u010di. Nevzdr\u017eno pa je, da interpelacija temelji na napa\u010dni dejanski osnovi, abstraktnih trditvah in sploh ne definira, v \u010dem je prekora\u010ditev pooblastil ali kr\u0161itev zakonodaje s strani ministrice ali kogarkoli njej podrejenih, bodisi na ministrstvu bodisi na policiji kot organu v sestavi ministrstva. S to interpelacijo, ki je nedvoumno zlorabljena, se koaliciji, temu parlamentu in celotni dr\u017eavi dela ogromna \u0161koda. Podlaga za to interpelacijo ni nepravilnost ali zloraba, ampak zakonska podlaga, ki jo je sprejel ta Dr\u017eavni zbor in je bila enaka tudi v \u010dasu mojih predhodnikov. Gre za popolni politi\u010dni konstrukt interpelacije z namenom ru\u0161enja koalicije, z namenom poizkusa prevzema oblasti; in to mimo legitimnih ustavnih mo\u017enosti, ki so v na\u0161i demokrati\u010dni ureditvi ute\u010dene. Oblast se mora izvajati v interesu ljudi. Tudi interpelacija kot kontrola politi\u010dne oblasti ter institut uveljavljanja odgovornosti v demokrati\u010dni dr\u017eavi bi naj bila vlo\u017eena v imenu ljudi; o tem pa tokrat nisem prepri\u010dana. Skozi postopek z Ramushem Haradinajem se uresni\u010duje dol\u017ena nevtralnost policije kot dr\u017eavnega organa. Omejitev zakonitega delovanja policije bi bila o\u010ditna zloraba dr\u017eavnega organa, ki ni v javnem interesu in najeda osnovni princip demokrati\u010dno-pravne ureditve \u2013 na\u010delo enakopravnosti. To bi bil zelo nevaren precedens, ki bi na\u010del ugled in integriteto Slovenije. Z nobeno odlo\u010ditvijo ali ravnanjem v \u010dasu mandata nisem ustvarila niti vtisa, da bi bila policija pod politi\u010dnim pritiskom, zaupanje v Ministrstvo za notranje zadeve in njegova integriteta sta nesporno in o\u010ditno gibalo delovanja tega resorja. Zavedanje vitalnega pomena operativne avtonomnosti policije in \u0161kodljivosti politi\u010dnega pritiska na delo policije kot organa odkrivanja in preiskovanja kaznivih dejanj je bilo eno mojih klju\u010dnih izhodi\u0161\u010d ob prevzemu ministrske funkcije, kar dosledno izpolnjujem. Interpelacijo v celoti ocenjujem kot neutemeljeno, povsem nesmiselno in skrajno \u0161kodljivo. \n\u010ce na koncu povzamem, zakaj sem pravzaprav interpelirana. Zato, ker se uspe\u0161no soo\u010damo z migracijskimi pritiski; ker sem policiji za leti 2016 in 2017 zagotovila dodatnih 67 milijonov evrov; ker so bile \u017ee realizirane dolo\u010dene nujno potrebne zaposlitve v policiji; ker sku\u0161am sanirati slabo stanje v policiji; ker \u017eelim celovito urediti delovne pogoje in status policistk ter policistov in ker spo\u0161tujem zakone in druge predpise ter se nisem in se tudi nikoli ne bom politi\u010dno vpletala v delo policije. Spo\u0161tovani poslanke in poslanci, \u010de je to moj greh, sem ponosna in ga z veseljem prevzamem. Hvala."
        ],
        "_version_": 1589034773182939136,
        "id": "g581474",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 7654,
        "party_i": 5,
        "datetime_dt": "2016-12-15T01:00:00Z",
        "speaker_i": 25,
        "content_t": [
          "Hvala lepa.\nKar se ti\u010de tega zakona, moram re\u010di, da smo tudi znotraj poslanske skupine kar z nekaj razli\u010dnimi pogledi, pa vendarle mi zakonu ne bomo nasprotovali, to lahko povem v osnovi.\nKar se ti\u010de ostalega, je treba pa tako re\u010di. V medijih smo sli\u0161ali kar veliko na temo stra\u0161ne policijske dr\u017eave zaradi tega zakona. Tukaj pred hi\u0161o hodijo tisti,, prina\u0161ajo peticije in tako dalje in tako dalje. Sam sem se s to tematiko za\u010del ukvarjati \u017ee leta 1998. Takrat smo pripravljali prve predpise s tega podro\u010dja in je treba nekaj re\u010di. Najve\u010dje nasprotovanje je bilo znotraj uniformirane policije. Takrat je uniformirana policija v tem videla konkurenco, videla je v tem ne vem kaj vse in so prevladovala stali\u0161\u010da, po katerih bi ob\u010dinski redarji lahko kak\u0161ne nagelj\u010dke delili ali pa turistom malo mahali ali kaj tak\u0161nega. To bi bilo vse, kar bi lahko delali. \nSvetovni trendi ali pa moderni trendi v Evropi pa so veliko druga\u010dni, kot so v Sloveniji. V Sloveniji imamo \u0161e vedno neke strahotne zadr\u017eke, da policijska pooblastila lahko izvajajo samo in izklju\u010dno policisti. To seveda je nek ostanek starega sistema in \u010disto ni\u010d drugega. Situacija v svetu gre precej druga\u010de kot pri nas, kot sem rekel. Policijska pooblastila lahko izvajajo tisti, ki imajo ustrezna znanja in zakonsko predpisane pogoje. In to je to. Pred dobrimi 20 leti je tovrstnih institucij bilo v Zdru\u017eenih dr\u017eavah Amerike 64, ki izvajajo policijska pooblastila. \u010ce greste danes v Trst, jaz sem tam bil \u017ee kot direktor Policijske uprave v Kopru, ne vem, leta 1992 in se sam takrat nisem zna\u0161el in sem vpra\u0161al te ljudi, koga pa moram jaz poklicati, ko imam recimo tukaj pri vas v Trstu prometno nezgodo. So pa rekli, da je vseeno koga, lahko karabinjerje, lahko mestno policijo, lahko dr\u017eavno policijo, je vseeno koga. Pa \u0161e financarje. Vsi ti re\u0161ijo karambol. \nGlejte, moderni trendi gredo v smeri, da dr\u017eavne policije, kar na\u0161a slovenska policija je, opravljajo najzahtevnej\u0161e naloge, ki jih lokalne policije ne morejo opravljati. Ali se razumemo? To pomeni, da bi ta dr\u017eava morala enkrat, tudi ministrstvo, narediti \u0161e kak\u0161en korak naprej, pa streti tiste odpore v uniformirani policiji, ki jih imate, in zelo jasno re\u010di, da imamo v Sloveniji mestne policije. Ja, zakaj pa ne? Res je, da bo to te\u017eko pri meni v \u0160marju ali \u0160entjurju ali pa v teh manj\u0161ih krajih, kjer so zdaj predpisanega te povezave, medob\u010dinska redarstva, ampak v Ljubljani, Mariboru, Celju, Kopru, Kranju ne vem kje \u0161e vse, pa verjetno imamo lahko \u010disto spodobne zahodnoevropsko primerljive lokalne policije. In kar se mene ti\u010de, moram zelo jasno povedati, da bi najverjetneje morali iti v \u0161irjenje pooblastil. To je prva varianta. Tudi \u0161irjenje nalog. In manj\u0161anje te iste koli\u010dine nalog za dr\u017eavno policijo, seveda ob pogoju spo\u0161tovanja vseh standardov, tako izobrazbenih, postopkovnih, prekr\u0161kovnih in \u0161e katerih, ki pa morajo biti zagotovljeni. Seveda ne more biti lokalni policist oziroma redar, zdaj po na\u0161e, vsakdo, ki bo mimo pri\u0161el, ki ga bomo poslali za dva meseca v Tacen ali kaj jaz vem kam. Ampak vzporedno s \u0161irjenjem pooblastil in nalog moramo verjetno tudi od njih ve\u010d zahtevati. Standarde za zasedbo teh delovnih mest je treba dvigniti in jih pribli\u017eevati policiji. To je edina logika, in tu je lahko edina smer, ampak \u017ee nekako pred 20 leti ali nekaj manj kot 20 leti so bili tak\u0161ni odpori, jaz verjamem, da so tudi danes tak\u0161ni odpori, ampak smer pa je zagotovo tak\u0161na.\nKar se ti\u010de samega zakona, jaz moram re\u010di, da kar nekaj vpra\u0161anj bom imel v nadaljevanju, zlasti recimo prito\u017ebe. Re\u0161evanje prito\u017eb se mi zdi, da bi kazalo spraviti na nivo, kakr\u0161en je v policiji. Zdaj imamo v zakonu \u0161e vedno nek sistem, tudi predlagani sistem je tak\u0161en, po katerem vrana vrani ne izkljuje o\u010di. Sami namre\u010d znotraj redarstva in ob\u010dine ali med ob\u010dinami odlo\u010dajo o prito\u017ebah dr\u017eavljanov in tako naprej. Tu se mi zdi, da bi kazalo narediti \u010disto enostavno zgodbo, pripopati zadevo k policiji in konec. V policiji pa tovrstne prito\u017ebe dr\u017eavljanov nad delom policije re\u0161ujejo od policije neodvisni strokovnjaki. In nih\u010de iz policije ni prisoten pri re\u0161evanju prito\u017ebe zoper policista. To je nek standard, ki je dose\u017een v zadnjih desetih letih v Sloveniji in se mi zdi, da bi morali iti tudi pri ob\u010dinskih redarjih pribli\u017eno v tej smeri. \nKar se nas ti\u010de, zakonu ne bomo nasprotovali. Hvala lepa."
        ],
        "_version_": 1571946173162323968,
        "id": "g1293975",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 5688,
        "party_i": 96,
        "datetime_dt": "2015-11-02T01:00:00Z",
        "speaker_i": 1402,
        "content_t": [
          "Hvala za besedo.\nS predlogom zakona se spreminja \u010dlen o pomo\u017eni policiji tako, da se pove\u010da starost pomo\u017enih policistov na 60 let. Predlagan je novi odstavek: Omogo\u010da policiji, da sklene pogodbo o pomo\u017eni policiji z upokojenimi policisti in policisti, ki jim je prenehalo delovno razmerje po lastni volji, saj ti \u017ee imajo znanja in usposobljenost za opravljanje nalog pomo\u017enega policista. Cilj predloga zakona je zagotoviti bolj\u0161o organiziranost in delovanje policije, tako da se bo policija u\u010dinkovito odzivala na vse varnostne izzive. Z uveljavitvijo predlagane novele se bo lahko v pomo\u017eno policijo vklju\u010dilo \u017ee preizku\u0161ene, preverjene in usposobljene biv\u0161e in upokojene policiste do starostne meje, ki je \u0161e sprejemljiva za opravljanje teh nalog v policiji. \nVlada Republike Slovenije predlaga Dr\u017eavnemu zboru, da predlog zakona obravnava po nujnem postopku zaradi interesov varnosti dr\u017eave in da ne bi nastala te\u017eko popravljive posledice za delovanje dr\u017eave. \nHvala."
        ],
        "_version_": 1588709585881923584,
        "id": "g1356652",
        "org_i": 9
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6674,
        "party_i": 7,
        "datetime_dt": "2015-09-29T02:00:00Z",
        "speaker_i": 61,
        "content_t": [
          "Hvala za besedo, predsedujo\u010di. Spo\u0161tovani ministrici, dr\u017eavni sekretar, kolegice in kolegi!\nPoslanstvo policije kot organa v sestavi Ministrstva za notranje zadeve je zagotavljanje varnosti ljudi in premo\u017eenja, prepre\u010devanje, odkrivanje in preiskovanje kriminalitete, zagotavljanja javnega reda in miru, varovanja dr\u017eavne meje, nadzorovanje cestnega prometa, predvsem pa izvajati ukrepe, ki prispevajo k bolj\u0161i varnosti vseh udele\u017eencev v prometu. Dokument, katerega danes obravnavamo na plenarnem zasedanju, je strate\u0161ke narave in predstavlja smer razvoj policije za obdobje 10 let, to je do leta 2025. Pripravljavci tega strate\u0161kega dokumenta so ocenili, da bi za realizacijo vseh navedenih nalog v resoluciji potrebovali zaokro\u017eeno 512 milijonov evrov. Ob tem pa tudi povedo, da bo realizacija dolgoro\u010dnega razvojnega programa policije odvisna predvsem od finan\u010dnih sredstev in da se bodo prilagajale tako varnostni kot javnofinan\u010dni situaciji.\nSocialni demokrati se zavedamo, da zagotavljanje varnosti in miru ni samoumevno, tudi razvoj celotne dru\u017ebe je odvisen od u\u010dinkovitega delovanja nacionalnega varnostnega sistema in uspe\u0161nim spopadanjem z novimi varnostnimi izzivi, zato pa je treba zagotavljati ustrezna finan\u010dna sredstva, z njimi pa ravnati skrajno in premi\u0161ljeno. \nZagotavljanje varnostni vsem dru\u017ebenim skupinam mora biti in ostati v domeni javnega. Skratka, ne glede na smele na\u010drte razvoja policije je le-treba omeniti, da je bil zaradi krize in pritiskov Evropske unije ustavljen razvoj ne le policije, pa\u010d pa tudi mnogo drugih pomembnih podsistemov slovenske dru\u017ebe. Prora\u010dunska sredstva so se za investicije v obnovo infrastrukture, ki je za policijo nujno potrebna, ter v razvoj nenehno zmanj\u0161evala. V policiji so si delile usodo ve\u010dine porabnikov prora\u010dunskih sredstev, ni bilo dodatnih zaposlitev, med razloge za odliv izku\u0161enega kadra iz policijskih vrst pa z gotovostjo lahko uvrstimo zni\u017eevanje pla\u010d, ukinjanje napredovanj in \u0161e kak\u0161nega dodatka ter upokojevanje, vse zaradi var\u010devanja in konsolidacije ban\u010dnega sistema.\nZaupanje ljudi v delovanje policije je vsaj po na\u0161em mnenju ve\u010dinsko zelo visoko, posamezni negativni pojavi znotraj delovanja policije pa ne bi smeli biti posplo\u0161eni. Ne gre zanemariti dejstva, da ljudje od policije veliko pri\u010dakujemo, zavedajo\u010d se, da je delo policistov stresno in nevarno, mnogokateri dogodki pa tudi psihi\u010dno zelo obremenjujo\u010di, na primer prometne nesre\u010de, \u0161e posebej tiste, \u017eal, s smrtnim izidom. Priznati pa je treba, da je policija povezana z izzivi, z vstopom Slovenije v Evropsko unijo, vzpostavitvijo schengenske meje, z ustanavljanjem Nacionalnega preiskovalnega urada, uspe\u0161no opravila.\nV dokumentu so posamezni ukrepi razdelani in jasno obrazlo\u017eeni, zato Socialni demokrati ocenjujemo, da je razvoj policije usmerjen \u2013 naj jih na tem mestu strnem le v \u0161tiri to\u010dke \u2013 prvi\u010d, k u\u010dinkovitemu vodenju in upravljanju; k razvoju \u010dlove\u0161kih virov kot drugi\u010d; tretji\u010d, k razvijanju sistemskih projektov pri vzdr\u017eevanju javnega reda in miru ter vlaganju v ljudi in premo\u017eenja in \u010detrti\u010d, vlaganju v tehnolo\u0161ki razvoj. Garant, da bo policija tudi v naslednjem obdobju delovala v skladu s poslanstvom, vizijo, po\u0161tenostjo in nepristranskostjo ter se isto\u010dasno razvija in se uspe\u0161no zoperstavila izzivom, ki jih bodo narekovali globalni trendi na podro\u010dju vseh vrst kriminala, terorizma, ter varnostnim razmeram in tveganjem, ki se spreminjajo.\nSpo\u0161tovani! Varnost in mir sta poleg zdravja dobrini, ki jih dr\u017eavljanke in dr\u017eavljani Slovenije postavljamo na prvo mesto. Varnost in mir pa nista tako samoumevni dobrini, kot se nam zdi. Na svetu je ve\u010d kot 51 milijonov beguncev, najve\u010d po drugi svetovni vojni, od tega ve\u010d kot polovica otrok in najstnikov, zaradi nasilja in rev\u0161\u010dine. Izziv 21. stoletja, kako re\u0161iti najve\u010djo svetovno begunsko tragedijo, je torej pred na\u0161imi vrati. \nV Poslanski skupini Socialnih demokratov bomo predlog resolucije podprli."
        ],
        "_version_": 1558596575032246272,
        "id": "g582025",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 7631,
        "party_i": 135,
        "datetime_dt": "2015-10-30T01:00:00Z",
        "speaker_i": 1302,
        "content_t": [
          "Hvala, predsedujo\u010di, za besedo. \nKot je bilo \u017ee povedano uvodoma s strani kolegice, ministrice za obrambo, do vklju\u010devanja Slovenske vojske v obvladovanje migracijskega toka oziroma v nastalo situacijo je pri\u0161lo postopoma, glede na situacijo. Najprej je bila sprejeta odlo\u010ditev, da se logisti\u010dno vpne v zgodbo, hitro je potem tudi pri\u0161lo do tega, da je vojska na podlagi obstoje\u010dega pravnega okvira pri\u010dela sodelovali s policijo v smislu dajanja pomo\u010di pri \u0161ir\u0161em varovanju dr\u017eavne meje. Seveda, slovenska policija je takoj, ko je pri\u0161lo do situacije, izrazila potrebo po tem, da se vklju\u010di Slovenska vojska, na kar smo takoj odreagirali. Kar lahko povem, izhajajo\u010d iz trenutne situacije, sodelovanje med vojsko in policijo je izjemno dobro na terenu. Obstoje\u010da podlaga, torej 37. \u010dlen Zakona o obrambi, ki dolo\u010da, da vojska nudi pomo\u010d policiji pri \u0161ir\u0161em varovanju dr\u017eavne meje, torej po na\u010drtih policije, na podlagi sklepa Vlade in usmeritvah policije, seveda, pri tem pa nimajo policijskih pooblastil, daje dobre rezultate. V praksi to dejansko pomeni, da bo la\u017eje razumljivo, da varujejo vojaki postopke, da observirajo, da nudijo tehni\u010dno podporo, v dolo\u010denih primerih lahko tudi v okviru Kazenskega zakonika se zate\u010dejo k uporabi skrajne sile in silobrana, kar mislim, da je izjemno pomembno tudi v tem vidiku. Seveda, nov zakon oziroma nov 37.a \u010dlen, ko bo sprejet, bo dejansko dobrodo\u0161la okrepitev, v smislu, da bodo lahko vojaki opravljali nekatere tudi pomembne naloge, ki bodo pripomogle k temu, da se bo razbremenilo policijske enote, torej, da bi lahko dolo\u010dene naloge opravljali bolj samostojno, zlasti v primeru, da pride do povzemanja nekaterih bolj restriktivnih ukrepov za varovanje dr\u017eavne meje. Seveda, \u010de bo ta 37.a \u010dlen pri\u010del veljati, bo policija na podlagi varnostne ocene, torej na podlagi razmer na terenu, bomo na ministrstvu predlagali Vladi, da Dr\u017eavni zbor odobri uporabo Slovenske vojske za opravljanje dolo\u010denih nalog. Vendar pa, kar se ti\u010de delovanja na terenu, je izjemno pomembno poudariti, da \u017ee v tem trenutku na podlagi obstoje\u010de pravne podlage Slovenska vojska in Policija izjemno dobro sodelujeta in je to vsekakor dobrodo\u0161la povezava pri obvladovanju situacije na terenu. Po novem \u010dlenu, kot je \u017ee nakazala tudi ministrica za obrambo, bo vojska po\u010dela vse to kar po\u010dne sedaj in pa nekatere samostojne naloge v tistem smislu, kakor je to navedeno v predlogu spremembe. Potrebno je poudariti, da tudi v primeru, da obvelja 37.a \u010dlen bo \u0161e vedno slovenska policija ostala klju\u010dni nosilec Zakona o nadzoru dr\u017eavne meje in tudi tista varnostna sila, ki po skladu s schengenskim zakonikom dejansko opravlja nadzor dr\u017eavne meje.\nDosedanje delo na obeh straneh je dobro, tudi moji obiski na terenu ka\u017eejo na to, da mi tudi direktorji policijskih uprav, kjer koli pridemo, povedo, da izjemno dobro opravlja vojska svoje delo, da izjemno dobro sodeluje s policijo in to je tisto, kar je v temu trenutku bistvenega pomena, \u010de izhajamo iz obstoje\u010dega pravnega okvira.\nZa varnost na terenu policija je poskrbela, lahko re\u010dem, da ni pri\u0161lo do razpr\u0161itve migracijskega toka po ozemlju na\u0161e dr\u017eave. Je prihajalo do dolo\u010denih incidentov seveda glede na to, da so dolo\u010dena tveganja, glede na to, da gre za mno\u017ei\u010dne tokove, za veliko \u0161tevilo ljudi, ti so bili seveda obvladani in pa tudi, kot je bilo \u017ee danes povedano s strani generalnega direktorja policije, noben dr\u017eavljan Republike Slovenije ni bil vpleten v varnostne razloge, kar je tudi odraz dobrega dela tako policije in tudi vojske.\nJe pa res, da migracijski tok ne popu\u0161\u010da, dejansko se tudi po podatkih v drugih dr\u017eavah se tudi krepi, ne glede na to, da se vremenske razmere bodo v prihodnjih dneh vendarle poslab\u0161ale.\nVstopne in izstopne to\u010dke so obremenjene, zato so\u010dasno povzemamo tudi vse ukrepe, ki so v na\u0161i mo\u010di, da se te to\u010dke razbremenijo, zlasti iz vidika delovanja lokalne skupnosti, ki so zelo obremenjene tako v smislu gospodarskega delovanja kot tudi v smislu normalnega \u017eivljenja v teh skupnostih.\nToliko za uvod, hvala."
        ],
        "_version_": 1589034776130486272,
        "id": "g1363480",
        "org_i": 105
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6675,
        "party_i": 135,
        "datetime_dt": "2015-07-14T02:00:00Z",
        "speaker_i": 1302,
        "content_t": [
          "Hvala za besedo, predsednik. Spo\u0161tovana poslanka, zahvaljujem se vam za vpra\u0161anje!\nSe strinjam, urejanje romske problematike je horizontalno vpra\u0161anje, torej problematika, ki vsekakor zahteva horizontalne pristop in kjer morajo tudi vsi resorji prispevati svoj optimum. To pomeni, da je v pristojnosti tako razli\u010dnih dr\u017eavnih organov kot tudi vladnih in nevladnih organizacij. Tukaj izpostavljam, kar se ti\u010de konkretnega dela policije, da je klju\u010dno te\u017ei\u0161\u010de, kar se ti\u010de policije, predvsem na preventivi, ne glede na represivno naravo policije, ker namre\u010d zgolj izvedba represivnih ukrepov dolgoro\u010dno ne more pripomo\u010di k dolgotrajnemu u\u010dinkovitemu zagotavljanju javnega reda.\nLahko vam tudi iz svoje lastne izku\u0161nje, torej iz mojih neposrednih zaznav na terenu, ko sem obiskala Policijsko upravo Novo mesto, povem, da policisti zavestno in plansko zagotavljajo celovito obravnavo varnostnih dogodkov in pojavov. Na trenutke so tudi inovativni, kot ste sami nekako nakazali v svojem vpra\u0161anju. Pogosto so tudi mediatorji v sporih in pa tudi predlagatelji re\u0161itev za izbolj\u0161anje stanja tako na podro\u010dju varnosti bivanja kot tudi \u0161olanja Romov in tudi svetovanja dr\u017eavljanom za izvedbo ukrepov za ve\u010djo varnost. V vsakem primeru je torej delovanje policije transparentno in pa tudi zakonito ter sorazmerno. \nIzpostavila bi tudi nekatere napredke, ki so bili do sedaj \u017ee dose\u017eeni na podro\u010dju obvladovanja romske tematike, in sicer kar se ti\u010de zmanj\u0161anja motenja ve\u010dinskega prebivalstva s kurjenjem nevarnih snovi ter povzro\u010danjem hrupa in intenziviranju ukrepa na podro\u010dju varnosti cestnega prometa. Aktivnosti policije so tudi usmerjene v vklju\u010devanje prebivalcev romskih naselij v razli\u010dne projekte. Tukaj izpostavljam projekt Skupa-j, v okviru katerega je policija zelo dejavna. Cilj teh projektov je vsekakor krepitev integracije romske skupnosti, ker menimo, da je uspe\u0161no in mirno bivanje razli\u010dnih etni\u010dnih in narodnih skupin vsekakor pogoj za eno stabilno dru\u017ebo, ki temelji na napredku, in tudi tukaj policija stremi k temu, da se izgrajuje kot sodobna organizacija, ki si nekako prizadeva za spo\u0161tovanje in uresni\u010devanje \u010dlovekovih pravic za vse, torej za vse prebivalce. \nRes je, kar izpostavljate, da je to zahtevna problematika na teh podro\u010djih, kjer bivajo tudi pripadniki romske etni\u010dne skupnosti. Ob\u010dasno je bolj izrazita, ob\u010dasno manj, kar tudi od policije zahteva nenehno prilagajanje po na\u010delu sorazmernosti, kar tudi za policijo predstavlja velik izziv, \u0161e posebej glede na dejstvo, da je policija nenehno soo\u010dena z razli\u010dnimi mnenji o tem, kako je sploh potrebno re\u0161evati te varnostne dogodke. Policija ocenjuje tudi, da je ocena varnostnih razmer v tem trenutku v romskih naseljih in v bli\u017eini romskih naseljih dobra. Tudi sicer je stanje javnega reda in miru v Sloveniji ugodno, na kar ka\u017eejo tudi podatki o ugotovljenih kr\u0161itvah Zakona o varstvu javnega reda in miru, ki v zadnjih letih upadajo. Je pa policija izvedla tudi nekaj konkretnih preventivnih aktivnosti, za katere menim, da so tudi doba osnova za njeno ravnanje v bodo\u010de. Torej, policija predlaga ustanovitev varnostnih sosvetov na obmo\u010djih kjer \u017eivijo tudi Romi, skrbi tudi za redne stike z romskimi svetniki, udele\u017euje se delovnih sre\u010danj z \u017eupani, udele\u017eila se je mednarodne konference Romi v Evropski uniji, udele\u017eila se je tudi mednarodnih romskih \u0161portnih iger na Hrva\u0161kem, sodelovala je na Dnevu dru\u017eenja in gibanja vseh generacij, udele\u017eila se je okrogle mize Mediji o Romih in romski mediji v Sloveniji, sodelovala je z Ljudsko univerzo Murska Sobota, prizadeva si za izbolj\u0161anje bivalnega okolja v romskih naseljih, prizadeva si za vzpostavitev \u010dim bolj\u0161ih razmer sobivanja Romov z ve\u010dinskim prebivalstvom, Rome seznanja tudi s pomenom izvajanja ukrepov za dvig kvalitetne \u017eivljenjske ravni v romskih naseljih in pa izvaja preventivne aktivnosti za mlade Rome, ki so \u017ee bili obravnavani zaradi kaznivih dejanj. Sodeluje pa tudi s \u0161olsko in\u0161pekcijo in tudi aktivno sodeluje z neformalnimi vodji v romskih naseljih. Hvala."
        ],
        "_version_": 1589034773247950848,
        "id": "g583482",
        "org_i": 95
      }
    ]
  }
}
