{
  "facet_counts": {
    "facet_ranges": {
      "datetime_dt": {
        "start": "2014-01-01T00:00:00Z",
        "counts": [
          "2014-01-01T00:00:00Z",
          0,
          "2014-02-01T00:00:00Z",
          0,
          "2014-03-01T00:00:00Z",
          0,
          "2014-04-01T00:00:00Z",
          0,
          "2014-05-01T00:00:00Z",
          0,
          "2014-06-01T00:00:00Z",
          0,
          "2014-07-01T00:00:00Z",
          0,
          "2014-08-01T00:00:00Z",
          395,
          "2014-09-01T00:00:00Z",
          1351,
          "2014-10-01T00:00:00Z",
          1218,
          "2014-11-01T00:00:00Z",
          2450,
          "2014-12-01T00:00:00Z",
          2060,
          "2015-01-01T00:00:00Z",
          1584,
          "2015-02-01T00:00:00Z",
          3179,
          "2015-03-01T00:00:00Z",
          2637,
          "2015-04-01T00:00:00Z",
          1352,
          "2015-05-01T00:00:00Z",
          1956,
          "2015-06-01T00:00:00Z",
          2394,
          "2015-07-01T00:00:00Z",
          2297,
          "2015-08-01T00:00:00Z",
          43,
          "2015-09-01T00:00:00Z",
          2239,
          "2015-10-01T00:00:00Z",
          2751,
          "2015-11-01T00:00:00Z",
          2998,
          "2015-12-01T00:00:00Z",
          1450,
          "2016-01-01T00:00:00Z",
          1749,
          "2016-02-01T00:00:00Z",
          2286,
          "2016-03-01T00:00:00Z",
          2481,
          "2016-04-01T00:00:00Z",
          1853,
          "2016-05-01T00:00:00Z",
          2606,
          "2016-06-01T00:00:00Z",
          2723,
          "2016-07-01T00:00:00Z",
          1290,
          "2016-08-01T00:00:00Z",
          28,
          "2016-09-01T00:00:00Z",
          2145,
          "2016-10-01T00:00:00Z",
          2262,
          "2016-11-01T00:00:00Z",
          2785,
          "2016-12-01T00:00:00Z",
          1504,
          "2017-01-01T00:00:00Z",
          2058,
          "2017-02-01T00:00:00Z",
          1887,
          "2017-03-01T00:00:00Z",
          2502,
          "2017-04-01T00:00:00Z",
          1671,
          "2017-05-01T00:00:00Z",
          3516,
          "2017-06-01T00:00:00Z",
          2202,
          "2017-07-01T00:00:00Z",
          1172,
          "2017-08-01T00:00:00Z",
          0,
          "2017-09-01T00:00:00Z",
          958,
          "2017-10-01T00:00:00Z",
          858,
          "2017-11-01T00:00:00Z",
          983,
          "2017-12-01T00:00:00Z",
          753,
          "2018-01-01T00:00:00Z",
          578,
          "2018-02-01T00:00:00Z",
          710,
          "2018-03-01T00:00:00Z",
          800,
          "2018-04-01T00:00:00Z",
          427,
          "2018-05-01T00:00:00Z",
          139
        ],
        "end": "2018-06-01T00:00:00Z",
        "gap": "+1MONTHS"
      }
    },
    "facet_fields": {
      "speaker_i": [
        {
          "person": {
            "name": "Milan Brglez",
            "district": [76],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 11,
            "gov_id": "P243",
            "has_function": true
          },
          "score": 4739
        },
        {
          "person": {
            "name": "Jo\u017eef Horvat",
            "district": [17],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "NSI",
              "id": 6,
              "name": "PS Nova Slovenija",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 32,
            "gov_id": "P020",
            "has_function": false
          },
          "score": 2386
        },
        {
          "person": {
            "name": "Franc Tr\u010dek ",
            "district": [49],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "Levica",
              "id": 8,
              "name": "PS Levica",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 82,
            "gov_id": "P290",
            "has_function": false
          },
          "score": 1699
        },
        {
          "person": {
            "name": "Matja\u017e Nemec",
            "district": [88],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SD",
              "id": 7,
              "name": "PS Socialni Demokrati",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 62,
            "gov_id": "P276",
            "has_function": true
          },
          "score": 1670
        },
        {
          "person": {
            "name": "Primo\u017e Hainz",
            "district": [93],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "DeSUS",
              "id": 3,
              "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 29,
            "gov_id": "P255",
            "has_function": true
          },
          "score": 1660
        },
        {
          "person": {
            "name": "Andrej \u0160ircelj",
            "district": [92],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 75,
            "gov_id": "P201",
            "has_function": false
          },
          "score": 1658
        },
        {
          "person": {
            "name": "Uro\u0161 Prikl",
            "district": [46],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "DeSUS",
              "id": 3,
              "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 69,
            "gov_id": "P280",
            "has_function": false
          },
          "score": 1579
        },
        {
          "person": {
            "name": "Jani M\u00f6derndorfer",
            "district": [76],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 59,
            "gov_id": "P191",
            "has_function": false
          },
          "score": 1468
        },
        {
          "person": {
            "name": "Jo\u017ee Tanko",
            "district": [70],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 78,
            "gov_id": "P077",
            "has_function": false
          },
          "score": 1321
        },
        {
          "person": {
            "name": "Ur\u0161ka Ban",
            "district": [8],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 3,
            "gov_id": "P240",
            "has_function": false
          },
          "score": 1301
        },
        {
          "person": {
            "name": "Miha Kordi\u0161",
            "district": [64],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "Levica",
              "id": 8,
              "name": "PS Levica",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 42,
            "gov_id": "P262",
            "has_function": false
          },
          "score": 1260
        },
        {
          "person": {
            "name": "Kamal Izidor Shaker",
            "district": [78],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 72,
            "gov_id": "P283",
            "has_function": false
          },
          "score": 1243
        },
        {
          "person": {
            "name": "Anja Bah \u017dibert",
            "district": [7],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 2,
            "gov_id": "P239",
            "has_function": false
          },
          "score": 1181
        },
        {
          "person": {
            "name": "Luka Mesec",
            "district": [15],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "Levica",
              "id": 8,
              "name": "PS Levica",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 58,
            "gov_id": "P273",
            "has_function": false
          },
          "score": 1115
        },
        {
          "person": {
            "name": "Iva Dimic",
            "district": [92],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "NSI",
              "id": 6,
              "name": "PS Nova Slovenija",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 17,
            "gov_id": "P169",
            "has_function": false
          },
          "score": 1087
        },
        {
          "person": {
            "name": "Mitja Horvat",
            "district": [96],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 33,
            "gov_id": "P257",
            "has_function": false
          },
          "score": 1065
        },
        {
          "person": {
            "name": "Igor Zor\u010di\u010d",
            "district": [10],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 88,
            "gov_id": "P294",
            "has_function": false
          },
          "score": 1050
        },
        {
          "person": {
            "name": "Vinko Gorenak",
            "district": [42],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 25,
            "gov_id": "P116",
            "has_function": false
          },
          "score": 1046
        },
        {
          "person": {
            "name": "Toma\u017e Lisec",
            "district": [12],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 53,
            "gov_id": "P187",
            "has_function": false
          },
          "score": 1043
        },
        {
          "person": {
            "name": "Alenka Bratu\u0161ek",
            "district": [62],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "PS NP",
              "id": 109,
              "name": "PS nepovezanih poslancev ",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 9,
            "gov_id": "P166",
            "has_function": false
          },
          "score": 1035
        },
        {
          "person": {
            "name": "Bojana Mur\u0161i\u010d",
            "district": [45],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SD",
              "id": 7,
              "name": "PS Socialni Demokrati",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 61,
            "gov_id": "P275",
            "has_function": false
          },
          "score": 971
        },
        {
          "person": {
            "name": "Matej Ta\u0161ner Vatovec",
            "district": [83],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "Levica",
              "id": 8,
              "name": "PS Levica",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 79,
            "gov_id": "P288",
            "has_function": false
          },
          "score": 905
        },
        {
          "person": {
            "name": "\u017dan Mahni\u010d",
            "district": [65],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 55,
            "gov_id": "P270",
            "has_function": false
          },
          "score": 891
        },
        {
          "person": {
            "name": "Franc Breznik",
            "district": [24],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 10,
            "gov_id": "P167",
            "has_function": false
          },
          "score": 860
        },
        {
          "person": {
            "name": "Marko Poga\u010dnik",
            "district": [64],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 65,
            "gov_id": "P196",
            "has_function": false
          },
          "score": 852
        },
        {
          "person": {
            "name": "Eva Irgl",
            "district": [89],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 35,
            "gov_id": "P023",
            "has_function": false
          },
          "score": 834
        },
        {
          "person": {
            "name": "Janko Veber",
            "district": [69],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "NeP - JV",
              "id": 147,
              "name": "Nepovezani poslanec Janko Veber",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 83,
            "gov_id": "P081",
            "has_function": false
          },
          "score": 823
        },
        {
          "person": {
            "name": "Branko Grims",
            "district": [60],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 26,
            "gov_id": "P016",
            "has_function": false
          },
          "score": 816
        },
        {
          "person": {
            "name": "Toma\u017e Gantar",
            "district": [80],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "DeSUS",
              "id": 3,
              "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 22,
            "gov_id": "P251",
            "has_function": false
          },
          "score": 789
        },
        {
          "person": {
            "name": "Mirjam Bon Klanj\u0161\u010dek",
            "district": [87],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "PS NP",
              "id": 109,
              "name": "PS nepovezanih poslancev ",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 7,
            "gov_id": "P235",
            "has_function": false
          },
          "score": 752
        },
        {
          "person": {
            "name": "Lilijana Kozlovi\u010d",
            "district": [83],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 46,
            "gov_id": "P265",
            "has_function": false
          },
          "score": 745
        },
        {
          "person": {
            "name": "Violeta Tomi\u0107",
            "district": [103],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "Levica",
              "id": 8,
              "name": "PS Levica",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 80,
            "gov_id": "P289",
            "has_function": false
          },
          "score": 742
        },
        {
          "person": {
            "name": "Zvonko Lah",
            "district": [9],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "NeP - ZL",
              "id": 148,
              "name": "Nepovezani poslanec Zvonko Lah",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 49,
            "gov_id": "P129",
            "has_function": false
          },
          "score": 730
        },
        {
          "person": {
            "name": "Matej Tonin",
            "district": [66],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "NSI",
              "id": 6,
              "name": "PS Nova Slovenija",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 81,
            "gov_id": "P204",
            "has_function": false
          },
          "score": 685
        },
        {
          "person": {
            "name": "Du\u0161an Verbi\u010d",
            "district": [99],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 92,
            "gov_id": "P296",
            "has_function": false
          },
          "score": 684
        },
        {
          "person": {
            "name": "Mateja Vrani\u010dar Erman",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1313,
            "gov_id": "G1313",
            "has_function": false
          },
          "score": 659
        },
        {
          "person": {
            "name": "Jernej Vrtovec",
            "district": [89],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "NSI",
              "id": 6,
              "name": "PS Nova Slovenija",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 86,
            "gov_id": "P292",
            "has_function": false
          },
          "score": 646
        },
        {
          "person": {
            "name": "An\u017ee Logar",
            "district": [94],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 54,
            "gov_id": "P238",
            "has_function": false
          },
          "score": 635
        },
        {
          "person": {
            "name": "Jan \u0160koberne",
            "district": [36],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SD",
              "id": 7,
              "name": "PS Socialni Demokrati",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 1356,
            "gov_id": "P301",
            "has_function": false
          },
          "score": 624
        },
        {
          "person": {
            "name": "Jelka Godec",
            "district": [30],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 23,
            "gov_id": "P252",
            "has_function": false
          },
          "score": 601
        },
        {
          "person": {
            "name": "Dragan Mati\u0107",
            "district": [74],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 57,
            "gov_id": "P272",
            "has_function": false
          },
          "score": 597
        },
        {
          "person": {
            "name": "Tilen Bo\u017ei\u010d",
            "district": [81],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 8,
            "gov_id": "P242",
            "has_function": false
          },
          "score": 588
        },
        {
          "person": {
            "name": "Marko Ferluga",
            "district": [83],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 21,
            "gov_id": "P250",
            "has_function": false
          },
          "score": 555
        },
        {
          "person": {
            "name": "Danijel Krivec",
            "district": [55],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 47,
            "gov_id": "P040",
            "has_function": false
          },
          "score": 512
        },
        {
          "person": {
            "name": "Marijan Pojbi\u010d",
            "district": [25],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 66,
            "gov_id": "P098",
            "has_function": false
          },
          "score": 511
        },
        {
          "person": {
            "name": "Andreja Kati\u010d",
            "district": [37],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SD",
              "id": 7,
              "name": "PS Socialni Demokrati",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 38,
            "gov_id": "P258",
            "has_function": false
          },
          "score": 500
        },
        {
          "person": {
            "name": "Ljubo \u017dnidar",
            "district": [34],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 91,
            "gov_id": "P212",
            "has_function": false
          },
          "score": 500
        },
        {
          "person": {
            "name": "Andreja Poto\u010dnik",
            "district": [63],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 67,
            "gov_id": "P278",
            "has_function": false
          },
          "score": 499
        },
        {
          "person": {
            "name": "Ljudmila Novak",
            "district": [70],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "NSI",
              "id": 6,
              "name": "PS Nova Slovenija",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 63,
            "gov_id": "P193",
            "has_function": false
          },
          "score": 496
        },
        {
          "person": {
            "name": "Matja\u017e Han",
            "district": [13],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SD",
              "id": 7,
              "name": "PS Socialni Demokrati",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 30,
            "gov_id": "P018",
            "has_function": false
          },
          "score": 453
        },
        {
          "person": {
            "name": "Irena Majcen",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1358,
            "gov_id": "G1358",
            "has_function": false
          },
          "score": 433
        },
        {
          "person": {
            "name": "Julijana Bizjak Mlakar",
            "district": [66],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "DeSUS",
              "id": 3,
              "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 5,
            "gov_id": "P158",
            "has_function": false
          },
          "score": 427
        },
        {
          "person": {
            "name": "Peter Ga\u0161per\u0161i\u010d",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1305,
            "gov_id": "G1305",
            "has_function": false
          },
          "score": 427
        },
        {
          "person": {
            "name": "Franc Jur\u0161a",
            "district": [19],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "DeSUS",
              "id": 3,
              "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 37,
            "gov_id": "P122",
            "has_function": false
          },
          "score": 405
        },
        {
          "person": {
            "name": "Janja Sluga",
            "district": [31],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 73,
            "gov_id": "P284",
            "has_function": false
          },
          "score": 379
        },
        {
          "person": {
            "name": "Simona Kustec Lipicer",
            "district": [102],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 48,
            "gov_id": "P266",
            "has_function": false
          },
          "score": 373
        },
        {
          "person": {
            "name": "Goran Klemen\u010di\u010d",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1303,
            "gov_id": "G1303",
            "has_function": false
          },
          "score": 370
        },
        {
          "person": {
            "name": "Anja Kopa\u010d Mrak",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1307,
            "gov_id": "G1307",
            "has_function": false
          },
          "score": 354
        },
        {
          "person": {
            "name": "Miro Cerar",
            "district": [103],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 13,
            "gov_id": "G13",
            "has_function": false
          },
          "score": 352
        },
        {
          "person": {
            "name": "Andrej \u010cu\u0161",
            "district": [28],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "NeP - A\u010c",
              "id": 108,
              "name": "Nepovezani poslanec Andrej \u010cu\u0161",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 15,
            "gov_id": "P225",
            "has_function": false
          },
          "score": 350
        },
        {
          "person": {
            "name": "Simon Zajc",
            "district": [100],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 87,
            "gov_id": "P293",
            "has_function": false
          },
          "score": 348
        },
        {
          "person": {
            "name": "Suzana Lep \u0160imenko",
            "district": [26],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 51,
            "gov_id": "P268",
            "has_function": false
          },
          "score": 344
        },
        {
          "person": {
            "name": "Danilo Anton Ranc",
            "district": [39],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 71,
            "gov_id": "P282",
            "has_function": false
          },
          "score": 335
        },
        {
          "person": {
            "name": "Dejan \u017didan",
            "district": null,
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SD",
              "id": 7,
              "name": "PS Socialni Demokrati",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 90,
            "gov_id": "G90",
            "has_function": false
          },
          "score": 331
        },
        {
          "person": {
            "name": "Vojka \u0160ergan",
            "district": [14],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 74,
            "gov_id": "P285",
            "has_function": false
          },
          "score": 330
        },
        {
          "person": {
            "name": "Marjana Kotnik Poropat",
            "district": [45],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "DeSUS",
              "id": 3,
              "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 45,
            "gov_id": "P186",
            "has_function": false
          },
          "score": 321
        },
        {
          "person": {
            "name": "Bojan Dobov\u0161ek",
            "district": [77],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "PS NP",
              "id": 109,
              "name": "PS nepovezanih poslancev ",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 18,
            "gov_id": "P248",
            "has_function": false
          },
          "score": 319
        },
        {
          "person": {
            "name": "Milojka Kolar Celarc",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1306,
            "gov_id": "G1306",
            "has_function": false
          },
          "score": 308
        },
        {
          "person": {
            "name": "Marija Ba\u010di\u010d",
            "district": [22],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SD",
              "id": 7,
              "name": "PS Socialni Demokrati",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 95,
            "gov_id": "P298",
            "has_function": false
          },
          "score": 304
        },
        {
          "person": {
            "name": "Bojan Podkraj\u0161ek",
            "district": [44],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 64,
            "gov_id": "P277",
            "has_function": false
          },
          "score": 303
        },
        {
          "person": {
            "name": "Metod Dragonja",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1314,
            "gov_id": null,
            "has_function": false
          },
          "score": 303
        },
        {
          "person": {
            "name": "Jasna Murgel",
            "district": [48],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 60,
            "gov_id": "P274",
            "has_function": false
          },
          "score": 286
        },
        {
          "person": {
            "name": "Marinka Levi\u010dar",
            "district": [69],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "DeSUS",
              "id": 3,
              "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 52,
            "gov_id": "P269",
            "has_function": false
          },
          "score": 285
        },
        {
          "person": {
            "name": "Matja\u017e Han\u017eek",
            "district": [76],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "NeP - MH",
              "id": 145,
              "name": "Nepovezani poslanec Matja\u017e Han\u017eek",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 31,
            "gov_id": "P256",
            "has_function": false
          },
          "score": 268
        },
        {
          "person": {
            "name": "Boris Koprivnikar",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1304,
            "gov_id": "G1304",
            "has_function": false
          },
          "score": 265
        },
        {
          "person": {
            "name": "Tanja Strni\u0161a",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1343,
            "gov_id": "G1343",
            "has_function": false
          },
          "score": 254
        },
        {
          "person": {
            "name": "Maja Makovec Bren\u010di\u010d",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1341,
            "gov_id": "G1341",
            "has_function": false
          },
          "score": 250
        },
        {
          "person": {
            "name": "Nada Brinov\u0161ek",
            "district": [35],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 12,
            "gov_id": "P244",
            "has_function": false
          },
          "score": 248
        },
        {
          "person": {
            "name": "Branko Zorman",
            "district": [62],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 89,
            "gov_id": "P295",
            "has_function": false
          },
          "score": 243
        },
        {
          "person": {
            "name": "Ivan Hr\u0161ak",
            "district": [14],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "DeSUS",
              "id": 3,
              "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 34,
            "gov_id": "P176",
            "has_function": false
          },
          "score": 238
        },
        {
          "person": {
            "name": "Peter Vilfan",
            "district": [101],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "DeSUS",
              "id": 3,
              "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 85,
            "gov_id": "P207",
            "has_function": false
          },
          "score": 236
        },
        {
          "person": {
            "name": "Anita Kole\u0161a",
            "district": [30],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 40,
            "gov_id": "P260",
            "has_function": false
          },
          "score": 234
        },
        {
          "person": {
            "name": "Ksenija Korenjak Kramar",
            "district": [51],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 43,
            "gov_id": "P263",
            "has_function": false
          },
          "score": 230
        },
        {
          "person": {
            "name": "Zdravko Po\u010dival\u0161ek",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1309,
            "gov_id": "G1309",
            "has_function": false
          },
          "score": 228
        },
        {
          "person": {
            "name": "Franc Laj",
            "district": [17],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "PS NP",
              "id": 109,
              "name": "PS nepovezanih poslancev ",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 50,
            "gov_id": "P267",
            "has_function": false
          },
          "score": 226
        },
        {
          "person": {
            "name": "Sa\u0161a Tabakovi\u0107",
            "district": [37],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 1355,
            "gov_id": "P302",
            "has_function": false
          },
          "score": 226
        },
        {
          "person": {
            "name": "Roberto Battelli",
            "district": [90],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "IMNS",
              "id": 2,
              "name": "PS italijanske in mad\u017earske narodne skupnosti",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 4,
            "gov_id": "P005",
            "has_function": false
          },
          "score": 223
        },
        {
          "person": {
            "name": "Darko Stare",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1372,
            "gov_id": "G1372",
            "has_function": false
          },
          "score": 223
        },
        {
          "person": {
            "name": "Peter Poga\u010dar",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1370,
            "gov_id": "G1370",
            "has_function": false
          },
          "score": 215
        },
        {
          "person": {
            "name": "Ivan \u0160kodnik",
            "district": [40],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 76,
            "gov_id": "P286",
            "has_function": false
          },
          "score": 213
        },
        {
          "person": {
            "name": "Du\u0161an Mramor",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1362,
            "gov_id": null,
            "has_function": false
          },
          "score": 212
        },
        {
          "person": {
            "name": "Bo\u0161tjan \u0160efic",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1391,
            "gov_id": "G1391",
            "has_function": false
          },
          "score": 209
        },
        {
          "person": {
            "name": "Martina Vuk",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1364,
            "gov_id": "G1364",
            "has_function": false
          },
          "score": 207
        },
        {
          "person": {
            "name": "Janez Jan\u0161a",
            "district": [71],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SDS",
              "id": 5,
              "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 36,
            "gov_id": "P025",
            "has_function": false
          },
          "score": 204
        },
        {
          "person": {
            "name": "Vesna Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1302,
            "gov_id": "G1302",
            "has_function": false
          },
          "score": 203
        },
        {
          "person": {
            "name": "Bojan Krajnc",
            "district": [50, 49],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "NeP - BK",
              "id": 149,
              "name": "Nepovezani poslanec Bojan Krajnc",
              "is_coalition": false
            },
            "type": "mp",
            "id": 1354,
            "gov_id": "P299",
            "has_function": false
          },
          "score": 198
        },
        {
          "person": {
            "name": "Karl Viktor Erjavec",
            "district": [34],
            "gender": "m",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "DeSUS",
              "id": 3,
              "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 20,
            "gov_id": "G20",
            "has_function": false
          },
          "score": 192
        },
        {
          "person": {
            "name": "Irena Sodin",
            "district": null,
            "gender": null,
            "is_active": null,
            "party": {
              "acronym": null,
              "id": null,
              "name": null,
              "is_coalition": null
            },
            "type": "visitor",
            "id": 1374,
            "gov_id": "G1374",
            "has_function": false
          },
          "score": 183
        },
        {
          "person": {
            "name": "Erika Dekleva",
            "district": [86],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "SMC",
              "id": 1,
              "name": "PS Stranka modernega centra",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 16,
            "gov_id": "P247",
            "has_function": false
          },
          "score": 182
        },
        {
          "person": {
            "name": "Marija Antonija Kova\u010di\u010d",
            "district": [37],
            "gender": "f",
            "is_active": false,
            "party": {
              "acronym": "DeSUS",
              "id": 3,
              "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
              "is_coalition": true
            },
            "type": "mp",
            "id": 96,
            "gov_id": "P297",
            "has_function": false
          },
          "score": 179
        }
      ],
      "party_e": [
        {
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "score": 18397
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 14960
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "DeSUS",
            "id": 3,
            "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
            "is_coalition": true
          },
          "score": 6124
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "Levica",
            "id": 8,
            "name": "PS Levica",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 5949
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "unknown",
            "id": -1,
            "is_coalition": "unknown",
            "name": "unknown"
          },
          "score": 5815
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "NSI",
            "id": 6,
            "name": "PS Nova Slovenija",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 5583
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "SD",
            "id": 7,
            "name": "PS Socialni Demokrati",
            "is_coalition": true
          },
          "score": 5207
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "PS NP",
            "id": 109,
            "name": "PS nepovezanih poslancev ",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 1450
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "ZAAB",
            "id": 4,
            "name": "PS Zavezni\u0161tvo Alenke Bratu\u0161ek",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 1272
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "IMNS",
            "id": 2,
            "name": "PS italijanske in mad\u017earske narodne skupnosti",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 283
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "PS NP",
            "id": 97,
            "name": "PS nepovezanih poslancev ",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 272
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "NeP - JV",
            "id": 147,
            "name": "Nepovezani poslanec Janko Veber",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 21
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "NeP - A\u010c",
            "id": 108,
            "name": "Nepovezani poslanec Andrej \u010cu\u0161",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 17
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "NeP - MH",
            "id": 145,
            "name": "Nepovezani poslanec Matja\u017e Han\u017eek",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 12
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "NeP - JM",
            "id": 112,
            "name": "Nepovezani poslanec Jani M\u00f6derndorfer",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 5
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "NeP - ZL",
            "id": 111,
            "name": "Nepovezani poslanec Zvonko Lah",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 4
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "NeP - ZL",
            "id": 148,
            "name": "Nepovezani poslanec Zvonko Lah",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 4
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "DeSUS",
            "id": 124,
            "name": "Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 3
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "NeP - BD",
            "id": 100,
            "name": "Nepovezani poslanec Bojan Dobov\u0161ek",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 1
        },
        {
          "party": {
            "acronym": "NeP - MBK",
            "id": 107,
            "name": "Nepovezana poslanka Mirjam Bon Klanj\u0161\u010dek",
            "is_coalition": false
          },
          "score": 1
        }
      ],
      "party_i": [
        "1",
        18397,
        "5",
        14960,
        "3",
        6124,
        "8",
        5949,
        "6",
        5583,
        "7",
        5207,
        "96",
        1634,
        "109",
        1450,
        "4",
        1272,
        "137",
        422,
        "130",
        421,
        "128",
        391,
        "138",
        359,
        "127",
        350,
        "134",
        321,
        "139",
        302,
        "2",
        283,
        "136",
        273,
        "97",
        272,
        "132",
        254,
        "131",
        250,
        "129",
        218,
        "135",
        199,
        "140",
        186,
        "133",
        112,
        "126",
        80,
        "32",
        23,
        "147",
        21,
        "141",
        18,
        "108",
        17,
        "145",
        12,
        "112",
        5,
        "111",
        4,
        "148",
        4,
        "124",
        3,
        "33",
        1,
        "100",
        1,
        "107",
        1,
        "142",
        1
      ]
    }
  },
  "highlighting": [
    {
      "session": {
        "name": "10. redna seja",
        "date_ts": "2015-07-09T02:00:00",
        "updated_at": "17. 12. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "9. 7. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6675,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Dragan Mati\u0107",
        "district": [74],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SMC",
          "id": 1,
          "name": "PS Stranka modernega centra",
          "is_coalition": true
        },
        "type": "mp",
        "id": 57,
        "gov_id": "P272",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "Sam osebno zelo cenim narodnoosvobodilni boj <em>in upor proti okupatorju. Smatram, da je bila kolaboracija z okupatorji med drugo svetovno vojno</em> zavr\u017eno dejanje, ki se ga ne da opravi\u010diti s protikomunisti\u010dnim bojem, obenem pa tudi smatram, da so bili povojni poboji zlo\u010din, ki se ne bi smel zgoditi. <em>In</em> \u010de izhajamo iz teh treh, po moje ne preve\u010d kompliciranih resnic, potem je treba v tej lu\u010di opazovati <em>in</em> prou\u010devati tudi ta predlog zakona, ki ga imamo danes pred sabo.</em>",
      "date": "2015-07-09",
      "start_time": "2015-07-09T02:00:00",
      "speech_id": 582237,
      "order": 1140,
      "session_id": 6675
    },
    {
      "session": {
        "name": "11. redna seja",
        "date_ts": "2015-09-21T02:00:00",
        "updated_at": "19. 7. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "21. 9. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6674,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Branko Grims",
        "district": [60],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDS",
          "id": 5,
          "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 26,
        "gov_id": "P016",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "Kulturni <em>in</em> medkulturni dialog zahtevata, da stvari imenujemo s pravim pojmom, s pravim izrazom. To velikokrat poudarjam, to je bilo sporo\u010dilo, ki je \u0161lo leta 2008 po celi Evropi. <em>In</em> povsem soglasno je \u0161lo. \u010ce stvari imenujemo s pravim imenom, potem je prostor, kjer so zazidali \u017eiva dekleta, mori\u0161\u010de. Je prostor, kjer so pustili umreti mladoletne otroke, mori\u0161\u010de. Je prostor, kjer so metali z bode\u010do \u017eico zvezane gole ljudi v jame <em>in</em> potem za njimi metali ro\u010dne bombe <em>in</em> \u0161e kaj, mori\u0161\u010de. Treba je stvari imenovati s pravim imenom. Ker se izogiba pravemu imenu, pa v Sloveniji visijo kak\u0161ne table z zelo \u010dudnimi napisi, na primer, \"prostor medvojnih <em>in povojnih dogodkov\" in</em> kaj podobnega. Kak\u0161nih dogodkov? Nasilnega komunisti\u010dnega, \u010de \u017eelite, partizanskega zlo\u010dina. Ni\u010d drugega. In to izven \u010dasa <em>druge svetovne vojne, kajti takrat \u017ee zdavnaj druge svetovne vojne ni bilo ve\u010d. In</em> te stvari so se vlekle \u0161e kasneje. Zadnji\u010d sem govoril o arhivih, ki so bili dani z Ministrstva za pravosodje, pa je v njih kup zapisov o likvidacijah. Zgolj zato, recimo, citiram po spominu, \"ker je nekdo znal ve\u010d tujih jezikov, ker je lahko nekaj v tujem jeziku bral\". Zato se ga je ubilo. <em>In</em> o tem danes pravzaprav tu govorimo. Zato je seveda \u010disto sprenevedanje, \u010de se ta pojem kakorkoli problematizira, ker je edini ustrezen. Ravno tako je sprenevedanje, \u010de se nekomu, ki edini uspe\u0161no raziskuje te stvari ali pa je vsaj eden od redkih, ki res uspe\u0161no raziskujejo te stvari, ne da ni\u010d denarja <em>in je v osebnem bankrotu. In</em> potem se re\u010de, \"ja, se ni prito\u017eil, o, ti smola, ja, potem je pa sigurno razumel odlo\u010dbo.\" Ja, razumel je odlo\u010dbo, da je bila to politi\u010dna odlo\u010ditev, ki je rekla: \"Mi ho\u010demo to pomesti pod preprogo.\" A veste, kaj je Vaclav Havel neko\u010d dejal: \"Narod, ki ne zna do konca raz\u010distiti svoje preteklosti, nima nobene bodo\u010dnosti.\" Zelo zanimiva misel, ki je zelo uporabna, zlasti v lu\u010di tega, da je bilo temeljno orodje sistema po koncu <em>druge svetovne vojne</em> pa seveda vse do demokratizacije <em>in nove vlade potem leta 1990 tajna politi\u010dna policija. In</em> \u010de se ti potem iznenada pojavi nekje nek gospod Sekolec, za katerega se izka\u017ee, da je bil \u010dlan Udbe, oprostite, takrat se tiste stvari, ki bi jih vi \u017eeleli pomesti pod preprogo z napa\u010dnimi izrazi, vrnejo kot bumerang. Bumerang, zaradi katerega vse slab\u0161e \u017eivimo, <em>in</em> za to v resnici tukaj gre. Gre pa tudi za \u010disto temeljno \u010dlove\u0161ko etiko, za temeljno \u010dlove\u0161ko pieteto odnosa do ljudi. Ravno tako je prej predstavnik vlade dejal, \"ja, saj tam v drugih dr\u017eavah so to \u017ee zdavnaj uredili.\" Seveda gospe <em>in</em> gospodje, ampak pozabil je</em>",
      "date": "2015-09-21",
      "start_time": "2015-09-29T02:00:00",
      "speech_id": 582106,
      "order": 1560,
      "session_id": 6674
    },
    {
      "session": {
        "name": "4. redna seja (koresponden&#269;na seja)",
        "date_ts": "2015-05-12T02:00:00",
        "updated_at": "25. 5. 2018",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 105,
          "name":
            "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "12. 5. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 105,
            "name":
              "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 7639,
        "in_review": true
      },
      "person": {
        "name": "Janez Jan\u0161a",
        "district": [71],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDS",
          "id": 5,
          "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 36,
        "gov_id": "P025",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "ki nima nobene zveze s <em>policijo</em>, na\u0161el podatek, da nekje na ozemlju Slovenije, naseljenem kraju, da obstaja sum, da nekje v Sloveniji v naseljenem kraju le\u017ei neeksplodirana 500 kilogramska bomba iz \u010dasa <em>druge svetovne</em> <em>vojne. Ali bi policija \u0161la tja in</em> zavarovala ta kraj zato, da pristojne slu\u017ebe razi\u0161\u010dejo ali je to res ali ne, ali ne bi ravnala ni\u010d, \u010de\u0161 da gre za arhivsko gradivo.</em>",
      "date": "2015-05-12",
      "start_time": "2016-05-10T02:00:00",
      "speech_id": 1383968,
      "order": 170,
      "session_id": 7639
    },
    {
      "session": {
        "name": "11. redna seja",
        "date_ts": "2015-09-21T02:00:00",
        "updated_at": "19. 7. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "21. 9. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6674,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Eva Irgl",
        "district": [89],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDS",
          "id": 5,
          "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 35,
        "gov_id": "P023",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "ki je prepredena z mno\u017ei\u010dnimi mori\u0161\u010di <em>in</em> posmrtnimi ostanki, za katere pa je izklju\u010dno odgovorna komunisti\u010dna revolucionarna oblast. Zaradi nasilnega prevzema oblasti so se namre\u010d protagonisti revolucije zatekli v najbolj skrajno nasilje <em>in to nad lastnim narodom in</em> rezultat \u2013 pomor ve\u010d desettiso\u010d \u017ertev, ki \u0161e danes nimajo svojega groba <em>in</em> dostojnega pokopa. Da pa te \u017ertve \u0161e nimajo groba, je posledica dolgih let prikrivanja in prekrivanja zlo\u010dinske preteklosti. V sklop tak\u0161nega prikrivanja, zlasti pa tudi odsotnost samorefleksije, sodi tudi to, da na politi\u010dni levici \u0161e do danes niste sposobni obsoditi komunisti\u010dnega re\u017eima, ki je prav tako kot fa\u0161izem <em>in nacizem povzro\u010dil veliko gorja slovenskemu narodu. Resolucija o evropski zavesti in</em> totalitarizmih, ki govori prav o obsodbi totalitarnih re\u017eimov, pri nas \u017eal obstaja le na papirju, saj je vpra\u0161anje dejanske obsodbe totalitarnih re\u017eimov \u0161e vedno neuresni\u010dljivo dejanje. Danes, ko so zlo\u010dinske narave komunisti\u010dnega re\u017eima ob vseh razkritih povojnih mori\u0161\u010d, kot so Huda jama, Tezno, \u0161kofjelo\u0161ko <em>in cerkljansko obmo\u010dje, celjsko obmo\u010dje in</em> drugod po Sloveniji, ne da ve\u010d skriti, se to dejstvo povojne morije sku\u0161a preko slavnostnih govorov na razli\u010dnih proslavah preprosto opravi\u010devati.</em>",
      "date": "2015-09-21",
      "start_time": "2015-09-29T02:00:00",
      "speech_id": 582035,
      "order": 850,
      "session_id": 6674
    },
    {
      "session": {
        "name": "39. redna seja",
        "date_ts": "2018-03-19T01:00:00",
        "updated_at": "28. 3. 2018",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "19. 3. 2018",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 10082,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Marijan Pojbi\u010d",
        "district": [25],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDS",
          "id": 5,
          "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 66,
        "gov_id": "P098",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "pred nami je Predlog zakona o povra\u010dilu premo\u017eenjske \u0161kode iz <em>druge svetovne vojne</em>, ki so ga v zakonodajni postopek vlo\u017eili poslanci Stranke modernega centra.</em>",
      "date": "2018-03-19",
      "start_time": "2018-03-27T02:00:00",
      "speech_id": 1377728,
      "order": 500,
      "session_id": 10082
    },
    {
      "session": {
        "name": "39. redna seja",
        "date_ts": "2018-03-19T01:00:00",
        "updated_at": "28. 3. 2018",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "19. 3. 2018",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 10082,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Milan Brglez",
        "district": [76],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SMC",
          "id": 1,
          "name": "PS Stranka modernega centra",
          "is_coalition": true
        },
        "type": "mp",
        "id": 11,
        "gov_id": "P243",
        "has_function": true
      },
      "content_t":
        "Navzo\u010dih je 68 poslank <em>in</em> poslancev, za je glasovalo 23, proti 44.</em>",
      "date": "2018-03-19",
      "start_time": "2018-03-27T02:00:00",
      "speech_id": 1377797,
      "order": 1190,
      "session_id": 10082
    },
    {
      "session": {
        "name": "13. redna seja",
        "date_ts": "2015-06-30T02:00:00",
        "updated_at": "8. 1. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 16,
          "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "30. 6. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 16,
            "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6221,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Tit Turn\u0161ek",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 1756,
        "gov_id": null,
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "je kontekst <em>druge svetovne vojne. Druga svetovna</em> <em>vojna \u2013 samo opozorim \u2013 je bila vojna proti fa\u0161izmu in nacizmu, ki so jo bojevali zavezniki, komunisti\u010dna Sovjetska zveza in</em> dve kapitalisti\u010dni dr\u017eavi, Zdru\u017eene dr\u017eave Amerike in Velika Britanija. Mi smo se uprli predvsem zaradi tega, <em>in smo \u0161li v narodnoosvobodilni boj, zato, ker smo vedeli, kaj nas pod fa\u0161izmom in</em> nacizmom \u010daka. Hitler je dal zelo jasno vedeti - <em>in</em> bilo je izseljenih, ljudje so se za\u010deli izseljevati s \u0160tajerske. Kaj nas \u010daka pod fa\u0161izmom v Italiji, smo videli \u017ee 20 let fa\u0161izma na Primorskem. <em>In bili smo del zavezni\u0161kih sil, kar so nam tudi zavezniki priznali. In</em> po sporazumu Tito-\u0160uba\u0161i\u0107 tudi kraljeva vlada <em>in sam kralj, ki je pozval v boj proti okupatorjem oziroma njihovim sodelavcem. In</em> \u017ee po takratnem zakonu je kralj preko londonskega radia opozarjal, da bodo kolaboranti <em>in</em> tisti, ki sodelujejo z okupatorjem, obsojeni po zakonih, ki so takrat veljali, starojugoslovanski, po katerem se je izdajalce obsodilo na smrt. To je kontekst vsega tega, kar se je tu pri nas dogajalo. V vojni <em>in</em> v vojnih \u010dasih se izdajalce, tiste, ki so ovaduhi, postreli. To vse dr\u017eave po\u010dno <em>in</em> ni ni\u010d nenavadnega.</em>",
      "date": "2015-06-30",
      "start_time": "2015-06-30T02:00:00",
      "speech_id": 553008,
      "order": 890,
      "session_id": 6221
    },
    {
      "session": {
        "name": "11. redna seja",
        "date_ts": "2015-09-21T02:00:00",
        "updated_at": "19. 7. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "21. 9. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6674,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Andrej \u010cu\u0161",
        "district": [28],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "NeP - A\u010c",
          "id": 108,
          "name": "Nepovezani poslanec Andrej \u010cu\u0161",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 15,
        "gov_id": "P225",
        "has_function": false
      },
      "content_t": "kolegice <em>in</em> kolegi!</em>",
      "date": "2015-09-21",
      "start_time": "2015-09-29T02:00:00",
      "speech_id": 582027,
      "order": 770,
      "session_id": 6674
    },
    {
      "session": {
        "name": "5. nujna seja",
        "date_ts": "2015-02-06T01:00:00",
        "updated_at": "8. 1. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 24,
          "name": "Odbor za obrambo",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "6. 2. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 24,
            "name": "Odbor za obrambo",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 5963,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Miha Kordi\u0161",
        "district": [64],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "Levica",
          "id": 8,
          "name": "PS Levica",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 42,
        "gov_id": "P262",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "podatkov kar nekaj povprek <em>in</em> \u010dez iz nekega idejnopoliti\u010dnega vzornega kota, ampak se jih tukaj prodaja zdravo za gotovo konkretno dve mo\u010dnej\u0161i taki to\u010dki sta bili danes situacija v Ukrajini <em>in vpletenost ruske federacije in</em> vpra\u0161anje nekih zahodnih zaveznikov in razpleta <em>druge svetovne vojne. Kako sem se \u017eelel s tem spoprijeti? Tako, da mobiliziram neko znanje, ki ga imam, pa zlasti kar se ti\u010de druge svetovne</em> <em>vojne, dru\u017ebene dinamike 19. in 20. stoletja je tega ogromno in</em> to zelo na akademski ravni pa\u010d sem se s tem soo\u010dil, da probam vsaj pribli\u017eno pojasniti kompleksnost neke dru\u017ebene dinamike, zaradi tega, da lahko tako demagogijo <em>in hujskanje artikulirano zavrnem in</em> \u010de se / nerazumljivo/ izrazim, da se dviga nivo politi\u010dne kulture <em>in neke debate. Floskule in</em> take hitre podmukle forice to gre zelo hitro skozi.</em>",
      "date": "2015-02-06",
      "start_time": "2015-02-11T01:00:00",
      "speech_id": 538512,
      "order": 730,
      "session_id": 5963
    },
    {
      "session": {
        "name": "11. redna seja",
        "date_ts": "2015-09-21T02:00:00",
        "updated_at": "19. 7. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "21. 9. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6674,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Violeta Tomi\u0107",
        "district": [103],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "Levica",
          "id": 8,
          "name": "PS Levica",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 80,
        "gov_id": "P289",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "drugo svetovno</em> <em>vojno in socialisti\u010dno Jugoslavijo. Treba bi bilo pravzaprav prav pre\u0161teti, koliko takih in</em> druga\u010dnih predlogov smo obravnavali v tem dobrem letu mandata, kot da bi se nahajali sredi izrednega stanja, zato je ve\u010d kot jasno, da danes obravnavani Predlog zakona o dopolnitvi Zakona o varstvu kulturne dedi\u0161\u010dine v Zdru\u017eeni levici ocenjujemo kot neprimeren za nadaljnjo obravnavo.</em>",
      "date": "2015-09-21",
      "start_time": "2015-09-29T02:00:00",
      "speech_id": 582041,
      "order": 910,
      "session_id": 6674
    },
    {
      "session": {
        "name": "2. nujna seja",
        "date_ts": "2014-09-12T02:00:00",
        "updated_at": "8. 1. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 28,
          "name": "Odbor za zunanjo politiko",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "12. 9. 2014",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 28,
            "name": "Odbor za zunanjo politiko",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6173,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Dragan Mati\u0107",
        "district": [74],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SMC",
          "id": 1,
          "name": "PS Stranka modernega centra",
          "is_coalition": true
        },
        "type": "mp",
        "id": 57,
        "gov_id": "P272",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "spo\u0161tovane kolegice <em>in</em> kolegi, spo\u0161tovani kandidat za ministra!</em>",
      "date": "2014-09-12",
      "start_time": "2014-09-12T02:00:00",
      "speech_id": 550222,
      "order": 330,
      "session_id": 6173
    },
    {
      "session": {
        "name": "9. nujna seja",
        "date_ts": "2015-03-20T01:00:00",
        "updated_at": "29. 3. 2018",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 13,
          "name":
            "Komisija za peticije ter za \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "20. 3. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 13,
            "name":
              "Komisija za peticije ter za \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 9469,
        "in_review": true
      },
      "person": {
        "name": "Eva Irgl",
        "district": [89],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDS",
          "id": 5,
          "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 35,
        "gov_id": "P023",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "Dober ve\u010der <em>in lepo pozdravljeni! Pri\u010denjam 9. nujno sejo Komisije za peticije ter za \u010dlovekove pravice in</em> enake mo\u017enosti.</em>",
      "date": "2015-03-20",
      "start_time": "2015-03-20T01:00:00",
      "speech_id": 1378586,
      "order": 20,
      "session_id": 9469
    },
    {
      "session": {
        "name": "12. redna seja",
        "date_ts": "2015-10-19T02:00:00",
        "updated_at": "17. 12. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "19. 10. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 5584,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Branko Grims",
        "district": [60],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDS",
          "id": 5,
          "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 26,
        "gov_id": "P016",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "ne spomenik zmagi v <em>drugi svetovni vojni</em>, ampak spomenik revolucij, torej spomenik zlo\u010dinu. To v Evropski uniji ne samo, da ne boste na\u0161li, ampak boste na\u0161li vrsto resolucij, vklju\u010dno z Resolucijo o evropski zavesti <em>in</em> totalitarizmih, ki jo bomo kmalu ponovno obravnavali, v kateri izrecno pi\u0161e, da se to nikakor ne bi smelo dogajati, da je \u017ertev \u017ertev, vredna vsega spo\u0161tovanja, tisti pa, ki je storil zlo\u010din, pa je vreden vsega obsojanja, ne glede na to, v imenu katere ideologije je zlo\u010din storjen.</em>",
      "date": "2015-10-19",
      "start_time": "2015-10-19T02:00:00",
      "speech_id": 518605,
      "order": 820,
      "session_id": 5584
    },
    {
      "session": {
        "name": "39. redna seja",
        "date_ts": "2018-03-19T01:00:00",
        "updated_at": "28. 3. 2018",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "19. 3. 2018",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 10082,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Igor Zor\u010di\u010d",
        "district": [10],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SMC",
          "id": 1,
          "name": "PS Stranka modernega centra",
          "is_coalition": true
        },
        "type": "mp",
        "id": 88,
        "gov_id": "P294",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "Slovenija je v \u010dasu <em>druge svetovne vojne utrpela veliko izgubo \u2013 \u010dlove\u0161ko, moralno in</em> materialno. Med vojno so bile nekatere vasi popolnoma po\u017egane, mesta poru\u0161ena, nemalo ljudi pa je pre\u017eivljalo neposredne vojne grozote tudi na ta na\u010din, da so bili izgnani iz svojih domov, \u0161e posebej v vzhodnem delu Slovenije. Po osamosvojitvi Slovenije so ti izgnanci sicer dobili povrnjene nekatere osebne od\u0161kodnine, vendar pa je vpra\u0161anje od\u0161kodnin za gmotno \u0161kodo v celoti ostalo odprto. Biv\u0161a jugoslovanska diplomacija od Nem\u010dije, ki se ni dr\u017eala mednarodno dogovorjenih obveznosti o pla\u010dilu vojne \u0161kode, ni bila sposobna izterjati vojnega dolga, \u017eal pa tudi v samostojni Sloveniji vpra\u0161anje povra\u010dila vojne \u0161kode ni do\u010dakalo epiloga. Kljub temu, da so vsakokratni nosilci politi\u010dnih funkcij priznavali, da vpra\u0161anje povra\u010dila ostaja odprto, pa nek odlo\u010dnej\u0161i korak naprej na \u017ealost ni bil storjen. Gonilna sila pri re\u0161evanju statusa <em>in</em> zahtevkov o\u0161kodovanih je Dru\u0161tvo izgnancev Slovenije, ki v \u017eelji, da se povrne premo\u017eenjska \u0161koda, ki je bila Slovencem povzro\u010dena med <em>drugo svetovno vojno</em>, \u017ee vrsto let apelira na slovenski politi\u010dni vrh, vendar do danes \u017eal brez uspeha. Oktobra 2008 je bilo sicer kon\u010dno besedilo predloga zakona, ki bi predvideval povra\u010dilo premo\u017eenjske \u0161kode usklajeno <em>in</em> takrat se je zdelo, da se bo re\u0161evanje tega vpra\u0161anja kon\u010dno premaknilo iz mrtve to\u010dke. Ker pa celotna koalicija predloga zakona takrat ni podpirala, je bil to razlog, da ga takratna vlada ni dala v sprejem Dr\u017eavnemu zboru. Sledile so volitve <em>in</em> od leta 2009 je re\u0161evanje problema stagniralo.</em>",
      "date": "2018-03-19",
      "start_time": "2018-03-27T02:00:00",
      "speech_id": 1377726,
      "order": 480,
      "session_id": 10082
    },
    {
      "session": {
        "name": "1. slavnostna seja",
        "date_ts": "2015-05-08T02:00:00",
        "updated_at": "5. 1. 2018",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 26,
          "name": "Odbor za zadeve Evropske unije",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "8. 5. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 26,
            "name": "Odbor za zadeve Evropske unije",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 5824,
        "in_review": true
      },
      "person": {
        "name": "Milan Brglez",
        "district": [76],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SMC",
          "id": 1,
          "name": "PS Stranka modernega centra",
          "is_coalition": true
        },
        "type": "mp",
        "id": 11,
        "gov_id": "P243",
        "has_function": true
      },
      "content_t": "Spo\u0161tovane <em>in</em> spo\u0161tovani.</em>",
      "date": "2015-05-08",
      "start_time": "2015-05-08T02:00:00",
      "speech_id": 1357763,
      "order": 50,
      "session_id": 5824
    },
    {
      "session": {
        "name": "17. nujna seja",
        "date_ts": "2016-04-15T02:00:00",
        "updated_at": "6. 5. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 13,
          "name":
            "Komisija za peticije ter za \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "15. 4. 2016",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 13,
            "name":
              "Komisija za peticije ter za \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 9456,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Janko Veber",
        "district": [69],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "NeP - JV",
          "id": 147,
          "name": "Nepovezani poslanec Janko Veber",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 83,
        "gov_id": "P081",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "Hvala za besedo <em>in lep pozdrav vsem. Razprava o uresni\u010devanju zakona o prikritih vojnih grobi\u0161\u010dih in pokopu \u017ertev in</em> tudi razmislek o pravici do groba, je ena od razprav, ki ima gotovo zelo obse\u017eno zgodovino tudi v razpravah v samostojni Sloveniji. Ko se pogovarjamo o uresni\u010devanju zakonov je to res ena od pomembnih vpra\u0161anj tudi zato, ker o\u010ditno vse najve\u010dje svetovne krize pustijo zelo resne posledice v Sloveniji ali pa predvsem v Sloveniji. Tukaj imam v mislih prvo <em>in drugo svetovno vojno kot tudi gospodarsko in finan\u010dno svetovno krizo, ki je v zadnjem obdobju zelo aktualna in je prizadela tudi Slovenijo in</em> v tem smislu tudi zelo ote\u017eila izvajanje zakonodaje v Sloveniji. To je eno od resnih vpra\u0161anj, na katerega sem tudi sam v veliki meri opozarjal, ko smo se odlo\u010dali o tem ali sprejeti tudi v ustavo fiskalno pravilo <em>in omejiti javno uporabo in</em> dati prednost zgolj finan\u010dnim mehanizmom, ki so brezosebni, ki se ne ozirajo niti na mrtve, niti na \u017eive, ampak zgolj na finan\u010dne potrebe.</em>",
      "date": "2016-04-15",
      "start_time": "2016-04-15T02:00:00",
      "speech_id": 1213991,
      "order": 230,
      "session_id": 9456
    },
    {
      "session": {
        "name": "33. redna seja",
        "date_ts": "2017-09-18T02:00:00",
        "updated_at": "28. 10. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "18. 9. 2017",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 9743,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Vinko Gorenak",
        "district": [42],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDS",
          "id": 5,
          "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 25,
        "gov_id": "P116",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "ki ga nima <em>in</em> samo gospa Vali\u010d Zver hodi na tovrstne dogodke v Evropo. V Sloveniji pa sre\u010damo \u2013 recimo, primer nazadnje, ki sem ga videl iz Maribora \u2013 gospod iz Desusa pa recimo gospa iz SD \u2013 pa veselo razlagajo o boju proti totalitarizmu, fa\u0161izmu <em>in nacizmu. Na komunizem pa kar pozabijo, \u010deprav vsi vemo, da v celi drugi svetovni vojni</em> s strani Nem\u010dije ali Italije ni umrlo toliko Slovencev, kolikor jih je umrlo po <em>drugi svetovni vojni s strani komunisti\u010dnega re\u017eima. To vsi vemo. In</em> vsi to pozabljamo in vsi se delamo slepe.</em>",
      "date": "2017-09-18",
      "start_time": "2017-09-18T02:00:00",
      "speech_id": 1326112,
      "order": 2150,
      "session_id": 9743
    },
    {
      "session": {
        "name": "13. redna seja",
        "date_ts": "2015-06-30T02:00:00",
        "updated_at": "8. 1. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 16,
          "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "30. 6. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 16,
            "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6221,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Franc Breznik",
        "district": [24],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDS",
          "id": 5,
          "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 10,
        "gov_id": "P167",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "opravilih <em>in ravnanju z mrtvimi dolo\u010denimi iz \u017eenevske konvencijami, tistimi po drugi svetovni vojni</em>. Tukaj sta omenjeni iz leta 1949 <em>in domovin, protokol iz leta 1977, govoril sem o namenu zakona. In ravno ta razprava, ta \u0161ir\u0161i del razprave govori o namenu zakona. In</em> govoril sem o na\u010delih mednarodnega humanitarnega prava, ki so veljala takrat, ko se je to zgodilo <em>in</em> tista po katerih bi se morala Slovenija danes ravnati. In zato ne razumem kolega Zormana, \u010de bi dobro poslu\u0161al mojo razpravo, bi potem to razumel. To, da pa govori <em>in vedno ponavlja in</em> napada, da na\u0161a stranka deli, mi govorimo resnico, dejstva, argumente <em>in vse ostalo. To je to dejstvo, ki je bilo zamol\u010dano 45 let. In</em> prosim, spo\u0161tovani predsednik, da tudi njega opozorite. Vedno ponavlja neko mantro. Lahko jaz govorim o va\u0161i stranki, poglejte kolega, dve uri tukaj pa tega ne bom po\u010del, ker imam nek drug nivo razprave. Jaz sem govoril o dejstvih, ki so, ki so se v Sloveniji zgodila, ki jih odkrivajo \u0161tevilni zgodovinarji mednarodno priznani, <em>in</em> ki se z delom mogo\u010de z njimi tudi strinjajo predstavniki zveze borcev. Delno, po vsej verjetnosti. <em>In</em> to, pa da vi ponavljate nekaj drugega, da jaz ne razpravljam. Jaz razpravljam o tem, da boste tisti, ki morda teh zadev ne poznate, da se boste mogo\u010de vtisnili v spomin, <em>in</em> da boste razumeli namen zakona, ki so ga hoteli v Novi Sloveniji, ki so ga pripravili. <em>In</em> govoril sem o 1. \u010dlenu. Kaj pomenijo na\u010dela mednarodnega humanitarnega prava? Kaj pomenijo? Kaj pomenijo v civiliziranih dr\u017eavah, <em>in</em> da v Sloveniji te zadeve ne pomenijo. V prvem delu, tudi takrat, ko sem bil skoraj prekinjen, sem govoril kaj se je zgodilo v tistih najve\u010djih mno\u017ei\u010dnih ali pa v tistem najve\u010djem poboju najve\u010dje bitke v <em>drugi svetovni vojni</em>, lahko re\u010dem, na Normandiji, v tistem DD-ju, kako so tam ravnali, kako so pokopali takoj po vojni na pokopali\u0161\u010du kjer je 22 tiso\u010d 500 vojakov <em>in</em> na drugem, kjer je 12 tiso\u010d 500 vojakov pokopanih. <em>In vse to, ves ta okvir je nekako v 1. \u010dlenu. In govoril sem o 1. \u010dlenu. Zato je to moje napotilo in</em> opozorilo, da kolega Zorman, spomnite, <em>in da nisem govoril o stranki SDS in</em> o stali\u0161\u010dih.</em>",
      "date": "2015-06-30",
      "start_time": "2015-06-30T02:00:00",
      "speech_id": 553049,
      "order": 1300,
      "session_id": 6221
    },
    {
      "session": {
        "name": "10. redna seja",
        "date_ts": "2015-07-09T02:00:00",
        "updated_at": "17. 12. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "9. 7. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6675,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Ljudmila Novak",
        "district": [70],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "NSI",
          "id": 6,
          "name": "PS Nova Slovenija",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 63,
        "gov_id": "P193",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "Aurelio Juri <em>in Mojca Dr\u010dar Murko. V tej resoluciji Evropski parlament odlo\u010dno in</em> jasno obsoja vse zlo\u010dine proti \u010dlove\u0161tvu <em>in mno\u017ei\u010dne kr\u0161itve \u010dlovekovih pravic, ki so jih zagre\u0161ili totalitarni in avtoritarni re\u017eimi: fa\u0161izem, nacizem in</em> komunizem. Slovenija je edina dr\u017eava v Evropi, ki so jo tla\u010dili vsi trije najhuj\u0161i totalitarizmi 20. stoletja, torej fa\u0161izem, nacizem <em>in</em> komunizem. A komunizem je, \u017eal, pri nas povzro\u010dil dale\u010d najve\u010d gorja. <em>In kar je \u0161e najhuje, velika ve\u010dina \u017ertev je bila brez sojenja tragi\u010dno pokon\u010dana prav v mesecih po kon\u010dani drugi svetovni vojni</em>. V Sloveniji je bilo do sedaj evidentiranih preko 600 prikritih vojnih grobi\u0161\u010d, v katerih je zakopanih okoli 15 tiso\u010d Slovencev. Vse te \u017ertve do danes nismo pokopali. Veseli me, da je bil sprejet zakon Nove Slovenije o prikritih vojnih grobi\u0161\u010dih <em>in pokopu \u017ertev in</em> smo prepri\u010dani, da bo tudi to pripomoglo na poti k spravi. \u010ce citiramo spo\u0161tovanega nekdanjega predsednika SAZU, pokojnega dr. Jo\u017eeta Trontlja, ki pravi: \"Nacizem <em>in fa\u0161izem ne bosta nikoli oprana krivde za drugo svetovno vojno</em>, za strahotno gorje, ki sta ga povzro\u010dila \u0161tevilnim narodom, za milijone \u017ertev, ki so padle v spopadih, bile pomorjene v tabori\u0161\u010dih ali v medvojnih likvidacijah.</em>",
      "date": "2015-07-09",
      "start_time": "2015-07-15T02:00:00",
      "speech_id": 583677,
      "order": 1640,
      "session_id": 6675
    },
    {
      "session": {
        "name": "16. redna seja",
        "date_ts": "2015-03-20T01:00:00",
        "updated_at": "8. 1. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 28,
          "name": "Odbor za zunanjo politiko",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "20. 3. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 28,
            "name": "Odbor za zunanjo politiko",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6141,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Jo\u017eef Horvat",
        "district": [17],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "NSI",
          "id": 6,
          "name": "PS Nova Slovenija",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 32,
        "gov_id": "P020",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "da imam dve opravi\u010dili <em>in</em> sicer za dana\u0161njo sejo se je opravi\u010dil \u010dlan Odbora za zunanjo politiko mag. Branko Grims <em>in</em> \u010dlan Odbora za zunanjo politiko mag.</em>",
      "date": "2015-03-20",
      "start_time": "2015-03-20T01:00:00",
      "speech_id": 549131,
      "order": 10,
      "session_id": 6141
    },
    {
      "session": {
        "name": "11. redna seja",
        "date_ts": "2015-09-21T02:00:00",
        "updated_at": "19. 7. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "21. 9. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6674,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Andrej \u010cu\u0161",
        "district": [28],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "NeP - A\u010c",
          "id": 108,
          "name": "Nepovezani poslanec Andrej \u010cu\u0161",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 15,
        "gov_id": "P225",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "sem nanizal veliko vpra\u0161anj <em>in</em> tudi argumentov, pa niti na enega dobil odgovor. Je pa tudi treba opozoriti, da nekateri, ki danes napadate to pobudo, re\u0161ujete to ob\u010dutljivo podro\u010dje \u017ee ne\u0161teto dolgo let. Poglejte, \u0161e danes imamo isto stanje, kot je bilo 25 let nazaj. Da citiram kolegico Irgel, katero tudi sam mo\u010dno spo\u0161tujem zaradi njenih prizadevanj za spravo v Sloveniji. Poglejte, mno\u017ei\u010dni pomor, ki se je zgodil v Sloveniji, je za seboj pustil 600 mno\u017ei\u010dnih mori\u0161\u010d, kar ka\u017ee na tragiko, ki je bila \u2013 <em>in</em> \u0161e vedno je \u2013 povzro\u010dena slovenskemu narodu. Tudi sam pravim, da je treba zgodovini narediti konec, ampak iskreno <em>in z dejanji, ne pa z besedami in</em> z nekimi opredelitvami na deklarativni ravni. Nih\u010de danes <em>in</em> do zdaj ni govoril o vidiku odgovornosti za to, kar se je dogajalo. Medijski spektakel. Pa saj, kdo bi delal medijski spektakel iz tega?! To so tragi\u010dne zgodbe <em>in</em> zadnja stvar je, da bi se kdo tega lotil. Je pa res, \u010de pogledamo mogo\u010de primer Nem\u010dije, tam pa \u0161e ljudje danes odgovarjajo za to, kar so delali v tistem obdobju <em>druge svetovne vojne in po drugi svetovni vojni</em>.</em>",
      "date": "2015-09-21",
      "start_time": "2015-09-29T02:00:00",
      "speech_id": 582051,
      "order": 1010,
      "session_id": 6674
    },
    {
      "session": {
        "name": "1. sre\u010danje",
        "date_ts": "2015-07-02T02:00:00",
        "updated_at": "8. 1. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 12,
          "name": "Komisija za odnose s Slovenci v zamejstvu in po svetu",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "2. 7. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 12,
            "name": "Komisija za odnose s Slovenci v zamejstvu in po svetu",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 7418,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Bojana Beovi\u0107",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 2390,
        "gov_id": null,
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "najve\u010d delavci <em>in intelektualci. V Srbiji so se zaposlovali in</em> delovali kot in\u017eenirji, svetovalci, zdravniki <em>in</em> bolni\u010darke, umetniki ali delavci. Razlogi za naseljevanje so bili v glavnem ekonomski, vendar so bili migracijski tokovi razli\u010dni, od delavskih -najstarej\u0161i, pred in po <em>drugi svetovni vojni, prisilni \u2013 deportacije med drugo svetovno vojno</em>, na\u010drtni \u2013 kolonizacija. Prav tako pa so Slovenci prihajali v Srbijo zaradi slu\u017ebe v dr\u017eavni administraciji ali vojski, precej pa jih je pri\u0161lo tudi zaradi osebnih razlogov. Temu v Srbiji re\u010demo migracije srca. Od takrat pa do danes so Slovenci del zgodovinskega razvoja mesta Beograd. Spomnimo se samo Vladislava Ribnikarja, ustanovitelja <em>in</em> lastnika beograjskega dnevnega \u010dasopisa Politika, ki redno izhaja \u017ee od leta 1904, pa Davorina Jenka, ki je napisal glasbo za dana\u0161njo srbsko himno Bo\u017ee pravde, gradbenega in\u017eenirja Odana Vertov\u0161ka, ki je sodeloval pri gradnji stadiona Partizan <em>in</em> prvih stanovanjskih blokov na novem Beogradu <em>in</em> ki je umrl v 102 letu, kot najstarej\u0161i ob\u010dan Ob\u010dine Stari grad, Bojana Stupice, po katerem se danes imenuje beograjsko gledali\u0161\u010de, prof. dr. Matija Ambro\u017ei\u010da, pediatra <em>in ustanovitelja osrednjega zavoda za za\u0161\u010dito matere in otroka in</em> enega od pobudnikov za ustanovitev pediatri\u010dne klinike v Beogradu skladatelja Zlatana Vaude, ki je med drugim 30 let vodil otro\u0161ki pevski zbor Radiotelevizije Beograd. Pred prvo svetovno vojno je bilo v Beogradu sorazmerno malo Slovencev, ti so se v glavnem naseljevali v manj\u0161ih mestih po Srbiji, najve\u010dji val priseljevanja se je zgodil med obema vojnama, tako da so v 30 letih 20. stoletja Slovenci predstavljali kar 3% vseh prebivalcev Beograda. Beograd je bil kot prestolnica Kraljevine Srbov, Hrvatov <em>in Slovencev in</em> nato Kraljevine Jugoslavije zelo privla\u010den za slovenske ban\u010dnike, trgovce, in\u017eenirje, zasebne podjetnike, obrtnike, \u017eelezni\u010darje <em>in ostale dr\u017eavne uslu\u017ebence, ki so s svojim znanjem, izku\u0161njami in</em> delavnostjo prispevali k razvoju urbane kulture v tem mestu.</em>",
      "date": "2015-07-02",
      "start_time": "2015-07-02T02:00:00",
      "speech_id": 636243,
      "order": 520,
      "session_id": 7418
    },
    {
      "session": {
        "name": "8. redna seja",
        "date_ts": "2015-05-18T02:00:00",
        "updated_at": "19. 7. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "18. 5. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6677,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Branko Grims",
        "district": [60],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDS",
          "id": 5,
          "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 26,
        "gov_id": "P016",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "Gospe <em>in</em> gospodje, zato ne sodite drugih, da ne boste sami sojeni, ker sploh ne veste, o \u010dem govorite. Socialisti, vsi ste isti. Ali \u017eelite to sli\u0161ati na ulicah? Zato gospe <em>in gospodje je vrednotenje tudi tega, kar se je zgodilo po drugi svetovni vojni</em>, tako te\u017eko \u2026</em>",
      "date": "2015-05-18",
      "start_time": "2015-05-19T02:00:00",
      "speech_id": 585494,
      "order": 360,
      "session_id": 6677
    },
    {
      "session": {
        "name": "13. redna seja",
        "date_ts": "2015-11-16T01:00:00",
        "updated_at": "17. 12. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "16. 11. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 5583,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Primo\u017e Hainz",
        "district": [93],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "DeSUS",
          "id": 3,
          "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
          "is_coalition": true
        },
        "type": "mp",
        "id": 29,
        "gov_id": "P255",
        "has_function": true
      },
      "content_t":
        "Hitler nas je pripeljal v <em>drugo svetovno vojno in</em> ne bi jaz to perspektivo na dana\u0161nji seji Dr\u017eavnega zbora uveljavljal kot nek svetel cilj.</em>",
      "date": "2015-11-16",
      "start_time": "2015-11-16T01:00:00",
      "speech_id": 516902,
      "order": 1190,
      "session_id": 5583
    },
    {
      "session": {
        "name": "9. redna seja",
        "date_ts": "2015-07-01T02:00:00",
        "updated_at": "8. 1. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 25,
          "name": "Odbor za pravosodje",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "1. 7. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 25,
            "name": "Odbor za pravosodje",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6449,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Branko Grims",
        "district": [60],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDS",
          "id": 5,
          "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 26,
        "gov_id": "P016",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "Zakaj levica do nezavesti poudarja svoj boj proti nacizmu \u017ee od <em>druge svetovne vojne naprej, in</em> tudi v tej obliki, kot je on to zdajle storil. Preprosto zato, da se ne bi opazilo, da gre za dva obraza ene <em>in iste po\u0161asti, za dva obraza enega in istega zla, ker sta nacizem in</em> socializem ali pa komunizem, \u010de \u017eelite, ali pa \u010de \u017eelite, internacionalni socializem kot komunizem, pa nacizem natanko dve isti ideologiji, to\u010dno isto zlo\u010dinski, to\u010dno isto zavr\u017eeni, to\u010dno isto neuspe\u0161ni. Pa \u0161e, mimogrede, obe temeljita predvsem na Marxu. \u010ce kdo ne verjame, vam lahko zdajle za\u010dnem citirati, kolikokrat je Hitler povedal, da tudi njegova z Mein Kampfom <em>in</em> vsem ostalim podprta ideologija temelji na Marxu, na marksizmu, ki je, mimogrede, izvor besede genocid, tistega, da je upravi\u010deno kar iztrebiti neke ljudi, zato ker ti nekaj ne pa\u0161e, ali ti politi\u010dno niso blizu ali gensko ali kakorkoli \u017ee, ali pa so se preprosto rodili s kak\u0161no napako. <em>In</em> zaradi tega se to toliko poudarja. Da se na ves glas tisti hip za\u010dne vpiti, ja, mi smo se pa borili proti nacizmu. Seveda ste se, zaradi tega, ker se je Hitler obrnil proti internacionalnemu socializmu <em>in napadel Rusijo. Do takrat ste bili pa njihovi najzvestej\u0161i zavezniki. In to je izvor zla. To je izvor druge svetovne</em> <em>vojne. Zato je propadla Poljska, ker jo je z ene strani napadel Hitler, z druge strani pa Stalin. To je za\u010detek druge svetovne vojne. In</em> to je za\u010detek tega, kar je potem bremenilo Evropo 50 let, Slovenijo pa \u0161e danes \n (nadaljevanje) bremeni.</em>",
      "date": "2015-07-01",
      "start_time": "2015-07-01T02:00:00",
      "speech_id": 566937,
      "order": 1910,
      "session_id": 6449
    },
    {
      "session": {
        "name": "39. redna seja",
        "date_ts": "2018-03-19T01:00:00",
        "updated_at": "28. 3. 2018",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "19. 3. 2018",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 10082,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Matja\u017e Han",
        "district": [13],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SD",
          "id": 7,
          "name": "PS Socialni Demokrati",
          "is_coalition": true
        },
        "type": "mp",
        "id": 30,
        "gov_id": "P018",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "vseeno bodeta v o\u010di trenutek <em>in</em> na\u010din obravnave ter poskus zapiranja te te\u017eke teme. Zelo pomembno je, da pri tej temi nobeden od tistih, ki bomo danes zadevo podprli, nima fige v \u017eepu. Zelo pomembno. \u010ce se v preteklosti poskusa sprejemanja zakonodaje, ki jo naslavljajo to tematiko, pospremile vsaj neke javne razprave <em>in</em> polemike ter vsaj minimalen napor uskladiti materijo do te mere, da bo dele\u017ena \u0161ir\u0161e podpore v zakonodajnem postopku, smo sedaj pri\u010da temu, da je sam predsednik Dr\u017eavnega zbora skoncentriral ves proces v prekratke \u010dasovne roke, ki ne omogo\u010dajo zaklju\u010dka zakonodajnega postopka brez, da bi v ihti <em>in</em> ob pomo\u010di izrednih sej to spravili skozi zakonodajno kolesje.</em>",
      "date": "2018-03-19",
      "start_time": "2018-03-27T02:00:00",
      "speech_id": 1377732,
      "order": 540,
      "session_id": 10082
    },
    {
      "session": {
        "name": "39. redna seja",
        "date_ts": "2018-03-19T01:00:00",
        "updated_at": "28. 3. 2018",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "19. 3. 2018",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 10082,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Igor Zor\u010di\u010d",
        "district": [10],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SMC",
          "id": 1,
          "name": "PS Stranka modernega centra",
          "is_coalition": true
        },
        "type": "mp",
        "id": 88,
        "gov_id": "P294",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "da pridem na to to\u010dko <em>in ne razpravljam o zakonu, ki se mi zdi zelo pomemben za odpravo dolo\u010denih krivic povzro\u010denih med drugo svetovno vojno</em>. Zdaj jaz sem presene\u010den danes malo nad to razpravo, sploh od kolegov iz Levice, Desusa, SD, SDS me niti ne presene\u010da toliko, nekako predvidljivo je bilo, da bodo v razpravo o zadevi, ki sama po sebi ni ideolo\u0161ka, da bodo prinesli spet neke zgodbe iz <em>druge svetovne vojne in</em> za\u010deli od\u0161kodnine za premo\u017eenjsko \u0161kodo prepletati z zadevami, ki so se dogajale predvsem po <em>drugi svetovni vojni</em>. Presene\u010da me ta razprava kolegov toliko bolj v tem smislu, \u010de\u0161, ja nekak zakon podpiramo, po drugi strani pa se predlagatelju o\u010dita, \u010de\u0161, da odpira neka nova vpra\u0161anja, cel kup novih vpra\u0161anj, da dela celo krivico izgnancem <em>in</em> o\u0161kodovancem, da se mora vpra\u0161ati, ali se lahko pogleda v ogledalo, skratka pa tudi to, da vse skupaj ni fer, jaz mislim, da so to tako grobi o\u010ditki, da ka\u017eejo k ve\u010djemu, bom rekel, o nekem dvoli\u010dnem pogledu na celotno zadevo, ki je skozi to na\u0161o zgodovino tudi rezultiral temu, da mi tak\u0161nega zakona kot ga obravnavamo danes \u0161e nismo obravnavali v tem Dr\u017eavnem zboru, pa bi ga \u017ee zdavnaj morali. Jaz torej mislim, da te o\u010ditki v smislu napadov na predlagatelja, \u010de\u0161, da si je drznil kot prvo podpisani od nas poslancev, ki smo dali podpisati ta zakon, vlo\u017eiti zakon, ki \u010de\u0161 odpira neke zadeve, neke rane, da so pa\u010d tak\u0161ni o\u010ditki neutemeljeni, kontra produktivni <em>in</em> ne bodo nikoli privedli k re\u0161itvi tega vpra\u0161anja, ki si ga, ki ga nekateri \u010dakajo \u017ee pravzaprav celo \u017eivljenje, nekateri ga pa niso <em>in</em> ga ne bodo nikoli do\u010dakali.</em>",
      "date": "2018-03-19",
      "start_time": "2018-03-27T02:00:00",
      "speech_id": 1377746,
      "order": 680,
      "session_id": 10082
    },
    {
      "session": {
        "name": "11. redna seja",
        "date_ts": "2015-09-21T02:00:00",
        "updated_at": "19. 7. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "21. 9. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6674,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Jernej Vrtovec",
        "district": [89],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "NSI",
          "id": 6,
          "name": "PS Nova Slovenija",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 86,
        "gov_id": "P292",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "<em>in to je pravna pot, in</em> na ta na\u010din zavarovalna zunanje meje Evropske unije oziroma tako imenovano schengensko mejo. Zaradi tega na tem mestu \u010destitam Vladi Republike Slovenije za to modro odlo\u010ditev. Kajti, s tem so tudi bili nekako ohranjeni, ubranjeni temelji Evropske unije, tisti temelji, za katere smo tudi leta 2004 glasovali <em>in</em> jih izbrali, nenazadnje tudi vstopili v Evropsko unijo. \u010cestitke ob tem seveda gre humanitarnim organizacijam, Karitasu, Rde\u010demu kri\u017eu <em>in</em> prostovoljcem, kajti to hkrati pomeni, da je ta begunska kriza tudi velika humanitarna kriza. Pokazali so, da so izjemno prirpavljeni. Tudi <em>policija, va\u0161a policija, ministrica, je pokazala veliko mero dobrodelnosti in humanitarnosti, predvsem v doti\u010dnih primerih izgubljene dru\u017eine in</em> tako naprej.</em>",
      "date": "2015-09-21",
      "start_time": "2015-09-21T02:00:00",
      "speech_id": 580988,
      "order": 1540,
      "session_id": 6674
    },
    {
      "session": {
        "name": "31. redna seja",
        "date_ts": "2017-06-19T02:00:00",
        "updated_at": "19. 7. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "19. 6. 2017",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 9617,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Violeta Tomi\u0107",
        "district": [103],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "Levica",
          "id": 8,
          "name": "PS Levica",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 80,
        "gov_id": "P289",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "<em>in</em> dana\u0161nja novela je zadnja epizoda, ki nazorno ka\u017ee, da gre za totalno polomijo. Gre za spomenik, ki ka\u017ee, da je celoten politi\u010dni \u00bbestablishment\u00ab izgubil kompas, pa tudi busolo. Na \u010delu seveda z Borutom Pahorjem <em>in</em> s celotno t.i. levo sredino <em>in ironi\u010dno je, da je prav ta leva sredina tista, ki je najve\u010d storila za revizijo zgodovine, ki je izni\u010dila status in</em> vlogo Narodno osvobodilnega boja <em>in</em> na ste\u017eaj odprla vrata mra\u010dnja\u0161tvu. Spomenik \u017ertvam vseh vojn, kakor je zastavljen, logiko t.i. sprave, \u0161iri do te mere, da funkcionira kot spomenik zgodovinskega revizionizma. Na ozemlju Slovenije sta se v prej\u0161njem stoletju odvijali dve svetovni vojni, v obeh smo imeli tudi svoj avtonomen odpor. V prvi svetovni vojni so bili to jugoslovanski prostovoljci <em>in uporniki v avstrijski vojski, na primer znamenite Judenbur\u0161ke \u017ertve. V drugi svetovni vojni</em> je bila seveda to osvobodilna fronta, ki se je borila proti nacifa\u0161isti\u010dnemu okupatorju <em>in</em> njegovim sodelavcem. Spra\u0161ujem se torej kak\u0161en je torej smisel skupnega spomenika za nekoga, ki je padel kot vojak v rokah avstrijsko nem\u0161kega imperializma, <em>in za nekoga, ki se je boril proti temu imperializmu. V \u0161e ve\u010dji meri velja to za drugo svetovno vojno</em>, kajti eni so se bojevali proti nacizmu, drugi pa skupaj z nacifa\u0161izmom <em>in s tem za ta nacifa\u0161izem. Tukaj ni in</em> definitivno ne more biti nobene skupne to\u010dke.</em>",
      "date": "2017-06-19",
      "start_time": "2017-06-20T02:00:00",
      "speech_id": 1290764,
      "order": 1210,
      "session_id": 9617
    },
    {
      "session": {
        "name": "6. redna seja",
        "date_ts": "2015-03-25T01:00:00",
        "updated_at": "19. 7. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "25. 3. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6679,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Milan Brglez",
        "district": [76],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SMC",
          "id": 1,
          "name": "PS Stranka modernega centra",
          "is_coalition": true
        },
        "type": "mp",
        "id": 11,
        "gov_id": "P243",
        "has_function": true
      },
      "content_t":
        "cenjeni kolegice <em>in kolegi poslanci, spo\u0161tovani gostje, dr\u017eavljanke in</em> dr\u017eavljani!</em>",
      "date": "2015-03-25",
      "start_time": "2015-03-27T01:00:00",
      "speech_id": 586862,
      "order": 20,
      "session_id": 6679
    },
    {
      "session": {
        "name": "12. redna seja",
        "date_ts": "2015-10-19T02:00:00",
        "updated_at": "17. 12. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "19. 10. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 5584,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Milan Brglez",
        "district": [76],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SMC",
          "id": 1,
          "name": "PS Stranka modernega centra",
          "is_coalition": true
        },
        "type": "mp",
        "id": 11,
        "gov_id": "P243",
        "has_function": true
      },
      "content_t":
        "Spo\u0161tovane kolegice poslanke <em>in kolegi poslanci, gospe in</em> gospodje!</em>",
      "date": "2015-10-19",
      "start_time": "2015-10-27T01:00:00",
      "speech_id": 519623,
      "order": 10,
      "session_id": 5584
    },
    {
      "session": {
        "name": "9. nujna seja",
        "date_ts": "2015-03-20T01:00:00",
        "updated_at": "29. 3. 2018",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 13,
          "name":
            "Komisija za peticije ter za \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "20. 3. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 13,
            "name":
              "Komisija za peticije ter za \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 9469,
        "in_review": true
      },
      "person": {
        "name": "Matej Ta\u0161ner Vatovec",
        "district": [83],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "Levica",
          "id": 8,
          "name": "PS Levica",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 79,
        "gov_id": "P288",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "napovedujem obstrukcijo Poslanske skupine Zdru\u017eene levice <em>in</em> v nadaljevanju bi rad razlo\u017eil, \u010demu, tako kot je v skladu s poslovnikom.</em>",
      "date": "2015-03-20",
      "start_time": "2015-03-20T01:00:00",
      "speech_id": 1378587,
      "order": 30,
      "session_id": 9469
    },
    {
      "session": {
        "name": "32. izredna seja",
        "date_ts": "2016-05-26T02:00:00",
        "updated_at": "19. 7. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "26. 5. 2016",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 5589,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Andreja Poto\u010dnik",
        "district": [63],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SMC",
          "id": 1,
          "name": "PS Stranka modernega centra",
          "is_coalition": true
        },
        "type": "mp",
        "id": 67,
        "gov_id": "P278",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "krepitev konkuren\u010dnosti gospodarstva <em>in</em> pravi\u010dnej\u0161o razporeditev dav\u010dnih bremen. Osrednje vodilo Vlade ostaja nadaljnje izbolj\u0161anje \u017eivljenjskega standarda ljudi. Ko se vedno govori, da se ni\u010d ne dela, je ravno danes dokaz, da imamo akcijski na\u010drt, da spremljamo <em>in</em> da delamo.</em>",
      "date": "2016-05-26",
      "start_time": "2016-06-02T02:00:00",
      "speech_id": 597823,
      "order": 510,
      "session_id": 5589
    },
    {
      "session": {
        "name": "39. redna seja",
        "date_ts": "2018-03-19T01:00:00",
        "updated_at": "28. 3. 2018",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "19. 3. 2018",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 10082,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Milan Brglez",
        "district": [76],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SMC",
          "id": 1,
          "name": "PS Stranka modernega centra",
          "is_coalition": true
        },
        "type": "mp",
        "id": 11,
        "gov_id": "P243",
        "has_function": true
      },
      "content_t":
        "Najprej ne gre za ideolo\u0161ko temo <em>in</em> ne gre za ideolo\u0161ko temo, razen \u010de kdo smatra, da je na\u0161a Ustava ideolo\u0161ka, <em>in</em> da je tudi Zakon o \u017ertvah vojnega nasilja iz leta 1995, na katerega se ta sklicuje, ideolo\u0161ki. Seveda se ga je sku\u0161alo spremeniti z ideolo\u0161kimi nameni, vendar ga leta 2005 ni bilo mo\u017eno spremeniti. <em>In</em> tisti, ki so upravi\u010deni do popla\u010dila, so zgolj tisti, ki ta status \u017ertve vojnega nasilja imajo. Ali jih imajo zaradi tega, ker se jim je neposredno zgodila ali ker so bili potomci, ni pomembno, pomembno je, da ta status \u017ertev vojnega nasilja imajo <em>in</em> ta zakon je osnova. Ta zakon je pravzaprav obljubil pla\u010dilo od\u0161kodnine oziroma \u0161kode v skladu s posebnim zakonom. Da je pri\u0161lo do te od\u0161kodnine, smo morali po\u010dakati do leta 2001, ko je \u0161lo za Zakon o pla\u010dilu od\u0161kodnine \u017ertvam vojnega <em>in</em> povojnega nasilja, ki se je osredoto\u010dil zgolj na negmotno \u0161kodo, torej na \u0161kodo ali pa v bistvu trpljenje pravzaprav, dajmo tako, telesno <em>in du\u0161evno in</em> pa izgubo bli\u017enjega kot osnova za to. Ampak, \u010de gledamo vso problematiko poprave krivic, vemo da je \u0161e par zakonov, ki so pravzaprav pomembni. Prej sem povedal, tri primerljiva obdobja. Tisto, ki je vezano na <em>drugo svetovno vojno, na prej\u0161nji sistem in</em> na na\u0161o osamosvojitev. Tisto, ki je vezano na povojno obdobje, tukaj je zakon o denacionalizaciji primerljiva zadeva v toliko kolikor se nana\u0161a na premo\u017eenjsko \u0161kodo. Tisto kar se nana\u0161a pa na osamosvojitveno obdobje, smo leta 1991 sprejeli Zakon o delnem povra\u010dilu \u0161kode povzro\u010dene z voja\u0161ko agresijo na Republiko Slovenijo v letu 1991. Med tem, ko je to vpra\u0161anje gmotne \u0161kode vsem \u017ertvam <em>druge svetovne vojne</em> oziroma vojnega nasilja med <em>drugo svetovno vojno, ostalo odprto. In</em> kot sem prej tudi zelo jasno povedal, brez posebne pravne osnove do tega popla\u010dila sploh ne more priti. Slovenija ni pravno odgovorna, je pa moralno odgovorna, da zapre to vpra\u0161anje dokler so te \u017ertve \u0161e \u017eive. Bodimo odkriti. \u010cakamo lahko \u0161e nekaj \u010dasa, kar bi najverjetneje vsi najraje naredili, potem tega vpra\u0161anja preprosto ne bi bilo ve\u010d. <em>In</em> vsekakor jaz to delam s \u010disto vestjo, \u010de ho\u010dete, pogledam se v ogledalo kadar ho\u010dem, spim zelo dobro <em>in</em> bom spal \u0161e naprej tako dolgo dokler bom pa\u010d delal tisto za kar verjamem, da je prav narediti.</em>",
      "date": "2018-03-19",
      "start_time": "2018-03-27T02:00:00",
      "speech_id": 1377736,
      "order": 580,
      "session_id": 10082
    },
    {
      "session": {
        "name": "19. redna seja (skupna seja)",
        "date_ts": "2017-05-19T02:00:00",
        "updated_at": "21. 7. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 22,
          "name": "Odbor za kulturo",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "19. 5. 2017",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 22,
            "name": "Odbor za kulturo",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 9573,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Janko Bo\u0161tjan\u010di\u010d",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 3896,
        "gov_id": null,
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "<em>In</em> to nenadoma ni ve\u010d le ena od nekdanjih voja\u0161nic JNA, ampak pomembna zgodovinska to\u010dka z nacionalnega vidika. V tej razstavi smo zbrali tudi nekaj najve\u010djih, najte\u017ejih, najpomembnej\u0161ih eksponatov, vezanih na osamosvojitev, na osamosvojitveno dogajanje. V novem paviljonu je na\u0161la streho nad glavo tudi podmornica, kot na\u0161 najbolj prepoznaven, najbolj atraktiven eksponat. Podmornico\u2026 smo tudi omogo\u010dili obisk notranjosti podmornice, ki predstavlja zdaj najbolj atraktiven del obiska v Parku voja\u0161ke zgodovine. <em>In</em> pa sama razstava o podmorni\u010darstvu, ki prikazuje razvoj podmorni\u010darstva na vzhodni jadranski obali.</em>",
      "date": "2017-05-19",
      "start_time": "2017-05-19T02:00:00",
      "speech_id": 1306070,
      "order": 120,
      "session_id": 9573
    },
    {
      "session": {
        "name": "1. slavnostna seja",
        "date_ts": "2015-05-08T02:00:00",
        "updated_at": "5. 1. 2018",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 26,
          "name": "Odbor za zadeve Evropske unije",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "8. 5. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 26,
            "name": "Odbor za zadeve Evropske unije",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 5824,
        "in_review": true
      },
      "person": {
        "name": "Kamal Izidor Shaker",
        "district": [78],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SMC",
          "id": 1,
          "name": "PS Stranka modernega centra",
          "is_coalition": true
        },
        "type": "mp",
        "id": 72,
        "gov_id": "P283",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "S tem kon\u010dujem to slavnostno sejo Odbora za zadeve Evropske unije <em>in</em> vas ob tej prilo\u017enosti vabim v preddverje velike dvorane, kjer bo potekalo odprtje razstave 70 klekljanih golobov za 70 let miru po <em>drugi svetovni vojni</em>.</em>",
      "date": "2015-05-08",
      "start_time": "2015-05-08T02:00:00",
      "speech_id": 1357785,
      "order": 270,
      "session_id": 5824
    },
    {
      "session": {
        "name": "39. redna seja",
        "date_ts": "2018-03-19T01:00:00",
        "updated_at": "28. 3. 2018",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "19. 3. 2018",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 10082,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Primo\u017e Hainz",
        "district": [93],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "DeSUS",
          "id": 3,
          "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
          "is_coalition": true
        },
        "type": "mp",
        "id": 29,
        "gov_id": "P255",
        "has_function": true
      },
      "content_t":
        "TO JE NA PRVO OBRAVNAVO PREDLOG ZAKONA O POVRA\u010cILU PREMO\u017dENJSKE \u0160KODE IZ <em>DRUGE SVETOVNE VOJNE</em>.</em>",
      "date": "2018-03-19",
      "start_time": "2018-03-27T02:00:00",
      "speech_id": 1377723,
      "order": 450,
      "session_id": 10082
    },
    {
      "session": {
        "name": "39. redna seja",
        "date_ts": "2018-03-19T01:00:00",
        "updated_at": "28. 3. 2018",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "19. 3. 2018",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 10082,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Janko Veber",
        "district": [69],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "NeP - JV",
          "id": 147,
          "name": "Nepovezani poslanec Janko Veber",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 83,
        "gov_id": "P081",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "Hvala za besedo <em>in</em> tudi sam bom podprl sklep, da je zakon primeren za nadaljnjo obravnavo. Gre seveda za izjemno dolgoletna prizadevanja, tako dru\u0161tva izgnancev, kot tudi vseh, ki jim ne nazadnje pripada ta od\u0161kodnina za premo\u017eenjsko \u0161kodo iz <em>druge svetovne vojne</em>, ne nazadnje so bili tudi akti objavljeni v uradnem listu \u017ee takratne amvojske (?</em>",
      "date": "2018-03-19",
      "start_time": "2018-03-27T02:00:00",
      "speech_id": 1377804,
      "order": 1260,
      "session_id": 10082
    },
    {
      "session": {
        "name": "13. redna seja",
        "date_ts": "2015-06-30T02:00:00",
        "updated_at": "8. 1. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 16,
          "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "30. 6. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 16,
            "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6221,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Mitja Horvat",
        "district": [96],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SMC",
          "id": 1,
          "name": "PS Stranka modernega centra",
          "is_coalition": true
        },
        "type": "mp",
        "id": 33,
        "gov_id": "P257",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "lenu <em>in</em> amandmajih, \u010de sem prav razumel napoved, da smo pri 1. \u010dlenu, ki ste ga mo\u010dno raz\u0161irili. Torej kaj je prednost tega zakona v razmerju, da Zakona o vojnih grobi\u0161\u010dih <em>in</em> zakaj potrebujemo poseben zakon, ki ureja ta vpra\u0161anja.</em>",
      "date": "2015-06-30",
      "start_time": "2015-06-30T02:00:00",
      "speech_id": 553021,
      "order": 1020,
      "session_id": 6221
    },
    {
      "session": {
        "name": "8. nujna seja",
        "date_ts": "2015-05-13T02:00:00",
        "updated_at": "8. 1. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 24,
          "name": "Odbor za obrambo",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "13. 5. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 24,
            "name": "Odbor za obrambo",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 5960,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "\u017dan Mahni\u010d",
        "district": [65],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDS",
          "id": 5,
          "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 55,
        "gov_id": "P270",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "<em>In</em> takrat je bilo bistveno \u2013 izpostavil je tri zadeve, da zna tuj jezik, da je bil udele\u017een v osamosvojitveni vojni za Slovenijo, da takrat ni bil na strani Jugoslovanske ljudske armade <em>in</em> da je bil na mednarodnih misijah ali operacijah. To smo sli\u0161ali, da se to gleda <em>in</em> upo\u0161teva pri napredovanjih ni\u017ejih \u010dastnikov, ko pa gre za brigadirje, ko gre za generale, se pa tega ne upo\u0161teva. <em>In, roko na srce, da re\u010demo bobu bob, 70 let mineva od druge svetovne vojne, je minilo, in</em> lahko potegnemo neke vzporednice oziroma glavne tri razlike med osamosvojitveno vojno za Slovenijo <em>in koncem druge svetovne vojne</em>. Bistvene tri razlike so: bojevali smo se brez zaveznikov, zmagali smo brez zaveznikov, zmagali smo brez izgube kan\u010dka ozemlja <em>in po vojni tistih z nasprotne strani nismo pobili. To so glavne tri razlike med koncem druge svetovne vojne</em>, kaj se je dogajalo, <em>in koncem osamosvojitvene vojne. In nekdo, ki je bil v tistem \u010dasu na strani JLA, si po na\u0161em mnenju in</em> po mnenju marsikaterih pripadnikov Slovenske vojske ne zaslu\u017ei \u010dina generala. Jaz upam, gospod Ferluga, da to, kar ste zdajle rekli potiho, da boste vpra\u0161ali naglas veterane, koliko \u010dasa je trajalo. O\u010ditno tistih 10 dni ni bila vojna, ni bilo vredno, ali kako? Dajte jih vpra\u0161at! / ogla\u0161anje v ozadju/ Ne, ne mene spra\u0161evati, njih vpra\u0161ajte. Sli\u0161ali smo glede upora, da niso hoteli iti na stra\u017eo. Tudi sam sem bil v voja\u0161nici v Vipavi <em>in</em> ko je poveljujo\u010di nekaj ukazal, se je ta ukaz izpolnil. Ko bo \u0161lo za resno stvar, ko bo \u0161lo za oboro\u017een konflikt, ko bo poveljujo\u010di po\u0161iljal vojake, kjer bodo riskirali svoja \u017eivljenja, kjer bo \u0161lo za \u017eivljenje <em>in smrt, bo nekdo rekel, ja, meni to ne pa\u0161e. Tak \u010dlovek o\u010ditno nima avtoritete in vi bi ga zdaj povi\u0161ali v generala. In</em> da se zdaj tu napada predsednika republike, oprostite, Slovenska demokratska stranka ni nominirala gospoda Boruta Pahorja, ni se podpisala pod njegovo kandidaturo. Njegovo kandidaturo so podpisali Socialni demokrati, minister Janko Veber iz Socialnih demokratov, to sta biv\u0161a strankarska kolega. <em>In</em> naenkrat napadati zdaj predsednika republike, ali je o\u010ditno to danes politizirano, ali boste rekli, da smo se v Slovenski demokratski stranki z njim zmenili, da teh \n (nadaljevanje) \u010dastnikov o\u010ditno v petek ne bo povi\u0161al, kakor je zdaj sli\u0161ati.</em>",
      "date": "2015-05-13",
      "start_time": "2015-05-13T02:00:00",
      "speech_id": 538250,
      "order": 140,
      "session_id": 5960
    },
    {
      "session": {
        "name": "11. redna seja",
        "date_ts": "2015-09-21T02:00:00",
        "updated_at": "19. 7. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "21. 9. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6674,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Bojana Mur\u0161i\u010d",
        "district": [45],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SD",
          "id": 7,
          "name": "PS Socialni Demokrati",
          "is_coalition": true
        },
        "type": "mp",
        "id": 61,
        "gov_id": "P275",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "k u\u010dinkovitemu vodenju <em>in</em> upravljanju; k razvoju \u010dlove\u0161kih virov kot drugi\u010d; tretji\u010d, k razvijanju sistemskih projektov pri vzdr\u017eevanju javnega reda <em>in miru ter vlaganju v ljudi in premo\u017eenja in \u010detrti\u010d, vlaganju v tehnolo\u0161ki razvoj. Garant, da bo policija</em> tudi v naslednjem obdobju delovala v skladu s poslanstvom, vizijo, po\u0161tenostjo <em>in nepristranskostjo ter se isto\u010dasno razvija in</em> se uspe\u0161no zoperstavila izzivom, ki jih bodo narekovali globalni trendi na podro\u010dju vseh vrst kriminala, terorizma, ter varnostnim razmeram <em>in tveganjem, ki se spreminjajo.</em>",
      "date": "2015-09-21",
      "start_time": "2015-09-29T02:00:00",
      "speech_id": 582025,
      "order": 750,
      "session_id": 6674
    },
    {
      "session": {
        "name": "10. redna seja",
        "date_ts": "2015-07-09T02:00:00",
        "updated_at": "17. 12. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "9. 7. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6675,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Branko Grims",
        "district": [60],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDS",
          "id": 5,
          "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 26,
        "gov_id": "P016",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "<em>in</em> drugi, sedaj to isto po\u010dne koalicija. Zakaj? Ker si misli, no, prvi\u010d je spodletelo, ker je vmes \u0161lo Ustavno sodi\u0161\u010de, zdaj bomo pa zakonodajo tako spremenili, da bomo iz postopka izklju\u010dili Ustavno sodi\u0161\u010de, da ko se bo naslednji\u010d nekomu storila res ena svinjska krivica, tako kot se v tem primeru zanesljivo je, pa ne samo njemu, ampak \u0161e njegovi dru\u017eini <em>in</em> pa vsem, ki so pri\u0161li na volitve pred dobrim letom dni, da se tega ne bo dalo ve\u010d popraviti. Zdaj se je \u0161e dalo. Naslednji\u010d, \u010de bo sprejeto to, kar vi ho\u010dete, se ne bo dalo. <em>In to, gospe in</em> gospodje, je tista realna lustracija, Ampak vi jo delate, zraven pa s prstom ka\u017eete. To je najstarej\u0161i trik komunizma <em>in</em> socialistov.</em>",
      "date": "2015-07-09",
      "start_time": "2015-07-15T02:00:00",
      "speech_id": 583685,
      "order": 1720,
      "session_id": 6675
    },
    {
      "session": {
        "name": "8. redna seja",
        "date_ts": "2015-05-18T02:00:00",
        "updated_at": "19. 7. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "18. 5. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6677,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Marija Ba\u010di\u010d",
        "district": [22],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SD",
          "id": 7,
          "name": "PS Socialni Demokrati",
          "is_coalition": true
        },
        "type": "mp",
        "id": 95,
        "gov_id": "P298",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "Razumeti <em>in</em> spo\u0161tovati moramo besede Janeza Stanovnika na Poljani, kjer se je pred 70 leti odvijal velik finale <em>druge svetovne vojne in da nas pieteta do preminulih zavezuje, da ne smemo bojevati politi\u010dnih in ideolo\u0161kih bitk preko grobov in</em> da od preteklosti ne smemo hvaliti samo tistega, kar nam ustreza. Slovenski narod torej potrebuje enotnost <em>in mir za \u017eivljenje in</em> napredek v Evropi, zato je potrebna sprava, razumevanje, odpu\u0161\u010danje, strpnost <em>in</em> spo\u0161tovanje drug do drugega. Vsak, ki je v veliki moriji 2. svetovne vojne izgubil \u017eivljenje naj ima svoj spomenik, vendar napis na tem ne sme izkrivljati zgodovinskih dejstev <em>in netiti sovra\u0161tva med na\u0161im mladim rodom, ki mora vedeti, kdo je izvajal nasilje nad na\u0161im narodom in</em> kdo je prisegel zvesto izvajalcem tega zlo\u010dina <em>in kdo se je \u017ertvoval v boju za obstoj svojega naroda proti fa\u0161izmu in</em> nacizmu.</em>",
      "date": "2015-05-18",
      "start_time": "2015-05-19T02:00:00",
      "speech_id": 585490,
      "order": 320,
      "session_id": 6677
    },
    {
      "session": {
        "name": "9. nujna seja",
        "date_ts": "2015-03-20T01:00:00",
        "updated_at": "29. 3. 2018",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 13,
          "name":
            "Komisija za peticije ter za \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "20. 3. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 13,
            "name":
              "Komisija za peticije ter za \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 9469,
        "in_review": true
      },
      "person": {
        "name": "Eva Irgl",
        "district": [89],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDS",
          "id": 5,
          "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 35,
        "gov_id": "P023",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "Sedaj zaklju\u010dujem razpravo <em>in ugotavljam, da se je Komisija za peticije ter za \u010dlovekove pravice in</em> enake mo\u017enosti seznanila z odprtimi vpra\u0161anji <em>in odnosu do polpretekle zgodovine in povojnih pomorov v lu\u010di 70-obletnice konca druge svetovne vojne</em>.</em>",
      "date": "2015-03-20",
      "start_time": "2015-03-20T01:00:00",
      "speech_id": 1378624,
      "order": 400,
      "session_id": 9469
    },
    {
      "session": {
        "name": "16. redna seja",
        "date_ts": "2016-02-29T01:00:00",
        "updated_at": "17. 12. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "29. 2. 2016",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 5580,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Franc Jur\u0161a",
        "district": [19],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "DeSUS",
          "id": 3,
          "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
          "is_coalition": true
        },
        "type": "mp",
        "id": 37,
        "gov_id": "P122",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "spo\u0161tovani kolegice <em>in</em> kolegi, vsi veste, da bom povedal, da interpelacije proti ministru za zunanje zadeve Viktorju Karlu Erjavcu ne bomo podprli.</em>",
      "date": "2016-02-29",
      "start_time": "2016-03-02T01:00:00",
      "speech_id": 514661,
      "order": 2270,
      "session_id": 5580
    },
    {
      "session": {
        "name": "27. izredna seja",
        "date_ts": "2016-01-20T01:00:00",
        "updated_at": "19. 7. 2017",
        "org": {
          "acronym": "DZ",
          "id": 95,
          "name": "Dr\u017eavni zbor",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "20. 1. 2016",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "DZ",
            "id": 95,
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 5594,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Aleksander Kav\u010di\u010d",
        "district": [19],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SMC",
          "id": 1,
          "name": "PS Stranka modernega centra",
          "is_coalition": true
        },
        "type": "mp",
        "id": 39,
        "gov_id": "P259",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "da bi Slovenija morala zgraditi ograjo skupaj z Mad\u017earsko <em>in bi bil ta migrantski tok ustavljen oziroma se preusmeril. Kam bi se preusmeril? Preusmeril bi se v Bosno in</em> Hercegovino, s tem pa verjetno tam povzro\u010dil dr\u017eavljansko vojno <em>in mogo\u010de tudi vojno ve\u010djih razse\u017enosti. Evropa se danes soo\u010da z najve\u010djo migrantsko krizo po drugi svetovni vojni</em>, ker ljudje be\u017eijo pred lakoto, be\u017eijo pred rev\u0161\u010dino <em>in</em> seveda vojno. Verjetno bo Evropa potrebovala novo pogodbo. Mogo\u010de se bo ta pogodba imenovala tudi Ljubljanska pogodba. Slovenija nikoli ve\u010d ne bo tak\u0161na, kot je bila. Imela bo izku\u0161njo, za katero sama ni bila kriva. Imela bo izku\u0161njo, v katero je bila potisnjena. Slovenija ima s tem seveda veliko odgovornost, ker Evropska unija ne more <em>in</em> ne zna najti skupne re\u0161itve, ker dr\u017eave delujejo s figo v \u017eepu. Evropa pozna zgodovino tudi z izsiljevanjem, ene dr\u017eave mirno gledajo, kaj se dogaja z drugo dr\u017eavo, ki se \u017ee leta ubada z migrantsko problematiko. Ampak \u010de izhajam iz zgodovine, bomo Slovenci tisto, kar so drugi dosegali z oro\u017ejem, dosegli z besedo. Zato se danes evropske institucije ukvarjajo s pobudo predsednika Vlade Mira Cerarja glede re\u0161itve te krize v lu\u010di nujne pomo\u010di dr\u017eavam na balkanski poti. Zato Vlada ima re\u0161itve <em>in</em> bo postopala v slovenskem nacionalnem interesu.</em>",
      "date": "2016-01-20",
      "start_time": "2016-01-20T01:00:00",
      "speech_id": 520723,
      "order": 1050,
      "session_id": 5594
    },
    {
      "session": {
        "name": "11. nujna seja",
        "date_ts": "2016-04-01T02:00:00",
        "updated_at": "8. 1. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 22,
          "name": "Odbor za kulturo",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "1. 4. 2016",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 22,
            "name": "Odbor za kulturo",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 5631,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Franc Breznik",
        "district": [24],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDS",
          "id": 5,
          "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 10,
        "gov_id": "P167",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "<em>in</em> ruskim socialisti\u010dnim ali pa komunisti\u010dnim vladanjem avgusta 1939, kjer sta podpisala pakt o nenapadanju. Naj vam povem, tudi takoj po napadu na Slovenijo ali pa na Jugoslavijo po 6. aprilu so celo prvi praznik 1. maja slovenski komunisti, torej va\u0161i ideali, skupaj z nacisti v Trbovljah celo praznovali 1. maj, tako da boste vedeli, spo\u0161tovani kolega. Torej, dvakratna kolaboracija <em>in</em> tisti plakat o katerem pa ni ga, ni ga nosil gospod Grims, ampak je stal nekje zadaj, pa je opozarjal ravno na to kaj so med <em>drugo svetovno vojno zgodilo, v kolikor ne bo pri\u0161lo do resnega spopada. In</em> ravno to je, potem se je to zgodilo.</em>",
      "date": "2016-04-01",
      "start_time": "2016-04-01T02:00:00",
      "speech_id": 525355,
      "order": 1500,
      "session_id": 5631
    },
    {
      "session": {
        "name": "36. redna seja",
        "date_ts": "2017-03-07T01:00:00",
        "updated_at": "1. 4. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 16,
          "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "7. 3. 2017",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 16,
            "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 9347,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Franc Breznik",
        "district": [24],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDS",
          "id": 5,
          "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 10,
        "gov_id": "P167",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "da tu pa\u010d obstaja neka kultura dialoga <em>in</em> tudi grobe besede, ki jih je uporabil do dolo\u010denih skupin, ki danes argumentirano predstavljajo svoja stali\u0161\u010da, poglejte, ni kultura dialoga v Dr\u017eavnem zboru. <em>In</em> politika, ki jo zasledujejo ti ljudje danes tukaj, je zaradi takih politik dru\u017einskih, smo Slovenci pre\u017eiveli, pre\u017eiveli smo ne\u0161teto vojn, pre\u017eiveli smo ne\u0161teto sistemov, zlom rimskega imperija, Napoleonove province, prvo, <em>drugo svetovno vojno</em>, osamosvojitveno vojno <em>in</em> smo na tem obstali, na tem teritoriju zaradi tega, ker smo imeli neko na\u010delno dru\u017einsko politiko.</em>",
      "date": "2017-03-07",
      "start_time": "2017-03-09T01:00:00",
      "speech_id": 1160492,
      "order": 1290,
      "session_id": 9347
    },
    {
      "session": {
        "name": "8. redna seja",
        "date_ts": "2015-06-02T02:00:00",
        "updated_at": "8. 1. 2017",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 23,
          "name":
            "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "2. 6. 2015",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 23,
            "name":
              "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 6638,
        "in_review": false
      },
      "person": {
        "name": "Vinko Gorenak",
        "district": [42],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDS",
          "id": 5,
          "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 25,
        "gov_id": "P116",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "aktivne <em>in tiste rezervne, ki so bili, tako da bodo ljudje razumeli \"\u0161piclji\" in</em> ni\u010d drugega. Za to gre, za voja\u0161ko <em>in</em> civilno slu\u017ebo torej za Udbo.</em>",
      "date": "2015-06-02",
      "start_time": "2015-06-02T02:00:00",
      "speech_id": 579297,
      "order": 160,
      "session_id": 6638
    },
    {
      "session": {
        "name": "119. redna seja",
        "date_ts": "2018-02-05T01:00:00",
        "updated_at": "12. 2. 2018",
        "org": {
          "acronym": "",
          "id": 9,
          "name": "Kolegij predsednika dr\u017eavnega zbora",
          "is_coalition": false
        },
        "date": "5. 2. 2018",
        "orgs": [
          {
            "acronym": "",
            "id": 9,
            "name": "Kolegij predsednika dr\u017eavnega zbora",
            "is_coalition": false
          }
        ],
        "id": 9997,
        "in_review": true
      },
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [70],
        "gender": "m",
        "is_active": false,
        "party": {
          "acronym": "SDS",
          "id": 5,
          "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
          "is_coalition": false
        },
        "type": "mp",
        "id": 78,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "content_t":
        "da je Slovenija po <em>drugi svetovni vojni</em> primorsko anektirala, kar pa najbr\u017e ne dr\u017ei <em>in mislim, da tukaj predlagatelji, podpisniki zasledujete neke druge razloge, ne, kot vsebinske in</em> kot dejanske. Mi smo po vojni pa\u010d Primorsko dobili vrnjeno, ker so jo pa\u010d vmes zasedali drugi, prej je bila od nekoga tretjega <em>in tako naprej, nismo pa je priklju\u010dili oziroma anektirali, in</em> po moje bodo tukaj veliki problemi tudi s samo dikcijo.</em>",
      "date": "2018-02-05",
      "start_time": "2018-02-05T01:00:00",
      "speech_id": 1369131,
      "order": 540,
      "session_id": 9997
    }
  ],
  "responseHeader": {
    "status": 0,
    "QTime": 204,
    "params": {
      "fq": "tip_t:govor",
      "rows": "50",
      "facet.field": ["speaker_i", "party_i"],
      "facet.range.gap": "+1MONTHS",
      "wt": "json",
      "hl.snippets": "1",
      "facet.range.end": "NOW",
      "hl.regex.pattern": "\\w[^\\.!\\?]{1,600}[\\.!\\?]",
      "facet": "true",
      "q": "content_t:policija in \"druga svetovna vojna\"",
      "start": "0",
      "facet.range": "datetime_dt",
      "hl": "true",
      "hl.fragsize": "5000",
      "hl.mergeContiguous": "false",
      "hl.fl": "content_t",
      "hl.fragmenter": "regex",
      "facet.range.start": "2014-01-01T00:00:00.000Z"
    }
  },
  "response": {
    "start": 0,
    "numFound": 77313,
    "docs": [
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6675,
        "party_i": 1,
        "datetime_dt": "2015-07-09T02:00:00Z",
        "speaker_i": 57,
        "content_t": [
          "Hvala za besedo, gospod predsednik!\nMislim, da ko govorimo o teh temah, bi morali biti vsi enotni v nekaterih ocenah. Sam osebno zelo cenim narodnoosvobodilni boj in upor proti okupatorju. Smatram, da je bila kolaboracija z okupatorji med drugo svetovno vojno zavr\u017eno dejanje, ki se ga ne da opravi\u010diti s protikomunisti\u010dnim bojem, obenem pa tudi smatram, da so bili povojni poboji zlo\u010din, ki se ne bi smel zgoditi. In \u010de izhajamo iz teh treh, po moje ne preve\u010d kompliciranih resnic, potem je treba v tej lu\u010di opazovati in prou\u010devati tudi ta predlog zakona, ki ga imamo danes pred sabo.\nSam sem ga pregledal in v njem ne vidim teh strahov, ki jih kolegica Tomi\u0107 navaja, da gre za poskus revizije izida druge svetovne vojne. Glede tega, kdo je bil na pravi strani med drugo svetovno vojno, mislim, da ni treba razpravljati. Vsi vemo, kdo so bili na strani protihitlerjevske koalicije, kdo so bili zmagovalci druge svetovne vojne, v dobesednem in moralnem smislu, in vemo, kdo je bil na napa\u010dni strani, kdo je podpiral Hitlerja, Mussolinija in ostale. Glede tega revizije ne more biti. Tudi v tem zakonu, \u010de gledamo od \u010dlena do \u010dlena, tega poskusa revizije druge svetovne vojne ne morete najti. Da pa ta zakon posku\u0161a dose\u010di neke ob\u010decivilizacijske norme, da imamo mrtve ljudi, ki le\u017eijo po breznih, v gozdovih, zakopani na neprimernih mestih, na neprimeren na\u010din, in da je treba to sanirati, verjamem, da nih\u010de v tej dvorani temu ne more nasprotovati.\nKer je dosedanji zakon, \u010deprav je \u017ee dolgo \u010dasa v veljavi, o\u010ditno bil premalo dobro orodje, da bi dosegli ta cilj, ima ta zakon preprost namen. Tu se ne morem strinjati s kolegi iz Desusa, ki pravijo, da se oba zakona kri\u017eata, ker se ne. Ta zakon ima cilj, da pripelje grobi\u0161\u010de, ki je do zdaj neevidentirano, ki ni obele\u017eeno na verodostojen, civilizacijski na\u010din, do te faze, ko bo mogo\u010d njegov vpis v register vojnih grobi\u0161\u010d, da bo ob\u010decivilizacijsko urejeno, da bo prepoznavno mesto, kjer so bile \u017ertve pokopane, \u010de je mogo\u010de, da bodo tudi prekopane, v ostalih primerih pa, da bo zado\u0161\u010deno vsem ob\u010decivilizacijskim normam. Zato se mi zdi, ker gre res za tehni\u010dni zakon, ki pa je v slu\u017ebi nekih ob\u010decivilizacijskih vrednot, da je tu politiziranje in ideologiziranje neprimerno. \u010ce v preambuli omenja to resolucijo, moramo pa\u010d priznati, da je po drugi svetovni vojni tisti re\u017eim bil komunisti\u010den in totalitaristi\u010den, saj druga\u010de ga ne moremo imenovati, ampak to ne pomeni, da s tem upravi\u010dujemo kolaboracijo med drugo svetovno vojno ali pa da \u017eelimo podpirati spremembe izida druge svetovne vojne, da \u017eelimo predruga\u010diti zgodovino. Ne. Na\u0161a podpora je samo v tej smeri, da se \u017ertve, katerekoli so \u017ee, \u010de so na\u0161e, pokoplje na ustrezen na\u010din, \u010de so pripadniki tujih dr\u017eav, se omogo\u010di tem dr\u017eavam, da jih oni pokopljejo ali pa se jim vsaj ozna\u010di mesto groba. In ne vem, dragi kolegi, kdo bi lahko tem namenom nasprotoval. Sam tu ne vidim nobenega poskusa revizije druge svetovne vojne.\nZagotavljam vam, \u010de bi \u0161lo s tem zakonom za poskus spremembe izida druge svetovne vojne v kateremkoli smislu, sem jaz prvi, ki bi temu zakonu nasprotoval. Hvala."
        ],
        "_version_": 1558596250104758272,
        "id": "g582237",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6674,
        "party_i": 5,
        "datetime_dt": "2015-09-29T02:00:00Z",
        "speaker_i": 26,
        "content_t": [
          "Hvala \u0161e enkrat za besedo.\nKulturni in medkulturni dialog zahtevata, da stvari imenujemo s pravim pojmom, s pravim izrazom. To velikokrat poudarjam, to je bilo sporo\u010dilo, ki je \u0161lo leta 2008 po celi Evropi. In povsem soglasno je \u0161lo. \u010ce stvari imenujemo s pravim imenom, potem je prostor, kjer so zazidali \u017eiva dekleta, mori\u0161\u010de. Je prostor, kjer so pustili umreti mladoletne otroke, mori\u0161\u010de. Je prostor, kjer so metali z bode\u010do \u017eico zvezane gole ljudi v jame in potem za njimi metali ro\u010dne bombe in \u0161e kaj, mori\u0161\u010de. Treba je stvari imenovati s pravim imenom. Ker se izogiba pravemu imenu, pa v Sloveniji visijo kak\u0161ne table z zelo \u010dudnimi napisi, na primer, \"prostor medvojnih in povojnih dogodkov\" in kaj podobnega. Kak\u0161nih dogodkov? Nasilnega komunisti\u010dnega, \u010de \u017eelite, partizanskega zlo\u010dina. Ni\u010d drugega. In to izven \u010dasa druge svetovne vojne, kajti takrat \u017ee zdavnaj druge svetovne vojne ni bilo ve\u010d. In te stvari so se vlekle \u0161e kasneje. Zadnji\u010d sem govoril o arhivih, ki so bili dani z Ministrstva za pravosodje, pa je v njih kup zapisov o likvidacijah. Zgolj zato, recimo, citiram po spominu, \"ker je nekdo znal ve\u010d tujih jezikov, ker je lahko nekaj v tujem jeziku bral\". Zato se ga je ubilo. In o tem danes pravzaprav tu govorimo. Zato je seveda \u010disto sprenevedanje, \u010de se ta pojem kakorkoli problematizira, ker je edini ustrezen. Ravno tako je sprenevedanje, \u010de se nekomu, ki edini uspe\u0161no raziskuje te stvari ali pa je vsaj eden od redkih, ki res uspe\u0161no raziskujejo te stvari, ne da ni\u010d denarja in je v osebnem bankrotu. In potem se re\u010de, \"ja, se ni prito\u017eil, o, ti smola, ja, potem je pa sigurno razumel odlo\u010dbo.\" Ja, razumel je odlo\u010dbo, da je bila to politi\u010dna odlo\u010ditev, ki je rekla: \"Mi ho\u010demo to pomesti pod preprogo.\" A veste, kaj je Vaclav Havel neko\u010d dejal: \"Narod, ki ne zna do konca raz\u010distiti svoje preteklosti, nima nobene bodo\u010dnosti.\" Zelo zanimiva misel, ki je zelo uporabna, zlasti v lu\u010di tega, da je bilo temeljno orodje sistema po koncu druge svetovne vojne pa seveda vse do demokratizacije in nove vlade potem leta 1990 tajna politi\u010dna policija. In \u010de se ti potem iznenada pojavi nekje nek gospod Sekolec, za katerega se izka\u017ee, da je bil \u010dlan Udbe, oprostite, takrat se tiste stvari, ki bi jih vi \u017eeleli pomesti pod preprogo z napa\u010dnimi izrazi, vrnejo kot bumerang. Bumerang, zaradi katerega vse slab\u0161e \u017eivimo, in za to v resnici tukaj gre. Gre pa tudi za \u010disto temeljno \u010dlove\u0161ko etiko, za temeljno \u010dlove\u0161ko pieteto odnosa do ljudi. Ravno tako je prej predstavnik vlade dejal, \"ja, saj tam v drugih dr\u017eavah so to \u017ee zdavnaj uredili.\" Seveda gospe in gospodje, ampak pozabil je dodati drugi del stavka, kajti v tistih dr\u017eavah so prekopali ljudi, so jih lepo, tako kot se za \u010dloveka spodobi, pospravili v kostnice, skupne grobnice. Ne pa tako kot v Sloveniji, kamorkoli gre\u0161, le\u017eijo \u0161e danes trupla po jamah mladoletnih otrok, mladoletnih deklet, \u017eivih zakopanih, vse to le\u017ei pri nas po hostah, no. Pa lepo vas prosim, to z modernim pojmovanjem civilizacije sploh ni zdru\u017eljivo! A veste, kaj v resnici lo\u010di \u010dloveka in \u017eival? Odnos do mrtvih, pieteta."
        ],
        "_version_": 1558596116962869248,
        "id": "g582106",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 7639,
        "party_i": 5,
        "datetime_dt": "2016-05-10T02:00:00Z",
        "speaker_i": 36,
        "content_t": [
          "No, poglejte, recimo prosil bi za kratek odgovor, da ali ne. Recimo, da bi se v arhivskem gradivu, ki nima nobene zveze s policijo, na\u0161el podatek, da nekje na ozemlju Slovenije, naseljenem kraju, da obstaja sum, da nekje v Sloveniji v naseljenem kraju le\u017ei neeksplodirana 500 kilogramska bomba iz \u010dasa druge svetovne vojne. Ali bi policija \u0161la tja in zavarovala ta kraj zato, da pristojne slu\u017ebe razi\u0161\u010dejo ali je to res ali ne, ali ne bi ravnala ni\u010d, \u010de\u0161 da gre za arhivsko gradivo. \nProsim za nedvoumen odgovor."
        ],
        "_version_": 1601389299969818624,
        "id": "g1383968",
        "org_i": 105
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6674,
        "party_i": 5,
        "datetime_dt": "2015-09-29T02:00:00Z",
        "speaker_i": 35,
        "content_t": [
          "Najlep\u0161a hvala za besedo. Spo\u0161tovane poslanke, poslanci, spo\u0161tovana gospa ministrica! \nSlovenija je dr\u017eava, ki je prepredena z mno\u017ei\u010dnimi mori\u0161\u010di in posmrtnimi ostanki, za katere pa je izklju\u010dno odgovorna komunisti\u010dna revolucionarna oblast. Zaradi nasilnega prevzema oblasti so se namre\u010d protagonisti revolucije zatekli v najbolj skrajno nasilje in to nad lastnim narodom in rezultat \u2013 pomor ve\u010d desettiso\u010d \u017ertev, ki \u0161e danes nimajo svojega groba in dostojnega pokopa. Da pa te \u017ertve \u0161e nimajo groba, je posledica dolgih let prikrivanja in prekrivanja zlo\u010dinske preteklosti. V sklop tak\u0161nega prikrivanja, zlasti pa tudi odsotnost samorefleksije, sodi tudi to, da na politi\u010dni levici \u0161e do danes niste sposobni obsoditi komunisti\u010dnega re\u017eima, ki je prav tako kot fa\u0161izem in nacizem povzro\u010dil veliko gorja slovenskemu narodu. Resolucija o evropski zavesti in totalitarizmih, ki govori prav o obsodbi totalitarnih re\u017eimov, pri nas \u017eal obstaja le na papirju, saj je vpra\u0161anje dejanske obsodbe totalitarnih re\u017eimov \u0161e vedno neuresni\u010dljivo dejanje. Danes, ko so zlo\u010dinske narave komunisti\u010dnega re\u017eima ob vseh razkritih povojnih mori\u0161\u010d, kot so Huda jama, Tezno, \u0161kofjelo\u0161ko in cerkljansko obmo\u010dje, celjsko obmo\u010dje in drugod po Sloveniji, ne da ve\u010d skriti, se to dejstvo povojne morije sku\u0161a preko slavnostnih govorov na razli\u010dnih proslavah preprosto opravi\u010devati. \nSpo\u0161tovane kolegice in kolegi! Naj samo spomnim na govor ministrice za obrambo Andreje Kati\u010d, ki je med drugim dejala, da je slovenska prihodnost \u017eivljenje po vrednotah, ki so se vzpostavile po koncu druge svetovne vojne. \u010ce je vrednota ministrici za obrambo to, da imamo ve\u010d kot 600 prikritih mori\u0161\u010d, potem je v vrednostnem sistemu ta dr\u017eava res globoko zabredla.\nV na\u0161i zakonodaji imamo kar nekaj zakonov, ki se dotikajo vpra\u0161anj povojnih grobi\u0161\u010d oziroma mori\u0161\u010d ter obravnave posmrtnih ostankov \u017ertev revolucionarnega nasilja med in po koncu druge svetovne vojne. Sprejet je bil tudi Zakon o prikritih vojnih grobi\u0161\u010dih in pokopu \u017ertev, vendar pa je kljub temu \u0161e vedno zelo malo izkopov, identifikacij \u017ertev in nato tudi dostojnega pokopa. Postopki v zvezi z obravnavo posmrtnih ostankov \u017ertev so namre\u010d zelo nejasni in se med seboj prepletajo do te mere, da ovirajo postopke dostojnega pokopa ali pa prekopa \u017ertev iz mori\u0161\u010d v posami\u010dne ali skupne grobove. Pri tem je mogo\u010de zaslediti tudi v Zakonu o varovanju kulturne dedi\u0161\u010dine nekatere pomanjkljivosti, ki so posledica nesistemske ureditve tega vpra\u0161anja in po nepotrebnem zavirajo postopke v zvezi z ureditvijo problematike mori\u0161\u010d na slovenskih tleh. Prihaja namre\u010d do nepotrebnih zapletov ter prepo\u010dasnega delovanja med ministrstvom, ki je pristojno za vojna grobi\u0161\u010da, in ministrstvom, ki je pristojno za kulturno dedi\u0161\u010dino. To se je na primer pokazalo na primeru mori\u0161\u010da oziroma grobi\u0161\u010da v Kopi\u0161\u010dih, obmo\u010dje Kamni\u0161ke Bistrice, ki ni pridobilo statusa kulturne dedi\u0161\u010dine vse do leta 2014, \u010deprav je to pridobitev omogo\u010dal \u017ee Zakon o varstvu kulturne dedi\u0161\u010dine iz leta 2008. \nZato je, spo\u0161tovane kolegice in kolegi, namen spremembe tega zakona, ki jo vlagamo v Poslanski skupini Slovenske demokratske stranke, da se odstranijo vse ovire, ki bi utegnile vplivati na postopek dostojnega pokopa \u017ertev in ugotavljanje krivde ter odgovornosti za namerne sistemske in mno\u017ei\u010dne poboje, ki so se zgodili na slovenskih tleh. Do danes tudi \u0161e nih\u010de ni odgovarjal za te pomore, pa \u010deprav je kriminalisti\u010dna akcija sprava pripeljala do pomembnih ugotovitev ter tudi do neizpodbitnih dokazov, ki pa jih je to\u017eilstvo preprosto zavrglo.\n\u00b8V Poslanski skupini Slovenske demokratske stranke \u017eelimo z novelo zakona dose\u010di, da se v vsakem primeru, ko je najdemo mori\u0161\u010de, za\u010dne postopek ekshumacije; torej izkop in identifikacija \u017ertev po na\u010delih kazenskega postopka. Ko so posmrtni ostanki identificirani, pa jih lahko svojci po lastni izbiri pokopljejo v osebni grob ali v skupinsko grobi\u0161\u010de. \u017drtve se obravnava torej po na\u010delu enakosti, in sicer tako kot vse druge umorjene osebe, kot \u017ee re\u010deno, po na\u010delu kazenskega postopka in postopka ekshumacije posmrtnih ostankov. Vodenje tega pa prevzema pristojen organ, in vsi to vemo, da ta organ je dr\u017eavno to\u017eilstvo. To dr\u017eavno to\u017eilstvo je potem tisto, ki presodi, katera kazniva dejanja so v skladu z na\u010deli kazenskega in mednarodnega prava zastarala in katera niso zastarala. Vsak, ki naleti na mno\u017ei\u010dno mori\u0161\u010de, mora o tem tudi obvestiti kriminalisti\u010dno policijo, hkrati pa je dol\u017enost pristojnih dr\u017eavnih organov in pristojnih komisij, da z evidenco mno\u017ei\u010dnih mori\u0161\u010d seznanijo kriminalisti\u010dno policijo. Ne glede na postopke in ne glede na birokratske zaplete, ki izhajajo iz obstoje\u010dih zakonov, lahko svojci ali potomci dostojno pokopljejo \u017ertve po opravljeni identifikaciji. \u010ce \u017ertev ni mogo\u010de identificirati v roku enega leta od izkopa ali pa jih svojci oziroma potomci ne pokopljejo, mora ministrstvo, pristojno za podro\u010dje pogrebne dejavnosti, \u017ertve pokopati v skupno grobi\u0161\u010de na na\u010din, da je kadarkoli mogo\u010da identifikacija. Prav tako ureditev v obstoje\u010dih zakonih ne ureja, kje se dostojno pokoplje \u017ertve, ki niso bile identificirane, in kdo je za to pristojen ter odgovoren. Zato v Slovenski demokratski stranki predlagamo, da se z zakonom dolo\u010di, da je ministrstvo, pristojno za grobi\u0161\u010da, tisto, ki je dol\u017eno urediti tudi skupno grobi\u0161\u010de.\nZ vidika dostojanstva \u017ertev in njihovih potomcev oziroma svojcev pa je povsem nesprejemljivo, da sedanja zakonska ureditev ena\u010di grobi\u0161\u010de z mori\u0161\u010dem. Na to sem \u017ee ve\u010dkrat opozorila ob sprejemanju Zakona o prikritih vojnih grobi\u0161\u010dih in pokopu \u017ertev. Prvi\u010d, pokop \u017ertev namre\u010d ne more biti le ozna\u010ditev mori\u0161\u010da v naravi, kajti pokop je dejanje dostojanstva in pri tem morajo sodelovati svojci in predstavniki \u017ertev. Drugi\u010d, \u017ertve revolucionarnega nasilja morajo biti pokopane ni\u010d druga\u010de kot \u017ertve revolucionarnega nasilja, sicer gre za nor\u010devanje iz njihovega dostojanstva. Tukaj naj spomnim na poseben dogodek, ki se je odvil 6. septembra v \u017eupnijski cerkvi v Sorici, ni sicer direktno vezan na to vpra\u0161anje, je pa pomemben korak za vse nas za naprej. Kajti, takrat je tam potekala sveta ma\u0161a z odkritjem spominske plo\u0161\u010de v opomin in spomin na 24 izginulih \u017ertev po kon\u010dani .drugi svetovni vojni v vaseh Spodnje Torka, Ravne in Sorica. Tisto, kar je bistveno, na spominski plo\u0161\u010di je jasno zapisano: V spomin \u017ertvam komunisti\u010dnega nasilja. Se pravi, ne gre za neko oznako \u017ertve po drugi svetovni vojni, ampak v spomin \u017ertvam komunisti\u010dnega nasilja, da se to\u010dno ve, kdo je bil tisti, ki je to nasilje povzro\u010dil. \nZakoni, ki obravnavajo vpra\u0161anja povojnih prikritih grobi\u0161\u010d in se med seboj prepletajo, gradijo definicijo vojnega grobi\u0161\u010da po Zakonu o vojnih grobi\u0161\u010dih iz leta 2003. Takrat smo prav zaradi teh razlogov glasovanje obstruirali tako v Poslanski skupini SDS kot tudi v Poslanski skupini Nove Slovenije. Opredelitev vojnega grobi\u0161\u010da je bila neprimerna takrat in je neprimerna tudi danes, zato smo v SDS pre\u0161li od opozoril k dejanjem in \u017eelimo, da se danes napravi ta res jasna distinkcija med vojnim grobi\u0161\u010dem in mori\u0161\u010dem. To smo dol\u017eni storiti v za\u0161\u010dito integritete \u017ertev in njihovih svojcev. Gre namre\u010d za dva povsem lo\u010dena pojma, ki sta bistvena za zagotavljanje dostojanstva \u017ertev, saj grobi\u0161\u010de nikakor ne more biti prostor, kjer je bila \u017ertev umorjena ali na to mesto prinesena z namenom prikriti njen umor. Vojno grobi\u0161\u010de je za \u017ertve revolucionarnega nasilja, predvsem pa za civiliste, katerim nikoli ni bila pred zakonom dokazana ali ovr\u017eena krivda, povsem napa\u010dna ozna\u010ditev tako z zgodovinskega kot eti\u010dnega in pravnega vidika.\n\u010ce pogledamo samo zgodovinski vidik najprej. Dejstvo je, da je komunisti\u010dna revolucija povzro\u010dila pomor ve\u010d kot 10 tiso\u010d ljudi po drugi svetovni vojni. Umorjeni oziroma likvidirani so po ve\u010dini bili po vojni, ko je \u017ee nastopil mir, zato vsekakor tega grobi\u0161\u010da ne moremo opredeliti kot vojno grobi\u0161\u010de. Gre namre\u010d za likvidacijo civilistov in vojnih ujetnikov v mirnem \u010dasu, tudi \u017eensk in otrok. \u010ce pogledamo eti\u010dni vidik. \u010ce kraj, kjer so bili izvensodno pobiti ljudje, ozna\u010dimo kot grobi\u0161\u010de namesto kot mori\u0161\u010de, potem ho\u010de\u0161 no\u010de\u0161 pose\u017eemo v integriteto \u017ertev in njihovih svojcev, kajti to ni realna in prava opredelitev. Kot dr\u017eava smo dol\u017eni poskrbeti, da \u017ertve revolucije svoj ve\u010dni mir in pokoj najdejo v novem posami\u010dnem ali skupnem grobu, ne pa na mori\u0161\u010du, ki ga preprosto samo spremenimo v vojno grobi\u0161\u010de. To je nesprejemljivo in je zavr\u017eno. Tudi \u017ertve srebreni\u0161kega genocida so na\u0161le svoj grob s prekopom na drugo mesto. Vse druga\u010dne re\u0161itve so nehumane in neeti\u010dne. In \u010de pogledamo \u0161e pravni vidik: \u010de definicije voja\u0161kega grobi\u0161\u010da ne vzdr\u017eita zgodovinski in eti\u010dni vidik, ga tudi pravni ne more. Potem pravna opredelitev pomeni zgolj revidiranje zgodovine s politi\u010dno ve\u010dino. Vedeti moramo, da je \u0161lo za nasilne smrti, zato ne moremo govoriti o grobi\u0161\u010dih, ampak lahko izklju\u010dno govorimo o mori\u0161\u010dih, o prizori\u0161\u010dih zlo\u010dina. Tu so se namre\u010d izvajale likvidacije na najbolj strahotne na\u010dine. Pri\u010devalci potrjujejo, da so ljudi do smrti potolkli tudi s krampi, jih nato zagrebli globoko pod zemljo. Da ne govorimo o Hudi jami, kjer so mnoge ljudi \u017eive zakopali v rudni\u0161ki rov, kjer so po\u010dasi in v grozoti umirali. Torej tega, spo\u0161tovane kolegice in kolegi, ne moremo imenovati pokop, ampak gre za prekrivanje zlo\u010dina, tistega zlo\u010dina, ki po mednarodnem in slovenskem pravu, po resolucijah in konvencijah nikoli ne zastara.\nIskanje odgovornih za zlo\u010din, ki nikoli ne zastara, predstavlja tako eti\u010dno kot pravno normo, s katero dajemo jasen signal, da mora biti zlo\u010din kaznovan. \u010ce tega kot dr\u017eava ne storimo, smo obsojeni na to, da se bodo krvavi dogodki iz preteklosti lahko \u0161e kdaj ponovili. Politiki levega politi\u010dnega pola delate neznansko \u0161kodo in krivico slovenskemu narodu s tem, ko \u0161\u010ditite zlo\u010dine in zlo\u010dince. Vse te \u017ertve so bile namre\u010d izvensodno pobite izklju\u010dno na podlagi ideolo\u0161kega kriterija. \u010ce se resni\u010dno zagovarja enakost in dostojanstvo \u017ertev vseh totalitarizmov, njihovih svojcev in potomcev, se jim mora omogo\u010diti tudi enake standarde za pokop. Predstavljajte si, da bi dostojen pokop \u017ertev Srebrenice potekal samo z ozna\u010ditvijo mori\u0161\u010da v naravi, ki bi se ga s tem proglasilo za grobi\u0161\u010de. Ko boste razmi\u0161ljali o tem, kako glasovati, potem se spomnite na to.\nPredlog zasleduje naslednje cilje in na\u010dela. Prvi\u010d. Z namenom hitrej\u0161e obravnave se za mno\u017ei\u010dna mori\u0161\u010da lo\u010di postopek varstva kulturne dedi\u0161\u010dine od ostalih postopkov, dostojen pokop, ugotavljanje odgovornosti in s tem ne posega v potencialne re\u017eime varovanja dedi\u0161\u010dine, ki morajo biti vsem v spomin in opomin. Drugi\u010d. Zagotovi se nemoten postopek dostojnega pokopa in s tem dostojanstvo \u017ertvam ne glede na postopke v zvezi s kulturno dedi\u0161\u010dino, saj je \u010dlovekovo dostojanstvo ena izmed najvi\u0161je varovanih \u010dlovekovih pravic. Tretji\u010d. Zagotovi se ugotavljanje odgovornosti za mno\u017ei\u010dne umore oseb, na katere se sprememba zakona nana\u0161a. \u010cetrti\u010d. Neidentificiranim \u017ertvam se po enem letu omogo\u010di dostojen pokop in mo\u017enost, da bodo posmrtni ostanki identificirani kasneje. Peti\u010d. Zagotovi se enako obravnavo umorjenih \u017ertev z ostalimi umorjenimi po dana\u0161njih standardih in postopkih. In \u0161esti\u010d. Ne glede na obstoje\u010de postopke po zakonu, ki ureja varstvo kulturne dedi\u0161\u010dine, in zakonih, ki urejajo prikrita grobi\u0161\u010da, in birokratske ovire, se svojcem ali potomcem \u017ertev omogo\u010di, da dostojno pokopljejo \u017ertve. \nV Poslanski skupini Slovenske demokratske stranke bom zakon podprli. Obenem napro\u0161am vse poslance in poslanke, da spremembe zakona o kulturni dedi\u0161\u010dini tudi podprejo. Zlasti vse tiste, ki ste podprli tudi \u017ee zakon o prikritih vojnih grobi\u0161\u010dih, saj gre s spremembami, ki jih predlagamo, za jasnost postopka z namenom dostojno pokopati \u017ertve komunisti\u010dnega revolucionarnega nasilja. Najlep\u0161a hvala."
        ],
        "_version_": 1558596575121375232,
        "id": "g582035",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 10082,
        "party_i": 5,
        "datetime_dt": "2018-03-27T02:00:00Z",
        "speaker_i": 66,
        "content_t": [
          "Spo\u0161tovani, pred nami je Predlog zakona o povra\u010dilu premo\u017eenjske \u0161kode iz druge svetovne vojne, ki so ga v zakonodajni postopek vlo\u017eili poslanci Stranke modernega centra.\nCilj zakona je urediti pravno podlago za povra\u010dilo vojne \u0161kode, ki je nastala med drugo svetovno vojno na ozemlju Republike Slovenije na na\u010din, da bi se o\u0161kodovancu ali njegovemu dedi\u010du ne glede na dejansko vi\u0161ino nastale \u0161kode odmerila pav\u0161alna od\u0161kodnina v vi\u0161ini 6 tiso\u010d evrov. Tako bi skupni stro\u0161ek povra\u010dila premo\u017eenjske \u0161kode po mnenju predlagatelja zna\u0161al 180 milijonov evrov. Povra\u010dilo premo\u017eenjske \u0161kode nastale med drugo svetovno vojno je vpra\u0161anje, ki je odprto \u017ee vrsto let in za katerega se \u017ee vrsto let i\u0161\u010de ustrezne re\u0161itve. Vlo\u017eitev predloga zakona tik pred iztekom mandata pa ne more biti druge, kot odpiranje ideolo\u0161kih tem za dnevnopoliti\u010dne potrebe tik pred volitvami iz razlogov, navedenih v nadaljevanju.\n\u010ce bi bil namen SMC iskren, bi tak\u0161en zakon lahko vlo\u017eili kadarkoli v zadnjih 4 letih in zanj tudi zagotovili ustrezna finan\u010dna sredstva. \nPo predlogu zakona se bo vsakemu upravi\u010dencu oziroma dedi\u010dem do vi\u0161ine 6 tiso\u010d evrov povrnila premo\u017eenjska \u0161koda, kot je bila opredeljena v predpisih iz leta 1945, kot da Republika Slovenija ne bi imela svoje Ustave Republike Slovenije in opredelitve kaj je premo\u017eenjska \u0161koda. Gre za \u0161kodo, ki so jo v zvezi z vojnimi dogodki povzro\u010dile okupacijske sile in njihovi sodelavci ter celo narodnoosvobodilna vojska. Tak\u0161na pav\u0161alna premo\u017eenjska \u0161koda pa bo povrnjena samo tistim, ki so prijavili \u0161kodo v skladu s predpisi iz leta 1945, ki jih je oblikovala in izdala takratna totalitarna komunisti\u010dna oblast. Tak\u0161en predlog zakona o povrnitvi premo\u017eenjske \u0161kode je po na\u0161em mnenju protiustaven vsaj iz dveh razlogov.\nPrvi razlog je, da se ne more vsem o\u0161kodovancem dolo\u010diti pav\u0161alni znesek od\u0161kodnine v vi\u0161ini 6 tiso\u010d evrov, saj je ve\u010dina o\u0161kodovancev utrpela bistveno ve\u010djo \u0161kodo, v vsakem primeru pa so polo\u017eaji o\u0161kodovancev razli\u010dni in bi jim morali tudi biti obravnavani razli\u010dno. \nDrugi razlog pa je o\u010ditna diskriminacija med tistimi, ki jim je bila povzro\u010dena premo\u017eenjska vojna \u0161koda in tistimi, ki jim je bila povzro\u010dena premo\u017eenjska \u0161koda v zvezi z nasilno revolucijo. \nPoleg tega pa je povzro\u010dilo(?) premo\u017eenjsko \u0161kodo omejeno zgolj na tiste, ki so pri takratnih komunisti\u010dnih oblasteh, v skladu s predpisi iz leta 1945 prijavili premo\u017eenjsko \u0161kodo nastalo med drugo svetovno vojno. Povsem logi\u010dno je, da si tisti, ki so jih revolucionarji ali pa druge oboro\u017eene enote komunisti\u010dne partije povzro\u010dili, torej so jim povzro\u010dili \u0161kodo, te \u0161kode niso upali prijaviti ali pa so bili ustrahovani oziroma jim ta \u0161koda ni bila priznana. Navsezadnje, popis revolucionarne premo\u017eenjske \u0161kode, ki ni bila povzro\u010dena zaradi boja z okupatorjem, predpisi iz leta 1945 niso niti dopu\u0161\u010dali. Tak\u0161ni izklju\u010dujo\u010di kriteriji za postopek povra\u010dila \u0161kode pomenijo dodatno diskriminacijo in so v nasprotju z ustavnimi na\u010deli o tem, da je treba enake polo\u017eaje obravnavati enako, razli\u010dne polo\u017eaje pa razli\u010dno.\nV poslanski skupini predlogu zakona v prvi obravnavi sicer ne bomo nasprotovali, bomo pa v nadaljevanju zakonodajnega postopka vlo\u017eili amandmaje, ki bodo odpravili navedene nepo\u0161teno in diskriminatorno obravnavanje zaradi ideolo\u0161kih razlogov, z namenom nabiranja politi\u010dnih to\u010dk pred volitvami."
        ],
        "_version_": 1596105527550541824,
        "id": "g1377728",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 10082,
        "party_i": 1,
        "datetime_dt": "2018-03-27T02:00:00Z",
        "speaker_i": 11,
        "content_t": [
          "Glasujemo. Navzo\u010dih je 68 poslank in poslancev, za je glasovalo 23, proti 44.\n(Za je glasovalo 23.) (Proti 44.)\nUgotavljam, da zbor predlaganega sklepa ni sprejel, zato je zakonodajni postopek o predlogu zakona kon\u010dan.\nS tem zaklju\u010dujem 19. to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 22. to\u010dko dnevnega reda, to je s prvo obravnavo Predloga zakona o povra\u010dilu premo\u017eenjske \u0161kode iz druge svetovne vojne.\nPrehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: \u00bbPredlog zakona o povra\u010dilu premo\u017eenjske \u0161kode iz druge svetovne vojne je primeren za nadaljnjo obravnavo.\u00ab\nObrazlo\u017eitev glasu v imenu Poslanske skupine Desus, gospa Marjana Kotnik Poropat. / ogla\u0161anje iz dvorane/ A, v svojem. Spra\u0161ujem, ali je kdo v imenu poslanske? \nObrazlo\u017eitev glasu v imenu Poslanske skupine Levica, Violeta Tomi\u0107."
        ],
        "_version_": 1596105528745918464,
        "id": "g1377797",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6221,
        "datetime_dt": "2015-06-30T02:00:00Z",
        "speaker_i": 1756,
        "content_t": [
          "Ja, jaz seveda mislim, da lahko razpravljamo zelo tehtno o zakonu, s katerim se lahko strinjamo, lahko bi \u0161e kaj dopolnili ali kakorkoli pri tem obravnavali. Ampak to je tema, ki je, mislim, tudi glavna tema dana\u0161nje razprave. Drugo so pa tiste politi\u010dne zadeve, ki se ob tem, hote ali nehote, porajajo. \nNaj grem najprej na, kot pravi gospa Irgl, zgodovinske fakte. V kontekstu, o katerem zdaj govorimo, vojne \u017ertve, grobi\u0161\u010da, je kontekst druge svetovne vojne. Druga svetovna vojna \u2013 samo opozorim \u2013 je bila vojna proti fa\u0161izmu in nacizmu, ki so jo bojevali zavezniki, komunisti\u010dna Sovjetska zveza in dve kapitalisti\u010dni dr\u017eavi, Zdru\u017eene dr\u017eave Amerike in Velika Britanija. Mi smo se uprli predvsem zaradi tega, in smo \u0161li v narodnoosvobodilni boj, zato, ker smo vedeli, kaj nas pod fa\u0161izmom in nacizmom \u010daka. Hitler je dal zelo jasno vedeti - in bilo je izseljenih, ljudje so se za\u010deli izseljevati s \u0160tajerske. Kaj nas \u010daka pod fa\u0161izmom v Italiji, smo videli \u017ee 20 let fa\u0161izma na Primorskem. In bili smo del zavezni\u0161kih sil, kar so nam tudi zavezniki priznali. In po sporazumu Tito-\u0160uba\u0161i\u0107 tudi kraljeva vlada in sam kralj, ki je pozval v boj proti okupatorjem oziroma njihovim sodelavcem. In \u017ee po takratnem zakonu je kralj preko londonskega radia opozarjal, da bodo kolaboranti in tisti, ki sodelujejo z okupatorjem, obsojeni po zakonih, ki so takrat veljali, starojugoslovanski, po katerem se je izdajalce obsodilo na smrt. To je kontekst vsega tega, kar se je tu pri nas dogajalo. V vojni in v vojnih \u010dasih se izdajalce, tiste, ki so ovaduhi, postreli. To vse dr\u017eave po\u010dno in ni ni\u010d nenavadnega. Ko pa se je kon\u010dala vojna ali se je vojna, torej, \n (nadaljevanje) kon\u010devala, so domobrance, ki so bili med vojno del SS policije, torej esesovci, zavezniki poslali v Jugoslavijo. Kot so Ruse poslali, izro\u010dili Rusom, kot so kogarkoli drugega izro\u010dili tisti dr\u017eavi, od koder so kolaboranti pri\u0161li. Ko so pri\u0161li kolaboranti sem, v Jugoslavijo, so bili prijeti in vsi v \u0160entvidu ali v Teharjah zaprti. Bila so hitra voja\u0161ka sodi\u0161\u010da, tretje in \u010detrte armade, lahko bi rekli tudi komisije, tem sodi\u0161\u010dem bi lahko o\u010ditali marsikaj, ampak vsak je bil zasli\u0161an in se je preverjalo resni\u010dnost njegovih izjav. Mladoletniki so bili poslani domov. Nekateri, ki niso bili v oboro\u017eenih akcijah ali ki so jim drugi pripovedovali in so dobili informacije, da niso bili v vojnih enotah, so bili obsojeni na prisilno delo in potem jih je doletela prej ali slej amnestija. Ostali so bili obsojeni na ustrelitev in bili ustreljeni, ve\u010dinoma v Ko\u010devskem Rogu, nekaj tudi v Teharjah ali kje drugje. \nTorej, to so zaenkrat zgodovinski fakti. Zdaj, ali so bili tukaj tudi obsojeni po nedol\u017enem, zaradi ma\u0161\u010devanj, sosedskih in teh, tega ne izklju\u010dujemo. In ob\u017ealujemo, da so se ti poboji ali pa, \u010de ho\u010dete, obsodbe nad temi ljudmi izvr\u0161evale. \nNaslednji fakt je pa tole. Slovencev je padlo ali bilo \u017ertev druge svetovne vojne 98.000 in \u0161e nekaj. Register za to obstaja. Register je dosti natan\u010den, se ne spreminja ve\u010d prav veliko, kjer so znana vsa imena, znano je, kje so umrli, zakaj so umrli. 17 podatkov je o vsakem \u010dloveku zbranih in ta register je 5 let delal In\u0161titut za novej\u0161o zgodovino v Ljubljani, in se ta register \u0161e vedno vzdr\u017euje. Po tem registru ali v skladu s tem registrom je bilo 40.000 civilnih \u017ertev, 11 ali 10.000 v tabori\u0161\u010dih, kjer so jih esesovci poslali tja, tudi to so \u017ertve. Bilo je 11.000 mobilizirancev s \u0160tajerske v nem\u0161ko vojsko. Ta grobi\u0161\u010da so razsejana od Stalingrada do Normandije, nikoli jih ne bomo na\u0161li in jih tudi nikoli ne bomo odkrili. Pribli\u017eno 28.000 partizanov je padlo v borbah z okupatorjem. 3.000 in \u0161e nekaj, pribli\u017eno, jaz navajam \u0161tevilke, ker \u0161tevilke so dosti znane, je bilo teh pomo\u017enih enot SS ali tako imenovanih domobrancev, ki so padli v bitkah, in 15.000 je bilo po vojni na ta na\u010din obsojenih ali pa eksekutiranih, tako kot sem zdaj povedal. No, to so seveda fakti. \nTo je bila vojna, ki je bila osvobodilna vojna in smo jo tudi z zavezniki dobili. Imamo mnogo zahval zaveznikov za ves na\u0161 doprinos k tej skupni borbi proti nacizmu in fa\u0161izmu. \u017drtve revolucionarnega nasilja, lahko imenujete tako in druga\u010de, ampak to so bili med vojno sodelavci okupatorja ali so bili ljudje, ki se jih je sumilo, da izdajajo ali so izdajali, za nekatere seveda ni bilo posebnih dokazov. Tu je bilo tudi veliko ali pa v\u010dasih precej samovolje, ampak to se je dogajalo v kontekstu neke vojne, ki je na teh na\u0161ih ozemljih delovala. \nTorej, zdaj obsodba vseh totalitarnih re\u017eimov. To je neka resolucija, o kateri bi se dalo politi\u010dno razpravljati, pa menda ta razprava ni temu namenjena. Jaz bi vseeno rad opozoril, kar se malokrat opozori, da smo pravzaprav v nekem povojnem obdobju imeli dosti revolucionarnih in komunisti\u010dnih idej, ki so se pa zelo hitro nehale. In jugoslovanski komunisti so se prvi uprli Stalinovemu totalitaristi\u010dnemu komunisti\u010dnemu re\u017eimu. Potem smo krenili po\u010dasi po letu 52-55 v neko popolnoma drugo smer, izgradnje neke neposredne demokracije in tako naprej, ampak to so stvari, ki niso predmet te razprave. To je predmet zgodovine, predmet zgodovinskih raziskav na\u0161e preteklosti, polpreteklosti. O tem lahko veliko kdaj drugi\u010d govorimo, ampak da se vrnem na grobi\u0161\u010da. Jaz mislim, da je prav, da se mrtvi pokopljejo. To smo rekli. Povedali smo, da zakon sicer ne smatramo za potreben, ampak da se izvaja sedanji zakon. Se pa tudi strinjamo, da je pa treba nekatere stvari tehni\u010dne narave pa vendarle pri tem dore\u010di. Hvala lepa."
        ],
        "_version_": 1558595904068386816,
        "id": "g553008",
        "org_i": 16
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6674,
        "party_i": 5,
        "datetime_dt": "2015-09-29T02:00:00Z",
        "speaker_i": 15,
        "content_t": [
          "Spo\u0161tovani gospod predsednik, spo\u0161tovana gospa ministrica, kolegice in kolegi!\nV Poslanski skupini SDS se \u017ee vse od za\u010detka sklica Dr\u017eavnega zbora ukvarjamo z iskanjem re\u0161itev na vseh podro\u010djih \u017eivljenja. Tako smo v tem \u010dasu vlo\u017eili 35 zakonodajnih sprememb, s katerimi bi izbolj\u0161ali tako sedanjost kot prihodnost. Danes je pred nami obravnava novele Zakona o varstvu kulturne dedi\u0161\u010dine. Ugotavljamo, da se zaradi nekaterih nedore\u010denosti v omenjenem zakonu po nepotrebnem lahko zavirajo postopki v zvezi z ureditvijo problematike revolucionarnih mori\u0161\u010d na slovenskih tleh. S predlaganim zakonom \u017eelimo odstraniti ovire, ki so se pokazale v praksi od sprejetja omenjenega zakona in bi utegnile vplivati na postopek dostojnega pokopa \u017ertev in ugotavljanja krivde ter odgovornost za namerne, sistemske in mno\u017ei\u010dne poboje, ki so se zgodili na slovenskih tleh.\nObravnava posmrtnih ostankov \u017ertev revolucionarnega nasilja med drugo svetovno vojno in po drugi svetovni vojni je predmet urejanja v Zakonu o vojnih grobi\u0161\u010dih, v Zakonu o prikritih vojnih grobi\u0161\u010dih in pokopu \u017ertev, ki posku\u0161a dopolnjevati Zakon o vojnih grobi\u0161\u010dih ter tudi v Zakonu o varstvu kulturne dedi\u0161\u010dine. Lahko re\u010demo, kljub temu da je \u017ee 25 let od konca totalitarnega re\u017eima, ki je te poboje prikrival, \u0161e vedno obstaja na slovenskih tleh ve\u010d kot 600 prikritih mori\u0161\u010d. Zakon o prikritih vojnih grobi\u0161\u010dih in pokopu \u017ertev sicer dolo\u010da, da lahko svojci pokopljejo posmrtne ostanke \u017ertev, vendar hkrati v 12. \u010dlenu dolo\u010da, da se grobi\u0161\u010da vna\u0161ajo v register kulturne dedi\u0161\u010dine, za katere pa velja varstveni re\u017eim, kot velja za varstvo kulturne dedi\u0161\u010dine. Zakon o varstvu kulturne dedi\u0161\u010dine dolo\u010da, da so posmrtni ostanki kot arheolo\u0161ka ostalina v lasti dr\u017eave in se jih lahko samo preda v muzej, razen \u010de je lastni\u0161tvo ostalin \u017ee znano. Znano pa ne more biti, \u010de posmrtni ostanki niso bili izkopani in identificirani. Do tega pa lahko pride le, \u010de se domneva, da gre za vojno grobi\u0161\u010de, kar je nemogo\u010de domnevati, \u010de se izkop v bistvu ne izvede. Ne glede na to, da namen Zakona o prikritih vojnih grobi\u0161\u010dih in pokopu \u017ertev ni bil tak\u0161en, pa nejasnost in formalna ovira v sedanji ureditvi ostajata in pomenita nepotrebno oviranje tako postopkov dostojnega pokopa kot tudi preiskave odgovornosti za umorjene \u017ertve. \nGlede na to, da je predmet Zakona o varstvu kulturne dedi\u0161\u010dine dolo\u010ditev posmrtnih ostankov kot arheolo\u0161ki ostalin, povezanih z grobi\u0161\u010di, dolo\u010denimi na podlagi predpisov o vojnih grobi\u0161\u010dih, ki so bile pod zemljo ali pod vodo vsaj 50 let, predlagamo, da se za te ostaline uredite poseben re\u017eim obravnavanja. Predlagamo, da se vse pomorjene, ne glede na okoli\u0161\u010dine, obravnava po na\u010delu kazenskega postopka. \nS predlagano spremembo zakona se dolo\u010di dol\u017enost vsakega, ki naleti na mno\u017ei\u010dno mori\u0161\u010de, da o tem obvesti policijo. Po predlogu spremembe zakona mora dr\u017eavno to\u017eilstvo in drugi pristojni dr\u017eavni organi izvesti postopek identifikacije \u017ertev in presoditi, katera kazniva dejanja so v skladu z na\u010deli kazenskega in mednarodnega prava zastarala in katera ne. S predlogom zakona se \u017eeli tudi dolo\u010dili, da se vsi postopki vodijo na na\u010din, da v ni\u010demer ne ovirajo postopkov dostojnega pokopa posmrtnih ostankov in drugih postopkov. Predlagamo, da bodo potomci in svojci v najkraj\u0161em mogo\u010dem \u010dasu po identifikaciji lahko dostojno pokopali \u017ertve oziroma \u010de identifikacija ne bo mogo\u010da ali nih\u010de ne bo pokopal \u017ertev, te \u017ertve dostojno pokopane v skupnem grobu, za kar bo odgovorno ministrstvo, pristojno za pogrebno dejavnost. \nPri vpra\u0161anjih, ki delijo narod, moramo dolo\u010diti \u010dim bolj jasno pravno podlago, da se ta vpra\u0161anja re\u0161ijo v najkraj\u0161em mogo\u010dem \u010dasu, \u0161e posebej, \u010de gre za zagotavljanje osebnega dostojanstva 10 tiso\u010dim pomorjenim in njihovim potomcem.\nPoslanke in poslanci Dr\u017eavnega zbora to dolgujemo predvsem mlaj\u0161im generacijam, ki si ne \u017eelijo ohraniti delitve na vpra\u0161anjih, ki bi v vsaki civilizirani dru\u017ebi morala biti re\u0161ena \u017ee zdavnaj. Hvala."
        ],
        "_version_": 1558596575059509248,
        "id": "g582027",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 5963,
        "party_i": 8,
        "datetime_dt": "2015-02-11T01:00:00Z",
        "speaker_i": 42,
        "content_t": [
          "Hvala, se bom ponovno potrudil biti kratek, ampak ta postopkovna je dejansko usmerjena, nekako leti na vas. \nTo je bilo \u017ee drugi\u010d, ampak danes se je pa ta stvar res razpasla, smo pri\u010da puhlicam, demagogiji, nametavanju nekih informacij, podatkov kar nekaj povprek in \u010dez iz nekega idejnopoliti\u010dnega vzornega kota, ampak se jih tukaj prodaja zdravo za gotovo konkretno dve mo\u010dnej\u0161i taki to\u010dki sta bili danes situacija v Ukrajini in vpletenost ruske federacije in vpra\u0161anje nekih zahodnih zaveznikov in razpleta druge svetovne vojne. Kako sem se \u017eelel s tem spoprijeti? Tako, da mobiliziram neko znanje, ki ga imam, pa zlasti kar se ti\u010de druge svetovne vojne, dru\u017ebene dinamike 19. in 20. stoletja je tega ogromno in to zelo na akademski ravni pa\u010d sem se s tem soo\u010dil, da probam vsaj pribli\u017eno pojasniti kompleksnost neke dru\u017ebene dinamike, zaradi tega, da lahko tako demagogijo in hujskanje artikulirano zavrnem in \u010de se / nerazumljivo/ izrazim, da se dviga nivo politi\u010dne kulture in neke debate. Floskule in take hitre podmukle forice to gre zelo hitro skozi. To ne zahteva ve\u010d kot 5 sekund, da navr\u017ee\u0161 neko tako bombico, \u010de pa ho\u010de\u0161 karkoli razlo\u017eiti, \u010de ho\u010de\u0161 postaviti neki dru\u017ebeni okvir pa ho\u010de\u0161 razpravljati na nekem nivoju pa to terja svoj \u010das. \nMoja pro\u0161nja tukaj je, da se nau\u010dite prepoznavati kdaj gre za, bom kar takole rekel, neko \"predrkavanje\", kdaj gre pa za dejansko\u2026"
        ],
        "_version_": 1558596242115657728,
        "id": "g538512",
        "org_i": 24
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6674,
        "party_i": 8,
        "datetime_dt": "2015-09-29T02:00:00Z",
        "speaker_i": 80,
        "content_t": [
          "Spo\u0161tovana predsedujo\u010da, kolegice in kolegi, hvala za besedo!\nDanes spet obravnavamo enega od predlogov s strani SDS, ki obuja stalno ideolo\u0161ko ukvarjanje s preteklostjo, drugo svetovno vojno in socialisti\u010dno Jugoslavijo. Treba bi bilo pravzaprav prav pre\u0161teti, koliko takih in druga\u010dnih predlogov smo obravnavali v tem dobrem letu mandata, kot da bi se nahajali sredi izrednega stanja, zato je ve\u010d kot jasno, da danes obravnavani Predlog zakona o dopolnitvi Zakona o varstvu kulturne dedi\u0161\u010dine v Zdru\u017eeni levici ocenjujemo kot neprimeren za nadaljnjo obravnavo.\nNa za\u010detku poletja je Dr\u017eavni zbor sprejel Zakon o prikritih vojnih grobi\u0161\u010dih in pokopu \u017ertev, ki ga je s podporo Stanke modernega centra uveljavila Poslanska skupina Nove Slovenije. Nedavno sprejeti zakon je po navedbah pripravila strokovna skupina, bil pa naj bi tehni\u010den, poskrbel naj bi za podlago, da se stanje na terenu lahko \u010dim bolj u\u010dinkovito ureja. Zakon ni bil le tehni\u010den, saj se je skliceval na izjemno sporno Resolucijo o evropski zavesti in totalitarizmu, zato smo mu v Zdru\u017eeni levici tudi nasprotovali. Kot lahko beremo v mnenju Vlade, pa je predlog sprememb Zakona o varstvu kulturne dedi\u0161\u010dine neustrezen prav iz tega vidika. Argumentov iz mnenja Vlade ni smiselno ponavljati, je pa treba izpostaviti problemati\u010dno sklicevanje na \u017ee omenjeno resolucijo ter podobno resolucijo 1.4.8.1 o mednarodni obsodbi zlo\u010dinov totalitarnih komunisti\u010dnih re\u017eimov.\nV Zdru\u017eeni levici ne nasprotujemo ureditvi grobi\u0161\u010d na primeren na\u010din, odlo\u010dno pa nasprotujemo zlorabi in politiziranju kosti. Nasprotujemo spreminjanju in potvarjanju zgodovine, z drugimi besedami zgodovinskemu revizionizmu, ki ga predstavljata oziroma vpeljujeta prav ti dve omenjeni deklaraciji. Namen teh deklaracij je vsiliti specifi\u010dno, konzervativno, desni\u010darsko razumevanje sodobne slovenske in svetovne zgodovine. O pre\u0161tevilnih zakonskih predlogih in mnogih drugih dejanjih, ki jih lahko spremljamo s strani desnice, gre prav za to, za spreminjanje zgodovinskih dejstev, za spreminjanje vlog v drugi svetovni vojni in lovu na komuniste. S tem se zastruplja javna debata, preusmerja pozornost in posku\u0161a opravi\u010diti tiste, ki so bili na napa\u010dni strani zgodovine. Na to nikakor ne pristajamo. Nikakor kot dru\u017eba ne smemo pozabiti, za kaj je \u0161lo v drugi svetovni vojni. Vemo, kdo se je boril za pravi\u010dne stvari, torej za narodno in kulturno osvoboditev, za socialno osvoboditev in proti fa\u0161isti\u010dni okupaciji. To so bili partizani. Tudi mnogi partizani, ubiti s strani okupatorja in njegovih sodelavcev, danes nimajo groba.\nZgodovinski revizionizem pa je del procesa, ki se odvija \u017ee vsaj dve desetletji ne le pri nas v Sloveniji, ampak po celotni Evropi. Gre za odpoved antifa\u0161isti\u010dni dedi\u0161\u010dini in za odpoved progresivnemu boju za pravice delavcev, kmetov, \u017eensk in manj\u0161in, zato lahko danes spremljamo Orbanov re\u017eim na Mad\u017earskem, zato je pred slabim tednom neonacisti\u010dna Zlata zora postala tretja najmo\u010dnej\u0161a stranka v gr\u0161kem parlamentu. \nV Zdru\u017eeni levici smo odlo\u010dno proti zlorabi \u017ertev in potvarjanju zgodovine, zato predlaganemu zakon o dopolnitvi Zakona o varstvu kulturne dedi\u0161\u010dine nasprotujemo. Hvala za besedo."
        ],
        "_version_": 1558596571129446400,
        "id": "g582041",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6173,
        "party_i": 1,
        "datetime_dt": "2014-09-12T02:00:00Z",
        "speaker_i": 57,
        "content_t": [
          "Hvala za besedo. Spo\u0161tovani predsednik, spo\u0161tovane kolegice in kolegi, spo\u0161tovani kandidat za ministra!\nJaz bi postavil eno oziroma dve vpra\u0161anji s podro\u010dja kulture. Vemo, da nimamo kulturnih ata\u0161ejev v diplomatskih predstavni\u0161tvih, pa me zanima, ali obstaja kak\u0161na ideja oziroma ali nameravate v sodelovanju z Ministrstvom za kulturo morda dodatno usposobiti uslu\u017ebence na diplomatskih predstavni\u0161tvih, da bi mednarodna kulturna izmenjava pri\u0161la na nek vi\u0161ji nivo, kot je sedaj, da bi pri\u0161lo do promocije slovenske kulture in kulturnikov v tujini, morda tudi pospe\u0161evanje kulturnega turizma, z vklju\u010devanjem kulturne dedi\u0161\u010dine. Zdi se mi, da bi na tem podro\u010dju lahko stvari nekoliko premaknili na bolje. \nDrugo vpra\u0161anje se nana\u0161a na nere\u0161en problem z Italijo, ki je nere\u0161en \u017ee od konca druge svetovne vojne naprej. Verjetno vsi veste, da je takratna Italija neposredno pred za\u010detkom druge svetovne vojne oziroma med drugo svetovno vojno odnesla arhive in umetnine z ozemlja dana\u0161nje Slovenije v Italijo. Takrat so to opravi\u010devali s tem, da posku\u0161amo kulturno dedi\u0161\u010dino za\u0161\u010dititi pred vojno nevarnostjo, da ne bi bila uni\u010dena, celo na osnovi nekaterih zakonov, ki jih je sprejela takratna fa\u0161isti\u010dna Italija. Zdaj te vojne nevarnosti \u017ee zdavnaj ni ve\u010d in Italija bi bila dol\u017ena vrniti arhive in umetnine na mesta, od koder jih je odnesla, in to tudi na osnovi Pari\u0161ke mirovne pogodbe ter Osimskih sporazumov, pisma Mini\u0107-Rumor. Pogajanja in pogovori na to temo so se za\u010deli \u0161e za \u010dasa nekdanje SFRJ, nadaljevali so se ves \u010das neodvisne Slovenije od leta 1991 naprej. Nobena slovenska vlada, ne leva ne desna, do zdaj ni uspela teh pogajanj spraviti na tak nivo, da bi se za\u010deli konkretno res pogovarjati in re\u0161evati ta problem. \u017de 10 let se ob vsakokratni menjavi vlade sicer ustanavlja oziroma reorganizira ta medresorska delovna skupina, ki se ukvarja s tem vpra\u0161anjem, vendar ne pride do nekega preboja. Leta 2009 je, na primer, s slovenske strani na podlagi dogovora med Italijo in Slovenijo bila imenovana gospa Drnov\u0161ek Zorko kot poobla\u0161\u010dena predstavnica, ki bo z na\u0161e strani zastopala na\u0161e interese in na\u0161e poglede na to vpra\u0161anje. In kljub temu, da je Italija takrat pristala, da bo imenovala svojega predstavnika s svoje strani, tega ni storila nikoli. Tako je videti, da se na tem podro\u010dju na\u0161i prijatelji v Italiji te teme nekoliko izogibajo. Morda bi bilo potrebne nekoliko ve\u010d odlo\u010dnosti oziroma energije tudi z na\u0161e strani, da se to zadevo vendarle re\u0161i, ker gre za zelo bistven problem, gre za problem kulturne dedi\u0161\u010dine, ki je identiteta na\u0161ega prostora, prebivalcev, ki \u017eivijo tu, tako Slovencev kot italijanske narodne skupnosti, in je zelo pomembno, da se, recimo, celoten star koprski arhiv vrne tja, kamor sodi, ne pa, da danes prakti\u010dno niti ne vemo povsem dobro, kje se nahaja in v kak\u0161nem stanju je. Da ne govorim o umetninah. Prav posebej bi rad poudaril, da za velik del teh umetnin in tudi arhivov obstajajo celo reverzi, ti, ki so jih odnesli, so za seboj pustili celo reverze in tudi razloge, zakaj so jih odnesli. To se pravi, da je izhodi\u0161\u010de, na podlagi katerega bi se morali pogovarjati z Italijani, dokaj jasno, potrebne je po mojem mnenju samo nekoliko ve\u010d odlo\u010dnosti. \nMoje zadnje vpra\u0161anje se nana\u0161a tudi na nekoliko bolj oddaljeno dr\u017eavo. Zanima me kak\u0161no politiko boste vodili do ljudske republike Kitajske. Mislim predvsem na prilo\u017enosti, ki jih ponuja sodelovanje s Kitajsko glede na to, da gre za ogromen trg in me zanima tudi va\u0161 odnos do tega vpra\u0161anja. Hvala."
        ],
        "_version_": 1558595703913054208,
        "id": "g550222",
        "org_i": 28
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 9469,
        "party_i": 5,
        "datetime_dt": "2015-03-20T01:00:00Z",
        "speaker_i": 35,
        "content_t": [
          "Dober ve\u010der in lepo pozdravljeni! Pri\u010denjam 9. nujno sejo Komisije za peticije ter za \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti. Lepo pozdravljam vse tri poslanske kolege.\nObve\u0161\u010dam vas, da so se opravi\u010dili vsi poslanci koalicije, in sicer so za svojo odsotnost navedli naslednje: \"Poslanci poslanskih skupin SMC, Desus in SD menimo, da Komisija za peticije ter za \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti ni pristojna za razlago odprtih vpra\u0161anj oziroma odnosa do polpretekle zgodovine, in iz tega razloga se seje ne bomo udele\u017eili.\" To je torej opravi\u010dilo koalicijskih poslanskih skupin. Moram re\u010di, da sem precej razo\u010darana, glede nato, da gre za pomembno razpravo v lu\u010di 70. obletnice konca druge svetovne vojne, zlasti pa pomembno tudi za slovenski narod. \nNa seji kot nadomestni \u010dlani komisije s pooblastili sodelujejo: namesto gospoda Vinka Gorenaka je z nami gospod An\u017ee Logar, ki ga lepo pozdravljam na na\u0161i seji. \nPrehajamo na dolo\u010ditev dnevnega reda seje. S sklicem seje ste prejeli naslednji dnevni red: Razprava o odprtih vpra\u0161anjih in odnosu do polpretekle zgodovine in povojnih pomorov v lu\u010di 70. obletnice konca druge svetovne vojne. Ker ni bilo predlogov za spremembo dnevnega reda, je dolo\u010den, kot je bil predlagan s sklicem. \n (nadaljevanje) Prehajamo na 1. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA \u2013 RAZPRAVA O ODPRTIH VPRA\u0160ANJIH IN ODNOSU DO POLPRETEKLE ZGODOVINE IN POVOJNIH POMOROV V LU\u010cI 70. OBLETNICE KONCA DRUGE SVETOVNE VOJNE.\n Naj pojasnim, koga vse sem vabila na to sejo. Gospoda Antona Drobni\u010da iz Nove slovenske zaveze, ki ga lepo pozdravljam, dr. Zvonka Fi\u0161erja, generalnega dr\u017eavnega to\u017eilca - kasneje bom tudi pojasnila, zakaj sem ga povabila na to sejo, lahko pa re\u010dem, da nismo dobili niti opravi\u010dila s strani generalnega dr\u017eavnega to\u017eilca. Vabila sem direktorico \u0160tudijskega centra za narodno spravo dr. Andrejo Vali\u010d Zver, lepo pozdravljeni, dr. Tita Turn\u0161ka, predsednika Zveze zdru\u017eenj borcev za vrednote NOB Slovenija. Moram povedati, da se nam je malo pred sejo opravi\u010dil, \u010deprav je \u0161e do nedavnega veljalo, da pride na sejo in da bo lahko pojasnil svoja stali\u0161\u010da. Prav tako se nam je opravi\u010dil mag. Mitja Klavora iz Zveze zdru\u017eenj borcev za vrednote NOB Slovenija. Vabili smo pravnika ter raziskovalca povojnih grobi\u0161\u010d, gospoda dr. Marka \u0160trovsa, ki ga lepo pozdravljam. Vabili smo gospoda Janeza Pintarja, raziskovalca povojnih pomorov, ki ga tudi lepo pozdravljam, gospoda Jo\u017eeta Mo\u017eino, novinarja in zgodovinarja, lepo pozdravljeni, gospoda Petra Su\u0161nika, predsednika Nove slovenske zaveze, ki se nam bo najverjetneje v nadaljevanju \u0161e pridru\u017eil, gospoda Justina Stanovnika, prav tako iz Nove slovenske zaveze, lepo pozdravljeni, mag. Sandra Oblaka, zgodovinarja, lepo pozdravljeni. Vabili smo dr. Jerneja Letnerja \u010cerni\u010da, ki se nam je opravi\u010dil. Vabili smo tudi gospoda Jo\u017eeta De\u017emana, predsednika Komisije Vlade Republike Slovenije za re\u0161evanje vpra\u0161anj prikritih grobi\u0161\u010d, ki se je opravi\u010dil, vendar nam je tudi sporo\u010dil, da bo nekdo drug pri\u0161el iz komisije; \u010de se nam bo v nadaljevanju pridru\u017eil, mu bomo seveda dali besedo. Vabili smo tudi predsednika Dru\u0161tva za raziskovanje polpretekle zgodovine Republike Slovenije, gospoda Romana Leljaka, ki ga tudi lepo pozdravljam. \nS sklicem seje ste prejeli naslednje gradivo: odlo\u010dbo Ustavnega sodi\u0161\u010da, ki govori o prepovedi imenovanja ulice po Titu, Resolucijo Evropskega parlamenta z dne 2. aprila 2009 o evropski zavesti in totalitarizmu, Deklaracijo o seznanitvi z Resolucijo Evropskega parlamenta o evropski zavesti in totalitarizmu z dne 9. aprila 2009. \nPri\u010denjamo torej obravnavo te to\u010dke dnevnega reda. \nGospod Vatovec, ste \u017eeleli postopkovno? Izvolite."
        ],
        "_version_": 1596225569410777088,
        "id": "g1378586",
        "org_i": 13
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 5584,
        "party_i": 5,
        "datetime_dt": "2015-10-19T02:00:00Z",
        "speaker_i": 26,
        "content_t": [
          "Hvala za besedo. Vsem prav lep pozdrav! \nDve stvari sta, ki moje vpra\u0161anje v zvezi s Hudo jamo postavljata v nenavadno lu\u010d, ki pa je morda na nek na\u010din zna\u010dilna za Slovenijo. Prvo je, da ga postavljam v parlamentu, pred katerim stoji spomenik revolucij, torej spomenik zlo\u010dinu, ne spomenik \u017ertvam, spomenik zlo\u010dinu. Ne spomenik osamosvojitvi, ne spomenik zmagi v drugi svetovni vojni, ampak spomenik revolucij, torej spomenik zlo\u010dinu. To v Evropski uniji ne samo, da ne boste na\u0161li, ampak boste na\u0161li vrsto resolucij, vklju\u010dno z Resolucijo o evropski zavesti in totalitarizmih, ki jo bomo kmalu ponovno obravnavali, v kateri izrecno pi\u0161e, da se to nikakor ne bi smelo dogajati, da je \u017ertev \u017ertev, vredna vsega spo\u0161tovanja, tisti pa, ki je storil zlo\u010din, pa je vreden vsega obsojanja, ne glede na to, v imenu katere ideologije je zlo\u010din storjen. \nDruga stvar, ki zadevo daje v nenavadno lu\u010d, je, da to naslavljam na ministra za gospodarski razvoj in tehnologijo. Ampak \u017eal je sedaj po novem zakonu on tisti, ki je pristojen za stvari, ki jih \u017eelim vpra\u0161ati. To je eden od absurdov, ki jih je prinesla spremenjena zakonodaja, in to je bil tudi eden od razlogov, zaradi katerih je nisem podprl, ker mislim, da to tja nikakor ne sodi, kve\u010djemu na pravosodje ali pa morda na notranje zadeve ali pa bi pustili tam kjer je bilo. Vsekakor je problem Hude jame ve\u010dplasten. Huda jama je na nek na\u010din na\u0161a zgodovinska dedi\u0161\u010dina, \u017eal, s katero se je treba odgovorno soo\u010diti. Eden od temeljnih razlogov za moje vpra\u0161anje je dejstvo, da je v slabem stanju, da grozi, da kmalu ne bo ve\u010d fizi\u010dno mo\u017eno vstopiti vanjo, vemo pa, da je bil odkopan samo manj\u0161i del, da so vsaj \u0161e trije \u0161ahti notri, kjer naj bi le\u017ealo, po nekaterih ocenah, \u0161e kar nekaj tiso\u010d zverinsko pobitih ljudi, vendar tega nih\u010de ne more preveriti, ker za to ni ne tehni\u010dnih mo\u017enosti in v tem trenutku niti tistih minimalnih sredstev, ki bi bila za to potrebna. In smo spet pri absurdu, s katerim se soo\u010da samo Slovenija, kolikor jaz vem, in nih\u010de ve\u010d drug, \u017ee dolgo ne. Da pri nas pu\u0161\u010damo trupla le\u017eati po rudni\u0161kih ja\u0161kih, pod smeti\u0161\u010di, povsod. Za koga v resnici gre? Huda jama je posebna zato, ker so tam trije narodi. Se pravi Slovenci, Hrvatje, Avstrijci. Ker se je dogajala veliko po koncu druge svetovne vojne, zlo\u010dini tam so se zdavnaj po koncu druge svetovne vojne dogajali in ker tam ni mo\u017eno to odpraviti, da gre za neke sodelavce okupatorja. Tam so bile med ostalimi \u017eiva zazidana mladoletna dekleta, kar je nepopisan, nepojmljiv zlo\u010din, primerljiv samo s tem kar po\u010dne ISIS danes tam v Siriji. \nIn zaradi tega postavljam vpra\u0161anje:\nKaj boste storili, da bo omogo\u010den ves \u010das nemoten, neoviran in celovit ogled tega dela na\u0161e zgodovinske dedi\u0161\u010dine?"
        ],
        "_version_": 1558596135313997824,
        "id": "g518605",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 10082,
        "party_i": 1,
        "datetime_dt": "2018-03-27T02:00:00Z",
        "speaker_i": 88,
        "content_t": [
          "Spo\u0161tovani podpredsednik, hvala za besedo.\nKolegice, kolegi, Slovenija je v \u010dasu druge svetovne vojne utrpela veliko izgubo \u2013 \u010dlove\u0161ko, moralno in materialno. Med vojno so bile nekatere vasi popolnoma po\u017egane, mesta poru\u0161ena, nemalo ljudi pa je pre\u017eivljalo neposredne vojne grozote tudi na ta na\u010din, da so bili izgnani iz svojih domov, \u0161e posebej v vzhodnem delu Slovenije. Po osamosvojitvi Slovenije so ti izgnanci sicer dobili povrnjene nekatere osebne od\u0161kodnine, vendar pa je vpra\u0161anje od\u0161kodnin za gmotno \u0161kodo v celoti ostalo odprto. Biv\u0161a jugoslovanska diplomacija od Nem\u010dije, ki se ni dr\u017eala mednarodno dogovorjenih obveznosti o pla\u010dilu vojne \u0161kode, ni bila sposobna izterjati vojnega dolga, \u017eal pa tudi v samostojni Sloveniji vpra\u0161anje povra\u010dila vojne \u0161kode ni do\u010dakalo epiloga. Kljub temu, da so vsakokratni nosilci politi\u010dnih funkcij priznavali, da vpra\u0161anje povra\u010dila ostaja odprto, pa nek odlo\u010dnej\u0161i korak naprej na \u017ealost ni bil storjen. Gonilna sila pri re\u0161evanju statusa in zahtevkov o\u0161kodovanih je Dru\u0161tvo izgnancev Slovenije, ki v \u017eelji, da se povrne premo\u017eenjska \u0161koda, ki je bila Slovencem povzro\u010dena med drugo svetovno vojno, \u017ee vrsto let apelira na slovenski politi\u010dni vrh, vendar do danes \u017eal brez uspeha. Oktobra 2008 je bilo sicer kon\u010dno besedilo predloga zakona, ki bi predvideval povra\u010dilo premo\u017eenjske \u0161kode usklajeno in takrat se je zdelo, da se bo re\u0161evanje tega vpra\u0161anja kon\u010dno premaknilo iz mrtve to\u010dke. Ker pa celotna koalicija predloga zakona takrat ni podpirala, je bil to razlog, da ga takratna vlada ni dala v sprejem Dr\u017eavnemu zboru. Sledile so volitve in od leta 2009 je re\u0161evanje problema stagniralo. \nPoslanci Poslanske skupine Stranke modernega centra smo s prvopodpisanim kolegom dr. Milanom Brglezom v zakonodajni postopek konec februarja vlo\u017eili predlog zakona, ki re\u0161uje vpra\u0161anje povra\u010dila premo\u017eenjske \u0161kode iz druge svetovne vojne. \u010cetudi gre le za simboli\u010dno vi\u0161ino od\u0161kodnine, se nam zdi prav, da se ta krivica iz zgodovine na\u0161e dr\u017eave kon\u010dno odpravi, \u0161e zlasti zato ker je od vrnitve slovenskih izgnancev in beguncev na svoje domove iz nem\u0161kih tabori\u0161\u010d in od drugod minilo ve\u010d kot 70 let. Hkrati s tem zakonom dokon\u010dno izpolnjujemo zavezo Zakona o \u017ertvah vojnega nasilja, od sprejema katerega je minilo \u017ee 23 let. Veseli nas, da je predlog zakona, ki zapira vpra\u0161anja od\u0161kodnin za gmotno \u0161kodo, kon\u010dno v zakonodajnem postopku. Ne samo predlagatelji, temve\u010d tudi \u017ertve vojnega nasilja, ki so upravi\u010deni do od\u0161kodnine za gmotno \u0161kodo, se nadejamo, da bi bil predlog zakona, ne glede na aktualne dogodke, sprejet \u0161e v tem mandatu, v nasprotnem primeru pa vsekakor pri\u010dakujemo \u0161ir\u0161o politi\u010dno podporo naslednjega sklica Dr\u017eavnega zbora in naslednje vlade, da postopek re\u0161evanja tega velikega vpra\u0161anja nadaljuje in da bo predlog zakona v doglednem \u010dasu tudi sprejet. \nJasno je, da se slovenski izgnanci svojim upravi\u010denim zahtevam v zvezi s tem ne bodo odpovedali in tako je tudi prav. Gre za civilizacijsko vpra\u0161anje, ne gre za ideolo\u0161ko, gre za vpra\u0161anje pravice. Zato apeliramo tudi na vse ostale poslanske skupine, da predlog zakona podprejo.\nHvala."
        ],
        "_version_": 1596105527524327424,
        "id": "g1377726",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 5824,
        "party_i": 1,
        "datetime_dt": "2015-05-08T02:00:00Z",
        "speaker_i": 11,
        "content_t": [
          "Hvala lepa.\nSpo\u0161tovane in spo\u0161tovani. Jutri, 9. maja praznujemo Dan Evrope, dan ko je Robert Schuman izhajajo\u010d iz ideje Jeana Monneta predlagal ustanovitev Evropske skupnosti za premog in jeklo ter postavil temelje evropskega povezovanja. \nDanes in jutri pa se spominjamo \u0161e enega pomembnega zgodovinskega dogodka, in sicer 70. obletnice konca druge svetovne vojne v Evropi. Oba praznika nista povezana samo simboli\u010dno, ampak tudi dejansko. Konec druge svetovne vojne je bil predpogoj za vzpostavitev sodelovanja in \u2013 zanimivo \u2013 sodelovanje se je za\u010delo najprej prav med dvema dr\u017eavama, ki sta bili v drugi svetovni vojni najve\u010dji sovra\u017enici. To je tisto, kar velja poudariti danes, ko na evropski celini prihaja do ponovnih geopoliti\u010dnih premikov. V desetletjih, ki so sledila so nekdanji smrtni sovra\u017eniki znali in uspeli dose\u010di pomiritev ter spravo. Na trdnih temeljih pomiritve so uspeli oblikovati skupne vrednote ter zgraditi vsestransko in vsesplo\u0161no sodelovanje. Uspeli so oblikovati mo\u010dno in trdno unijo, ki je presegla tudi najbolj optimisti\u010dna pri\u010dakovanja t.i. o\u010detov evropskega povezovanja in po zaslugi katere evropska celina \u017ee 70 let \u017eivi v miru in blagostanju. 70 let po koncu druge svetovne vojne je ro\u017eljanje z oro\u017ejem vsaj za ve\u010dino Evropejk in Evropejcev nekaj oddaljenega, nekaj kar se nas na prvi pogled in neposredno morda niti ne ti\u010de. Vendar pa je tak\u0161no razmi\u0161ljanje ne le zmotno in omejeno, temve\u010d tudi nevarno. Konflikti in nasilje se \u017ee vse od konca hladne vojne dogajajo tudi znotraj evropske celine, v 90. so to bile balkanske vojne, danes je to vzhodna Ukrajina pa tudi sredozemsko sosedje. Evropske dr\u017eave, ki so leta 1950 stopile skupaj in dejale: \"Nikoli ve\u010d vojne\", se zadnjih 25 let ne zavedajo, da \u017ee ves ta \u010das na evropski celini ni miru, ki je predpogoj za kakovostno \u017eivljenje in \u017eivljenje ljudi v blaginji. \u017dal Evropska unija na tem podro\u010dju ne naredi dovolj. Saj ne da se ne trudimo, a morali bi storiti ve\u010d. Konec koncev je ogro\u017eanje miru na pragu Evropske unije lahko velika nevarnost tudi za razvoj in obstoj Evropske unije. A to ni edina te\u017eava, s katero se spopada Evropska unija danes. Njen velik problem postaja tudi rev\u0161\u010dina in negotova vsakodnevna realnost. Kriza je ti dve vpra\u0161anji \u0161e poglobila, pri \u010demer pa izgleda, da Evropska unija ne najde primernih odgovorov kako bi zadeve pognala naprej. Razmere ji ote\u017euje tudi globalna negotovost, tako varnostna kot ekonomska, ki se odra\u017ea v \u0161tevilnih varnostnih gro\u017enjah v regiji in \u0161ir\u0161e, pa tudi v dejstvu, da osmina svetovnega prebivalstva \u0161e vedno \u017eivi v skrajni rev\u0161\u010dini. Na\u0161a dol\u017enost je, da ta vpra\u0161anja re\u0161imo. \u010cetudi se zavedam, da hokuspokus re\u0161itev ni, pa bi morali biti pri re\u0161evanju teh vpra\u0161anj bolj ambiciozni.\nLeto\u0161nje leto je bilo razgla\u0161eno za evropsko leto za razvoj, s \u010dimer \u017eeli Unija pod sloganom \"Na\u0161 svet, na\u0161e dostojanstvo, na\u0161a prihodnost\" svoje dr\u017eavljane in dr\u017eavljanke informirati o pomenu razvojnega sodelovanja ter jih hkrati spodbuditi k aktivnemu sodelovanju. Izjemno me veseli, da so se v projekt vklju\u010dili tudi mladi, ki nam boste danes predstavili nekaj va\u0161ih videnj in razumevanj razvojnega zaostanka in neenakosti. Menim namre\u010d, da je globalna neenakost presegla vse meje dopustnega in razumnega. Na eni strani razvitost in \u017ee kar nedostojno bogastvo ter razsipni\u0161tvo, na drugi strani rev\u0161\u010dina in nezasli\u0161ana beda. Tak\u0161ne nepravi\u010dnosti in brezsr\u010dne solidarnosti, pa tudi zavedanja da gre za vpra\u0161anja, ki se ti\u010dejo vseh nas in ne le tistih, ki so la\u010dni in \u017eivijo v pomanjkanju, prihodnost sveta ne more biti ne mirna ne stabilna, ne more biti obetavna, kaj \u0161ele optimisti\u010dna. \nSpo\u0161tovane, spo\u0161tovani. Pred \u010dasom sem si \u017ee izposodil besede starogr\u0161kega zgodovinarja Tukidida. Dovolite mi, da jih ponovim: \"Identi\u010dni interesi so najbolj zanesljiva vez tako med dr\u017eavami, kot med posamezniki.\" Tega se je zavedal tudi \u017ee o\u010de evropskega povezovanja Robert Schuman, ki je bil trdno prepri\u010dan, da je morebitne vojne mogo\u010de prepre\u010diti z gospodarskim sodelovanjem, ki bi se postopno razvilo v politi\u010dno povezovanje, in imel je prav.\nPred sedmimi desetletji se je Evropa ukvarjala z vpra\u0161anjem zagotovitve miru, danes so izzivi sicer druga\u010dni, a ni\u010d manj pere\u010di. Vpra\u0161anje kako dokon\u010dno odpraviti rev\u0161\u010dino in zmanj\u0161ati globalne nepravi\u010dnosti je tisto, na katerem lahko Evropska unija uspe ali pade. Verjamem pa, da Unija in njene \u010dlanice premoremo dovolj identi\u010dnega interesa, solidarnosti in odgovornosti, predvsem pa politi\u010dne volje, da svet oblikujemo v smer, da bo varen, pravi\u010den, predvsem pa svet za vse \u2013 zate, zame in za vse na\u0161e soljudi, naj si bodo ob na\u0161ih dr\u017eavah ali pa v mednarodni skupnosti, na\u0161a odgovornost se mora za\u010deti zdaj in tukaj. Zdi se mi, da nas prav v teh kriznih \u010dasih Evropa in Svet potrebujta bolj, ko si mi mislimo. \nZato naj bo ob dana\u0161njem prazniku moj poziv vsem nam, da se s svojimi talenti aktivno vklju\u010dimo v izgradnjo miru in blaginje v Evropi in \u0161ir\u0161e. Bodimo aktivni in bodimo drzni. Verjamem, da bo svet, \u010de se bomo v krepitev miru in blaginje vklju\u010dili \u017ee danes, \u010dez pet let veliko bolj naklonjen in prijazen.\nHvala za pozornost.\n/ aplavz/"
        ],
        "_version_": 1588709602658091008,
        "id": "g1357763",
        "org_i": 26
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 9456,
        "party_i": 7,
        "datetime_dt": "2016-04-15T02:00:00Z",
        "speaker_i": 83,
        "content_t": [
          "Hvala za besedo in lep pozdrav vsem. Razprava o uresni\u010devanju zakona o prikritih vojnih grobi\u0161\u010dih in pokopu \u017ertev in tudi razmislek o pravici do groba, je ena od razprav, ki ima gotovo zelo obse\u017eno zgodovino tudi v razpravah v samostojni Sloveniji. Ko se pogovarjamo o uresni\u010devanju zakonov je to res ena od pomembnih vpra\u0161anj tudi zato, ker o\u010ditno vse najve\u010dje svetovne krize pustijo zelo resne posledice v Sloveniji ali pa predvsem v Sloveniji. Tukaj imam v mislih prvo in drugo svetovno vojno kot tudi gospodarsko in finan\u010dno svetovno krizo, ki je v zadnjem obdobju zelo aktualna in je prizadela tudi Slovenijo in v tem smislu tudi zelo ote\u017eila izvajanje zakonodaje v Sloveniji. To je eno od resnih vpra\u0161anj, na katerega sem tudi sam v veliki meri opozarjal, ko smo se odlo\u010dali o tem ali sprejeti tudi v ustavo fiskalno pravilo in omejiti javno uporabo in dati prednost zgolj finan\u010dnim mehanizmom, ki so brezosebni, ki se ne ozirajo niti na mrtve, niti na \u017eive, ampak zgolj na finan\u010dne potrebe. \nTako da to opozorilo, ki ga je dala tudi Varuhinja \u010dlovekovih pravic v svojem poro\u010dilu, da je potrebno zagotavljati ustrezna sredstva tudi za izvajanje tega zakona, je zagotovo upravi\u010deno in mislim, da bo potrebno premagati v Sloveniji tudi to svetovno krizo, ki smo jo zaznamovali in ima posledice zaradi zru\u0161itve gospodarstva, kar 60.000 delovnih mest je bilo v zadnjem obdobju izgubljenih v Sloveniji. Zelo hitro se postavi vpra\u0161anje oblikovanja ustreznega dr\u017eavnega prora\u010duna in s tem tudi zagotavljanje izvajanja vseh zakonov.Zato mislim, da bo izredno pomembno in potrebno, da zdru\u017eimo razmislek o tem kaj je tisto, kar nas bo pravzaprav zdru\u017eevalo pri re\u0161evanju in izvajanju vseh zakonov, da zadostimo vsem kriterijem, za katere smo se zavezali celo na ustavnem nivoju. \u0160e vedno poudarjam, da je to po mojem mnenju bilo preuranjeno, dokler ne izpeljemo tiste nujne in obse\u017ene zaveze v posamezni zakonodaji v posameznih zakonih. Eden je nenazadnje tudi ta, o katerem se danes pogovarjamo. \n (nadaljevanje) To skrb o skupnem naboju in dobrem na\u010drtovanju tro\u0161enja javnih sredstev za uresni\u010devanje zakona, pa \u017eelim nekako izpostaviti tudi skozi ta prizadevanja, o katerem je v veliki meri tekla beseda tudi danes v uvodnem delu, in sicer gre za obele\u017eja, gre za na\u010din kako pravzaprav organizirati ali skupen pokop in kako pravzaprav vse to speljati. V nekaterih to\u010dkah je soglasje, na nekaterih o\u010ditno \u0161e ne, ampak ob vsem tem, sem \u017eelel kljub vsemu odpreti eno temo, ki bi bila smotrna in smiselna predvsem tako iz zgodovinskih razlogov, ki so pripeljali do tega, da se danes pogovarjamo o uresni\u010devanju zakona o prikritih vojnih grobi\u0161\u010dih kot tudi tega dejstva, da \u017eivimo v samostojni dr\u017eavi, ker tudi sami moramo oblikovati skupne in dobre re\u0161itve. \nTukaj imam v mislih dejansko obele\u017eje, ki ga Slovenija \u017ee ima. Postavljeno je bilo ob 20. obletnici zmage nad fa\u0161izmom oziroma takrat se je za\u010del projekt ob 20. obletnici zmage nad fa\u0161izmom leta 1965, postavljen pa je bil \u0161ele 30. 5. 1975. Gre za spomenik revolucije, ki je postavljen na Trgu republike, torej na na\u0161em skupnem trgu, Trgu republike in ko se poglobimo v vsebino avtorjevih besed, ki je tudi opisal ta spomenik, ga opisuje na na\u010din, da je uporabil za upodobitev narodovega zatiranja skozi zgodovino levo stran, desna stran pa predstavlja upor temu zatiranju in prebuditev naroda v revoluciji. \nMislim, da za kakr\u0161nokoli re\u0161evanje v prihodnosti tega vpra\u0161anja, je potrebno zelo dobro poznati svojo zgodovino, svojo prehojeno pot in \u010de smo korektni, Slovenci smo bili v izjemno te\u017eki situaciji prav v \u010dasu druge svetovne vojne. Tudi v prvi svetovni vojni, ko \u0161e nismo imeli svoje dr\u017eave, smo se intenzivno vklju\u010dili v to, da se vendarle kot Slovenci ohranimo kot narod in doka\u017eemo, da smo lahko tudi v najte\u017ejih trenutkih odlo\u010dni branitelji tistega ozemlja, na katerem smo \u017eiveli. Slovensko ozemlje je bilo bistveno ve\u010dje v zgodovini kot ga imamo danes v svoji samostojni dr\u017eavi. Bila bi resni\u010dno zelo velika tragedija, \u010de bi v drugi svetovni vojni razkosani tako kot je bilo tudi predvideno. Med delom, ki si ga je odredila takrat fa\u0161isti\u010dna Italija, nacisti\u010dna Nem\u010dija, Hrva\u0161ka in ne nazadnje tudi Mad\u017earska. Takrat bi se lahko precej pribli\u017eali tisti to\u010dki, da smo umrli kar vsi, predvsem kot narod. Ta preboj, ki se je zgodil in je ohranil slovenski narod in gradil svojo dr\u017eavnost potem do dokon\u010dne osamosvojitve, je ponazorjen tudi na tem spomeniku. \nMislim, da bi bilo dobro, da bi se posku\u0161alo ta impozanten spomenik nadgraditi tudi z vsem, kar se je potem zgodilo tudi po osamosvojitveni vojni oziroma v okviru osamosvojitvene vojne in nenazadnje do dana\u0161njih dni. To bi lahko bila ena od skupnih tem, ki bi lahko dajala odgovore na vpra\u0161anja, ki so zapisana v teh zakonih oziroma se odpirajo tudi pri dana\u0161njih razpravah, kajti pomembno je, da pa vendarle najdemo skupno to\u010dko za to, da skozi realno oceno zgodovine, si tudi za\u010drtamo pot v prihodnost in to poka\u017eemo vsem tistim dr\u017eavnikom, ki prihajajo v Slovenijo kot samostojno \n (nadaljevanje) dr\u017eavo, da se zavedamo, da imamo svojo dr\u017eavo, da je ta dr\u017eava nastala po izredno zahtevni poti. Zelo veliko \u017ertev je bilo potrebnih zato, da smo danes v samostojni dr\u017eavi in prav je to, da to tudi poka\u017eemo drugim dr\u017eavnikom, da to pot in te \u017ertve v Sloveniji \u0161e posebej cenimo. \nTo je tisto, kar bi moralo biti tudi osnovno sporo\u010dilo svetu, kajti odlo\u010ditve, ki so bile sprejete tudi po zaklju\u010dku druge svetovne vojne, ne samo v Sloveniji, ampak dejansko znotraj celotnega sveta, ki se je takrat uprl fa\u0161izmu in nacizmu so prinesle zelo drasti\u010dne posledice prav na slovenskem ozemlju. In ta sporo\u010dilnost iz Slovenije celemu svetu, mislim, da ima lahko en poseben polo\u017eaj tudi v re\u0161evanju te aktualne svetovne krize, da nas ne bi jemali kot neko majhno dr\u017eavo, kot eno izjemno pomembno dr\u017eavo za ves svet. Hvala."
        ],
        "_version_": 1589034801556357120,
        "id": "g1213991",
        "org_i": 13
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 9743,
        "party_i": 5,
        "datetime_dt": "2017-09-18T02:00:00Z",
        "speaker_i": 25,
        "content_t": [
          "Hvala lepa. \nPri\u010dakovano, gospod minister. Napadalen, nesramen, navzgrav\u017een. Ne bom dodajal ve\u010d.\nPoglejte, seveda sem rekel vse dr\u017eave, vendar vi dobro veste, da Norve\u0161ka, Velika Britanija, Nem\u010dija, pa \u0161e kdo, niso imele komunizma. Kaj bojo potem oni podpisovali? Seveda sem imel v mislih evropske dr\u017eave, ki so bile v \u010dasu socializma, torej komunisti\u010dne, \u010de \u017eelite. Tu lahko zapenjava, kolikor ho\u010deva. Midva sva \u017ee veliko zapela, pa \u0161e bova, \u010de bo treba. \nNaprej, naslednja zadeva. Vse evropske dr\u017eave, zlasti pa vzhodnoevropske dr\u017eave, nekdanje, imajo 23. avgusta na nek na\u010din dr\u017eavno obele\u017eitev praznika. Slovenija je edina, ki ga nima in samo gospa Vali\u010d Zver hodi na tovrstne dogodke v Evropo. V Sloveniji pa sre\u010damo \u2013 recimo, primer nazadnje, ki sem ga videl iz Maribora \u2013 gospod iz Desusa pa recimo gospa iz SD \u2013 pa veselo razlagajo o boju proti totalitarizmu, fa\u0161izmu in nacizmu. Na komunizem pa kar pozabijo, \u010deprav vsi vemo, da v celi drugi svetovni vojni s strani Nem\u010dije ali Italije ni umrlo toliko Slovencev, kolikor jih je umrlo po drugi svetovni vojni s strani komunisti\u010dnega re\u017eima. To vsi vemo. In vsi to pozabljamo in vsi se delamo slepe.\nTo, kar pa, minister, na\u0161tevate okoli centra, ki ga vodi gospa Vali\u010d Zverova, pa, hvala bogu, da ga \u0161e imamo! Saj ena prej\u0161nja vlada, to je vlada gospod Pahorja, je to hotela ukiniti, tako da ni nakazala sredstev za pla\u010de; pravzaprav je to bila vlada, da ne bom delal krivice, gospe Bratu\u0161kove, da smo si bolj natan\u010dni. Povsem jasna zgodba je, da \u010de so vse vzhodnoevropske dr\u017eave to podpisale, bi moralna dol\u017enost bila, da to podpi\u0161e tudi Republika Slovenija. \nSicer ne pri\u010dakujem nobenega odgovora, ker tisto, kar vi govorite, je tako jasno kot beli dan. Hvala lepa."
        ],
        "_version_": 1579224293573656576,
        "id": "g1326112",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6221,
        "party_i": 5,
        "datetime_dt": "2015-06-30T02:00:00Z",
        "speaker_i": 10,
        "content_t": [
          "Hvala. \nPoglejte, da se vrnemo. Jaz sem govoril o okvirih i tudi namenih zakona. Govoril sem o 1. \u010dlenu zakona, govoril sem, da je to v skladu z mednarodnim humanitarnim pravom, z na\u010deli, opravilih in ravnanju z mrtvimi dolo\u010denimi iz \u017eenevske konvencijami, tistimi po drugi svetovni vojni. Tukaj sta omenjeni iz leta 1949 in domovin, protokol iz leta 1977, govoril sem o namenu zakona. In ravno ta razprava, ta \u0161ir\u0161i del razprave govori o namenu zakona. In govoril sem o na\u010delih mednarodnega humanitarnega prava, ki so veljala takrat, ko se je to zgodilo in tista po katerih bi se morala Slovenija danes ravnati. In zato ne razumem kolega Zormana, \u010de bi dobro poslu\u0161al mojo razpravo, bi potem to razumel. To, da pa govori in vedno ponavlja in napada, da na\u0161a stranka deli, mi govorimo resnico, dejstva, argumente in vse ostalo. To je to dejstvo, ki je bilo zamol\u010dano 45 let. In prosim, spo\u0161tovani predsednik, da tudi njega opozorite. Vedno ponavlja neko mantro. Lahko jaz govorim o va\u0161i stranki, poglejte kolega, dve uri tukaj pa tega ne bom po\u010del, ker imam nek drug nivo razprave. Jaz sem govoril o dejstvih, ki so, ki so se v Sloveniji zgodila, ki jih odkrivajo \u0161tevilni zgodovinarji mednarodno priznani, in ki se z delom mogo\u010de z njimi tudi strinjajo predstavniki zveze borcev. Delno, po vsej verjetnosti. In to, pa da vi ponavljate nekaj drugega, da jaz ne razpravljam. Jaz razpravljam o tem, da boste tisti, ki morda teh zadev ne poznate, da se boste mogo\u010de vtisnili v spomin, in da boste razumeli namen zakona, ki so ga hoteli v Novi Sloveniji, ki so ga pripravili. In govoril sem o 1. \u010dlenu. Kaj pomenijo na\u010dela mednarodnega humanitarnega prava? Kaj pomenijo? Kaj pomenijo v civiliziranih dr\u017eavah, in da v Sloveniji te zadeve ne pomenijo. V prvem delu, tudi takrat, ko sem bil skoraj prekinjen, sem govoril kaj se je zgodilo v tistih najve\u010djih mno\u017ei\u010dnih ali pa v tistem najve\u010djem poboju najve\u010dje bitke v drugi svetovni vojni, lahko re\u010dem, na Normandiji, v tistem DD-ju, kako so tam ravnali, kako so pokopali takoj po vojni na pokopali\u0161\u010du kjer je 22 tiso\u010d 500 vojakov in na drugem, kjer je 12 tiso\u010d 500 vojakov pokopanih. In vse to, ves ta okvir je nekako v 1. \u010dlenu. In govoril sem o 1. \u010dlenu. Zato je to moje napotilo in opozorilo, da kolega Zorman, spomnite, in da nisem govoril o stranki SDS in o stali\u0161\u010dih."
        ],
        "_version_": 1558595678760861696,
        "id": "g553049",
        "org_i": 16
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6675,
        "party_i": 6,
        "datetime_dt": "2015-07-15T02:00:00Z",
        "speaker_i": 63,
        "content_t": [
          "Spo\u0161tovani gospod predsednik, kolegice in kolegi! \n2. aprila 2009, torej pred dobrimi \u0161estimi leti je Evropski parlament sprejel Resolucijo o evropski zavesti in totalitarizmu. Ob njej sta se poenotili tako evropska levica kot desnica, saj ju je podprla velika ve\u010dina evropskih poslancev. Tedaj smo resolucijo soglasno podprli vsi slovenski evropski poslanci, poleg mene tedaj \u0161e Miha Brejc, Lojze Peterle, Romana Jordan Cizelj, Jeklo Kacin, Aurelio Juri in Mojca Dr\u010dar Murko. V tej resoluciji Evropski parlament odlo\u010dno in jasno obsoja vse zlo\u010dine proti \u010dlove\u0161tvu in mno\u017ei\u010dne kr\u0161itve \u010dlovekovih pravic, ki so jih zagre\u0161ili totalitarni in avtoritarni re\u017eimi: fa\u0161izem, nacizem in komunizem. Slovenija je edina dr\u017eava v Evropi, ki so jo tla\u010dili vsi trije najhuj\u0161i totalitarizmi 20. stoletja, torej fa\u0161izem, nacizem in komunizem. A komunizem je, \u017eal, pri nas povzro\u010dil dale\u010d najve\u010d gorja. In kar je \u0161e najhuje, velika ve\u010dina \u017ertev je bila brez sojenja tragi\u010dno pokon\u010dana prav v mesecih po kon\u010dani drugi svetovni vojni. V Sloveniji je bilo do sedaj evidentiranih preko 600 prikritih vojnih grobi\u0161\u010d, v katerih je zakopanih okoli 15 tiso\u010d Slovencev. Vse te \u017ertve do danes nismo pokopali. Veseli me, da je bil sprejet zakon Nove Slovenije o prikritih vojnih grobi\u0161\u010dih in pokopu \u017ertev in smo prepri\u010dani, da bo tudi to pripomoglo na poti k spravi. \u010ce citiramo spo\u0161tovanega nekdanjega predsednika SAZU, pokojnega dr. Jo\u017eeta Trontlja, ki pravi: \"Nacizem in fa\u0161izem ne bosta nikoli oprana krivde za drugo svetovno vojno, za strahotno gorje, ki sta ga povzro\u010dila \u0161tevilnim narodom, za milijone \u017ertev, ki so padle v spopadih, bile pomorjene v tabori\u0161\u010dih ali v medvojnih likvidacijah. Dejstvo pa je, da je v vojno stopil \u0161e tretji totalitarni sistem, komunizem z novimi grozovitostmi.\" Konec citata. \nVsi trije totalitarizmi so zato vredni obsodbe. Ena izmed vsebin te evropske resolucije je tudi zavzemanje poslancev, da bi 23. avgust postal vseevropski dan spomina na \u017ertve vseh totalitarnih in avtoritarnih re\u017eimov, kar v Novi Sloveniji kr\u0161\u010danski demokrati podpiramo. Ohranjanje spomina na te dogodke in njihovo ustrezno zgodovinsko vrednotenje je zagotovo eno od pomembnih zagotovil, da se kaj takega v prihodnosti ne bi ponovilo. V tej smeri je zelo pomembna tudi vzgoja v duhu demokrati\u010dnih vrednot, ki spodbuja tudi kriti\u010dno razmi\u0161ljanje in omogo\u010da pot zorenja v spo\u0161tovanju vrednot in sprejemanju resnice."
        ],
        "_version_": 1558596434104680448,
        "id": "g583677",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6141,
        "party_i": 6,
        "datetime_dt": "2015-03-20T01:00:00Z",
        "speaker_i": 32,
        "content_t": [
          "Spo\u0161tovane kolegice, spo\u0161tovani kolegi, spo\u0161tovani gospod predsednik republike.\nPri\u010denjam 16. sejo Odbora za zunanjo politiko. \nObve\u0161\u010dam vas, da imam dve opravi\u010dili in sicer za dana\u0161njo sejo se je opravi\u010dil \u010dlan Odbora za zunanjo politiko mag. Branko Grims in \u010dlan Odbora za zunanjo politiko mag. Andrej \u0160ircelj. \nVse prisotne prav lepo pozdravljam, \u0161e posebej predsednika Republike Slovenije gospoda Boruta Pahorja s sodelavci in dr\u017eavno sekretarko na Ministrstvu za zunanje zadeve Dragoljuba Ben\u010dina, prav tako s sodelavci. Pozdravljam tudi vse predstavnike medijskih hi\u0161.\nPrehajamo na dolo\u010ditev dnevnega reda seje odbora. S sklicem seje ste prejeli dnevni red seje odbora in ker nisem prejel zahteve za \u0161iritev ali umik to\u010dke z dnevnega reda je dnevni red dolo\u010den, kot je bil predlagan s sklicem.\nPrehajamo na 1. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA, to je RAZPRAVA O OSNUTKU DEKLARACIJE O ZUNANJI POLITIKI REPUBLIKE SLOVENIJE IN O AKTUALNIH ZUNANJEPOLITI\u010cNIH IZZIVIH.\n Prejeli ste gradivo k tej to\u010dki in sicer osnutek deklaracije o zunanji politiki Republike Slovenije z dne 20. januarja 2015. Na to sejo sem povabil predsednika republike Slovenije gospoda Boruta Pahorja in se mu ob tej prilo\u017enosti iskreno zahvaljujem za udele\u017ebo. Prav tako se za udele\u017ebo zahvaljujem tudi dr\u017eavni sekretarki gospe Ben\u010dina.\nDrage kolegice, dragi kolegi, spo\u0161tovani gostje. Leto\u0161nje leto je za Republiko Slovenijo pomembno z vidika obele\u017eevanja pomembnih obletnic. Naj jih navedem zgolj nekaj v okviru 25. obletnice. To so: ustavne spremembe za sprejem imena Republika Slovenija, prve svobodne ve\u010dstrankarske volitve po drugi svetovni vojni, konstitutivna seja demokrati\u010dno izvoljene ve\u010dstrankarske skup\u0161\u010dine Republike Slovenije, deklaracija o suverenosti dr\u017eave Republike Slovenije, zakon o plebiscitu in nato v decembru plebiscit za samostojno dr\u017eavo. Letos bomo obele\u017eili tudi 20. obletnico \u010dlanstva v svetovni trgovinski organizaciji \u2013 WTO in za nami je \u017ee 10. obletnica ratifikacije ustavne pogodbe Evropske unije. Tu sem omenil zgolj nekatere klju\u010dne dogodke, seveda pa ne smemo pozabiti na 70. obletnico konca druge svetovne vojne. \nGlede na vse navedeno in glede na to, da je \u017ee nekaj \u010dasa odprta javna razprava o novi deklaraciji o zunanji politiki Republike Slovenije sem ocenil, da je zelo dobrodo\u0161lo da v zvezi z deklaracijo prisluhnemo tudi predsedniku Republike Slovenije, saj po ustavi predsednik republike predstavlja Republiko Slovenijo in je vrhovni poveljnik njenih obrambnih sil. \nSpo\u0161tovani gospod predsednik republike, visoko cenimo va\u0161o prisotnost na seji Odbora za zunanjo politiko in vam predajam besedo."
        ],
        "_version_": 1558595742344413184,
        "id": "g549131",
        "org_i": 28
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6674,
        "party_i": 5,
        "datetime_dt": "2015-09-29T02:00:00Z",
        "speaker_i": 15,
        "content_t": [
          "Hvala lepa. \nNa to se moram odzvati. Kakorkoli pogledamo ali pa sem poslu\u0161al to razpravo, me zanima, kak\u0161en pa mora\u0161 biti, da bo ta na\u010din po va\u0161e iskren. Res sem zmeden. V prej\u0161nji petnajstminutni razpravi, ki sem jo imel, sem nanizal veliko vpra\u0161anj in tudi argumentov, pa niti na enega dobil odgovor. Je pa tudi treba opozoriti, da nekateri, ki danes napadate to pobudo, re\u0161ujete to ob\u010dutljivo podro\u010dje \u017ee ne\u0161teto dolgo let. Poglejte, \u0161e danes imamo isto stanje, kot je bilo 25 let nazaj. Da citiram kolegico Irgel, katero tudi sam mo\u010dno spo\u0161tujem zaradi njenih prizadevanj za spravo v Sloveniji. Poglejte, mno\u017ei\u010dni pomor, ki se je zgodil v Sloveniji, je za seboj pustil 600 mno\u017ei\u010dnih mori\u0161\u010d, kar ka\u017ee na tragiko, ki je bila \u2013 in \u0161e vedno je \u2013 povzro\u010dena slovenskemu narodu. Tudi sam pravim, da je treba zgodovini narediti konec, ampak iskreno in z dejanji, ne pa z besedami in z nekimi opredelitvami na deklarativni ravni. Nih\u010de danes in do zdaj ni govoril o vidiku odgovornosti za to, kar se je dogajalo. Medijski spektakel. Pa saj, kdo bi delal medijski spektakel iz tega?! To so tragi\u010dne zgodbe in zadnja stvar je, da bi se kdo tega lotil. Je pa res, \u010de pogledamo mogo\u010de primer Nem\u010dije, tam pa \u0161e ljudje danes odgovarjajo za to, kar so delali v tistem obdobju druge svetovne vojne in po drugi svetovni vojni.\nTako vidik odgovornosti pri nas, o odgovornosti nikoli ni\u010d. Tudi v bankah je tako in \u0161e bi sedaj lahko na\u0161teval, ampak ne bom hodil na druga podro\u010dja. Pri nas pa lahko re\u010demo, da gre za tako kasto ljudi, ki ji ne more nih\u010de ni\u010d. Kdaj je kdo odgovarjal za te zlo\u010dine, kr\u0161enje \u010dlovekovih pravic, umore? Nikoli! Seveda, ko pride kak\u0161na taka pobuda, vpra\u0161anje in razprava v javnost, smo tisti, ki o tem govorimo, seveda torpedirani z vseh strani. To se dogaja 25 let dr\u017eavnega zbora, stalno isto. Komu je to v interesu, me zanima! Ker po mojem tukaj, ne vem, vi po mojem niste bili vpleteni v to, ne vem pa, \u010de koga poznate, ki je bil ali pa imel od tega korist, pa je druga zgodba.\n\u0160e enkrat; na\u0161 namen je iskren, opozarja na birokratske ovire, zaradi \u010desar se postopki vle\u010dejo in se bodo vlekli, kot se \u017ee 25 let. Opozorili smo na vidik odgovornosti in se strinjam, Slovenija mora kon\u010dati zgodovino, da se bo v celoti posvetila prihodnosti. Se strinjam, ampak dajmo za to nekaj narediti, ne pa samo govoriti. Hvala lepa."
        ],
        "_version_": 1558595920430366720,
        "id": "g582051",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 7418,
        "datetime_dt": "2015-07-02T02:00:00Z",
        "speaker_i": 2390,
        "content_t": [
          "Lep pozdrav vsem.\nSlovenci so na prostoru mesta Beograd prisotni \u017ee ve\u010d stoletij. Od 16. pa do sredine 19. stoletja so to bili v glavnem posamezniki, ki so sodelovali v bitkah za osvobajanje Beograda. Tu naj omenim grofa Urliha II. Celjskega, matematika Jurija Vego, \u010dastnika Janka Stibilja. V drugi polovici 19. stoletja, natan\u010dneje v 60. Letih 19. stoletja pa iz Slovenije za\u010dnejo prihajati prvi skupine, najve\u010d delavci in intelektualci. V Srbiji so se zaposlovali in delovali kot in\u017eenirji, svetovalci, zdravniki in bolni\u010darke, umetniki ali delavci. Razlogi za naseljevanje so bili v glavnem ekonomski, vendar so bili migracijski tokovi razli\u010dni, od delavskih -najstarej\u0161i, pred in po drugi svetovni vojni, prisilni \u2013 deportacije med drugo svetovno vojno, na\u010drtni \u2013 kolonizacija. Prav tako pa so Slovenci prihajali v Srbijo zaradi slu\u017ebe v dr\u017eavni administraciji ali vojski, precej pa jih je pri\u0161lo tudi zaradi osebnih razlogov. Temu v Srbiji re\u010demo migracije srca. Od takrat pa do danes so Slovenci del zgodovinskega razvoja mesta Beograd. Spomnimo se samo Vladislava Ribnikarja, ustanovitelja in lastnika beograjskega dnevnega \u010dasopisa Politika, ki redno izhaja \u017ee od leta 1904, pa Davorina Jenka, ki je napisal glasbo za dana\u0161njo srbsko himno Bo\u017ee pravde, gradbenega in\u017eenirja Odana Vertov\u0161ka, ki je sodeloval pri gradnji stadiona Partizan in prvih stanovanjskih blokov na novem Beogradu in ki je umrl v 102 letu, kot najstarej\u0161i ob\u010dan Ob\u010dine Stari grad, Bojana Stupice, po katerem se danes imenuje beograjsko gledali\u0161\u010de, prof. dr. Matija Ambro\u017ei\u010da, pediatra in ustanovitelja osrednjega zavoda za za\u0161\u010dito matere in otroka in enega od pobudnikov za ustanovitev pediatri\u010dne klinike v Beogradu skladatelja Zlatana Vaude, ki je med drugim 30 let vodil otro\u0161ki pevski zbor Radiotelevizije Beograd. Pred prvo svetovno vojno je bilo v Beogradu sorazmerno malo Slovencev, ti so se v glavnem naseljevali v manj\u0161ih mestih po Srbiji, najve\u010dji val priseljevanja se je zgodil med obema vojnama, tako da so v 30 letih 20. stoletja Slovenci predstavljali kar 3% vseh prebivalcev Beograda. Beograd je bil kot prestolnica Kraljevine Srbov, Hrvatov in Slovencev in nato Kraljevine Jugoslavije zelo privla\u010den za slovenske ban\u010dnike, trgovce, in\u017eenirje, zasebne podjetnike, obrtnike, \u017eelezni\u010darje in ostale dr\u017eavne uslu\u017ebence, ki so s svojim znanjem, izku\u0161njami in delavnostjo prispevali k razvoju urbane kulture v tem mestu. \nDrugi ve\u010dji val priseljevanja se je zgodil med in po drugi svetovni vojni, ko se je veliko slovenskih dru\u017ein prisilno doselilo v Srbijo. Slovenci so bili v \u010dasu te na\u010drtne kolonizacije naseljevali predvsem v Vojvodini, a se tudi v Beogradu ob\u010duti porast slovenskega prebivalstva. \u017de takoj po prvem ve\u010djemu priseljevanju Slovencev med obema vojnama je nastala potreba po ohranjanju slovenske identitete. Najprej s pomo\u010djo ustanovitve zveze in nato s pomo\u010djo ustanavljanja slovenskih dru\u0161tev. Cilj ustanovljenih dru\u0161tev je bila prvenstveno povezovanje Slovencev, ki \u017eivijo v Srbiji, ohranjanje vizij s Slovenijo in ohranjanje kulturnih, nacionalnih in eti\u010dnih vrednot ter za\u0161\u010dita njihovih pravic, skrb za jezik in nacionalno identiteto se je izkazovalo v organiziranju pouka slovenskega jezika, kulturno-umetni\u0161kih programov, razli\u010dnih izobra\u017eevalnih in ustvarjalnih dejavnosti. V 30 letih 20. stoletja je Beograd postal sredi\u0161\u010de samostojne organizacije Slovencev v Srbiji. V \u010dasu od leta 1921 pa do 1945 je v Beogradu obstajalo kar 8 slovenskih dru\u0161tev: Zveza slu\u017ekinj, Kulturno-prosvetna dru\u0161tva, Prosvetno dru\u0161tvo Cankar, Edinost in Klub Triglav, Dru\u0161tvo Istra, Trst, Gorica pa je imelo predvsem politi\u010dno funkcijo. Leta 1935 je bilo ustanovljeno Dru\u0161tvo Slovencev v Beogradu, ki je poenotilo in nadaljevalo tradicijo delovanja treh manj\u0161ih dru\u0161tev, Kulturno-prosvetnega dru\u0161tva Edinost, Cankar in Kluba Triglav. Dru\u0161tvo je delovalo tudi v \u010dasu druge svetovne vojne, njegova glavna naloga pa je bila pomo\u010d slovenskim izgnancem in izseljencem, poleg tega pa je v tem \u010dasu delovalo tudi Dru\u0161tvo pravoslavnih Slovencev Svetega Cirila in Metoda, takoj osvoboditvi pa je bilo novembra leta 1944 ustanovljeno Slovensko kulturno-prosvetno dru\u0161tvo Franc Rozman. Ena od poglavitnih nalog tega dru\u0161tva je bila ustanovitev 4-razredne osnovne \u0161ole Ivan Cankar, ki je delovala med letom 1945 in 1964. Veliko \u0161tevilo dana\u0161njih \u010dlanov Dru\u0161tva Slovencev v Beogradu Sava je obiskovalo to \u0161olo, o kateri se pripravlja tudi snemanje dokumentarnega filma. Slovenska dru\u0161tva v Beogradu so bila ukinjena s povojno odlo\u010dbo Komunisti\u010dne partije in njenem uveljavljanjem koncepta kulturne politike, zaradi katere so bila ukinjena vsa kulturna in prosvetna dru\u0161tva. Prvi \u010dasopis, ki so ga Slovenci za\u010deli izdajati leta 1931 je bil mese\u010dnik Na\u0161e ognji\u0161\u010de, s pomo\u010djo analize slovenskih glasil in predvsem slovenskega beograjskega tednika Beograjskega Slovenca in Domovine lahko dobimo vpogled v obstoj, delo in aktivnost dru\u0161tev Slovencev. Periodika je poleg \u0161olstva eden od najpomembnej\u0161ih faktorjev v \u017eivljenju nacionalnih manj\u0161in, ki jim pomaga, da ohranijo svojo identiteto, etni\u010dne skupnosti, periodika neguje materni jezik, obve\u0161\u010da \u010dlane manj\u0161ine o pomembnih dogodkih, slu\u017ei za izra\u017eanje mnenja o pomembnih vpra\u0161anjih ter objavljanje \u017eelja, prito\u017eb in zahtev v zvezi z ve\u010dinskim prebivalstvom. Pogosto pa povezuje razseljene pripadnike narodne manj\u0161ine in med njimi ustvarja ob\u010dutek enotne pripadnosti. Do 90. letih 20. stoletja Slovenci v Srbiji \u017eivijo v glavnem v prepletanju z narodi skupne dr\u017eave SFRJ. Iz literature izvemo, da je bilo leta 1988 ustanovljeno Dru\u0161tvo srbsko-slovenskega prijateljstva, ki je tik pred razpadom Jugoslavije prenehalo delovati. po razpadu Jugoslavije in ustanovitvi samostojnih dr\u017eav so Slovenci v Srbiji pridobili status narodne manj\u0161ine in so v skladu z zakoni dr\u017eave Srbije spet za\u010deli delovati organizirano. Beograjsko dru\u0161tvo Slovencev Sava je nastalo nekaj mesecev po vzpostavitvi diplomatskih odnosov med Slovenijo in Zvezno republiko Jugoslavijo leta 2001. Pobuda za ustanovitev dru\u0161tva je pri\u0161la s strani skupine vernikov, ki so se zbirali v cerkvi Svetega Josipa Radnika, da bi na ta na\u010din pripomogli k ohranjanju slovenske kulture in jezika. Dru\u0161tvo so poimenovali s simboli\u010dnim imenom Sava, po reki, ki povezuje obe dr\u017eavi. Od za\u010detnih 20 \u010dlanov, ima dru\u0161tvo danes 1860 \u010dlanov in ve\u010d kot 100 prijateljev dru\u0161tva. Dru\u0161tvo izdaja svoj bilten, ki s svojimi \u010dlanki in rubrikami predstavlja svojevrsten pregled delovanja dru\u0161tva, na voljo pa je v tiskani in elektronski obliki. Delo dru\u0161tva financira Urad vlade Republike Slovenije za Slovence v zamejstvu in po svetu, dru\u0161tvo pa se financira tudi s pomo\u010djo \u010dlanarin, donacij prijateljev ali podjetij in donacij nacionalnega sveta. Delo v dru\u0161tvu je prostovoljno. Uradna vzpostavitev diplomatskih odnosov med obema dr\u017eavama se je za\u010dela 9. decembra leta 2000, veleposlani\u0161tvo Republike Slovenije v Beogradu pa se je odprlo januarja 2001. Slovenski poslovni klub je bil ustanovljen leta 2003, s ciljem, da pomaga slovenskim podjetjem, ki so za\u010dela investirati v Srbiji ter pospe\u0161uje gospodarsko sodelovanje med Slovenijo in Srbijo. Nacionalni svet slovenske narodne manj\u0161ine je najvi\u0161je predstavni\u0161ko telo Slovencev v Republiki Srbiji in zdru\u017euje delo 16 registriranih dru\u0161tev, in eno dru\u0161tvo slovensko-srbskega prijateljstva, zastopa njihove interese in predstavlja slovensko narodno manj\u0161ino na podro\u010dju izobra\u017eevanja, kulture, informiranja in slu\u017ebene uporabe jezika ter tako prispeva k ohranjanju slovenske identitete, jezika in kulture v Srbiji. Nacionalni svet slovenske narodne manj\u0161ine je bil leta 2010 izbran na posrednih volitvah, leta 2014 pa so bile prvi\u010d organizirane neposredne volitve. Delo nacionalnega sveta financira Republika Srbija. Na podlagi podatkov iz dostopnega gradiva je mogo\u010de predstaviti slovenska zdru\u017eenja in organizacije od njihove ustanovitve pa vse do danes. Oblikovanje in delovanje teh dru\u0161tev je bilo podvr\u017eeno zgodovinskim in politi\u010dnim okoli\u0161\u010dinam v \u010dasu Kraljevine Jugoslavije, med drugo svetovno vojno, obdobju SFRJ in obdobju po razpadu SFRJ. Ta dru\u0161tva in organizacije so bila in so pomemben faktor pri ohranjanju in prena\u0161anju nacionalne identitete Slovencev, ki so se priseljevali v Srbijo in Beograd v okviru razli\u010dnih migracijskih tokov in ki so na tem prostoru ustvarili svoja vsakdanja \u017eivljenja. Dru\u0161tva so bila prostori kjer so se prepletali razli\u010dni vplivi slovenske in drugih kultur, jezika ter religije. Ve\u010d desetletna zgodovina slovenskih dru\u0161tev ka\u017ee na razli\u010dne profile ljudi in njihove dejavnosti v okviru izobra\u017eevanja, umetnosti, religije, obrti, ekonomije, politike in tako naprej. Zato se lahko re\u010de, da delovanje dru\u0161tev predstavlja svojevrstno dru\u017ebeno in kulturno oazo za razli\u010dne generacije priseljenih Slovencev in njihovih potomcev. Omenjena dru\u0161tva so oblikovala neprecenljive vire, pisne in ustne, s pomo\u010djo katerih lahko ponovno rekonstruiramo \u017eivljenja posameznih Slovencev v Srbiji. Zaradi nenehne dejavnosti slovenskih dru\u0161tev se neprestano vzpostavlja povezava med preteklostjo in sedanjostjo, med spominom in komunikacijo, med posameznimi in skupinskimi potrebami in interesi, ki so koristni, ne samo za slovensko skupnost, kakor tudi za spoznavanje slovenske kulture v \u0161ir\u0161i dru\u017ebi.\nHvala.\n/ aplavz/"
        ],
        "_version_": 1558596100527489024,
        "id": "g636243",
        "org_i": 12
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6677,
        "party_i": 5,
        "datetime_dt": "2015-05-19T02:00:00Z",
        "speaker_i": 26,
        "content_t": [
          "Gospe in gospodje, zato ne sodite drugih, da ne boste sami sojeni, ker sploh ne veste, o \u010dem govorite. Socialisti, vsi ste isti. Ali \u017eelite to sli\u0161ati na ulicah? Zato gospe in gospodje je vrednotenje tudi tega, kar se je zgodilo po drugi svetovni vojni, tako te\u017eko \u2026"
        ],
        "_version_": 1558596598480502784,
        "id": "g585494",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 5583,
        "party_i": 3,
        "datetime_dt": "2015-11-16T01:00:00Z",
        "speaker_i": 29,
        "content_t": [
          "Hvala lepa.\nGospod Lah, Hitler nas je pripeljal v drugo svetovno vojno in ne bi jaz to perspektivo na dana\u0161nji seji Dr\u017eavnega zbora uveljavljal kot nek svetel cilj. \nBesedo ima gospod Jo\u017ee Tanko."
        ],
        "_version_": 1558596109426753536,
        "id": "g516902",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6449,
        "party_i": 5,
        "datetime_dt": "2015-07-01T02:00:00Z",
        "speaker_i": 26,
        "content_t": [
          "Hvala. \nMoram re\u010di, da sem zelo vesel, da se je prvi oglasil gospod M\u00f6derndorfer, pa zdaj \u0161e enkrat. Namre\u010d, \u0161el je s celim tem arzenalom, ki ga obi\u010dajno poslu\u0161amo, za zganjanje demagogije v tem parlamentu. Demagogija je tisto, ko zavaja\u0161 ljudi z zavestnimi la\u017emi. Zakaj levica do nezavesti poudarja svoj boj proti nacizmu \u017ee od druge svetovne vojne naprej, in tudi v tej obliki, kot je on to zdajle storil. Preprosto zato, da se ne bi opazilo, da gre za dva obraza ene in iste po\u0161asti, za dva obraza enega in istega zla, ker sta nacizem in socializem ali pa komunizem, \u010de \u017eelite, ali pa \u010de \u017eelite, internacionalni socializem kot komunizem, pa nacizem natanko dve isti ideologiji, to\u010dno isto zlo\u010dinski, to\u010dno isto zavr\u017eeni, to\u010dno isto neuspe\u0161ni. Pa \u0161e, mimogrede, obe temeljita predvsem na Marxu. \u010ce kdo ne verjame, vam lahko zdajle za\u010dnem citirati, kolikokrat je Hitler povedal, da tudi njegova z Mein Kampfom in vsem ostalim podprta ideologija temelji na Marxu, na marksizmu, ki je, mimogrede, izvor besede genocid, tistega, da je upravi\u010deno kar iztrebiti neke ljudi, zato ker ti nekaj ne pa\u0161e, ali ti politi\u010dno niso blizu ali gensko ali kakorkoli \u017ee, ali pa so se preprosto rodili s kak\u0161no napako. In zaradi tega se to toliko poudarja. Da se na ves glas tisti hip za\u010dne vpiti, ja, mi smo se pa borili proti nacizmu. Seveda ste se, zaradi tega, ker se je Hitler obrnil proti internacionalnemu socializmu in napadel Rusijo. Do takrat ste bili pa njihovi najzvestej\u0161i zavezniki. In to je izvor zla. To je izvor druge svetovne vojne. Zato je propadla Poljska, ker jo je z ene strani napadel Hitler, z druge strani pa Stalin. To je za\u010detek druge svetovne vojne. In to je za\u010detek tega, kar je potem bremenilo Evropo 50 let, Slovenijo pa \u0161e danes \n (nadaljevanje) bremeni. Drugo najstarej\u0161e tranzicijske levice je, da drugemu o\u010dita\u0161 to\u010dno tisto, kar sam po\u010dne\u0161. In to ste vi perfekten primer. Rekli ste, ja, vi ho\u010dete lustrirati, vi \u017eelite lustracijo. Ja, kaj pa vi po\u010dnete? Pa da ne bom govoril za nazaj. Samo poglejmo dva primera. Trenutno se na vse kriplje lustrira osamosvojitelje in tiste, ki so bili kadarkoli uspe\u0161ni pri vodenju Slovenije kot dr\u017eave. In, recimo, poskus lustracije je bil, da se je Jan\u0161o poslalo z la\u017eiranim, z zlorabo prava, zlorabo pravosodja v zapor, ampak vseeno je bil izvoljen v parlament. In kaj zdaj vi po\u010dnete \u2013 da bo naslednji\u010d lustracija uspe\u0161na, ste pripravili spremembe zakonodaje, da v tem primeru niti kandidirati ne bi ve\u010d mogel, pri takem pravosodju, ki ga imamo mi. O \u010demer je reklo Ustavno sodi\u0161\u010de nekaj zelo lepih besed, da je tisto, da ne dosega niti minimalnih standardov, ki so v Evropi normalni. To je lustracija, gospe in gospodje, kar vi izvajate ta trenutek, to\u010dno ta koalicija. In vi ste bili tisti, ki je prvi predlagal te zakone, tako da to \u0161e poosebljate na nek na\u010din. Pa ko govorite o lustraciji, danes smo imeli pred parimi minutami \"lex Bav\u010dar\" v tej isti sobi, isti smo ga obravnavali. Zakaj je bil ta zakon tako napisan? Prvi\u010d, za propagando gospoda ministra, drugi\u010d pa za ma\u0161\u010devanje nad osamosvojiteljem, gospodom Bav\u010darjem. Jaz osebno nimam ni\u010d simpatij do tistega, kar je on potem v gospodarstvu po\u010denjal. Ampak zakaj se nad njim ma\u0161\u010duje, ne gre se pa, recimo, pogledat, kaj je po\u010denjal gospod Jankovi\u0107, ne gre se pogledat, kaj so po\u010denjali vsi drugi. Tam se pa ni\u010d ne naredi, sploh se ne premakne. Ej, procesa ni nobenega, ni\u010d! Nula! Oni se celo hvali na zagreb\u0161ki televiziji, tvoj biv\u0161i \u0161ef, mimogrede, da lahko on dela, kar ho\u010de v Sloveniji, ker je proti Janezu Jan\u0161i. Ja, super! Kak\u0161na dr\u017eava pa smo mi, gospe in gospodje? Dr\u017eava neprekinjene permanentne lustracije tistih, ki so to dr\u017eavo ustanovili, to pa smo v resnici. In to vi vsi po\u010dnete, zavestno ali pa ne zavestno. Lahko tudi re\u010dete, da ne veste, kaj po\u010dnete, ampak dejstvo pa je, da se to ta hip tu dogaja, pred nekaj minutami se je v tej isti sobi, v tej isti sestavi. In ko govorite za nazaj, ne samo leta 1988\u2026 / nerazumljivo/, to je bilo tam nekje, ampak leta 1989, \u010de ne veste tega, je bila ena cela dru\u017eina, ki je samo plavala tamle \u010dez Dravo, postreljena s streli v hrbet. To je bila pa Jugoslavija, pa kako je \u017ee rekel tisti gospod \u2013 najvi\u0161ji socialisti\u010dni dose\u017eki. Ja, to so bili najvi\u0161ji socialisti\u010dni dose\u017eki! Cela dru\u017eina, neoboro\u017eena, nikomur niso ni\u010d hoteli, samo v sosednjo Avstrijo so plavali. Vsi so bili postreljeni s streli v hrbet, tako, mimogrede, greste lahko \u010dasopise za nazaj pogledat; takrat smo bili \u017ee tako dale\u010d, da so vsaj \u010dasopisi o tem poro\u010dali. Tako da ne govoriti takih stvari. \nIn, konec koncev, ker sem opozoril, da gre tu za vpra\u0161anje razvoja, za vpra\u0161anje, kako naprej, bistvo tega je, da se enkrat prekine z la\u017emi, da se prekine z demagogijo, da se opre na prave vrednote. Zato, da taki, ki so pred, recimo, samo nekaj leti tako grozljivo neuspe\u0161no vodili Slovenijo, da so v enoletnem vladanju gospe Alenke Bratu\u0161ek v najkraj\u0161em obdobju najbolj zadol\u017eili Slovenijo. In, gospod, vi ste bili takrat \u0161ef njenega, kaj \u017ee, poslanske skupine in nosite veliko mero odgovornosti za to, kar se je takrat dogajalo. In zato ne kri\u010dite in ne ka\u017eite s prstom na druge. Kajti, kaj \u017ee pravi neka zelo znana knjiga, ki je vi o\u010ditno ne berete, \"najprej pospravi pred svojim pragom, potem pa lahko \u0161ele kaj drugega naredi\u0161\" oziroma \"ne pri\u010daj po krivem\" bi tudi bil nek lep izraz iz tam. Toliko."
        ],
        "_version_": 1558596485108465664,
        "id": "g566937",
        "org_i": 25
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 10082,
        "party_i": 7,
        "datetime_dt": "2018-03-27T02:00:00Z",
        "speaker_i": 30,
        "content_t": [
          "Spo\u0161tovani podpredsednik, hvala lepa za besedo. \nPred nami je tema, ki je \u017ee dalj \u010dasa odprta, ki se nana\u0161a na skupino ljudi, prizadetih med II. svetovno vojno. Govorimo o vojnih o\u0161kodovancih, ki \u0161e vedno \u010dakajo, da se tudi to poglavje zgodovine zapre. A kljub vsemu, da imajo poskusi urejanja te materije na zakonodajni ravni \u017ee dolgo brado, vseeno bodeta v o\u010di trenutek in na\u010din obravnave ter poskus zapiranja te te\u017eke teme. Zelo pomembno je, da pri tej temi nobeden od tistih, ki bomo danes zadevo podprli, nima fige v \u017eepu. Zelo pomembno. \u010ce se v preteklosti poskusa sprejemanja zakonodaje, ki jo naslavljajo to tematiko, pospremile vsaj neke javne razprave in polemike ter vsaj minimalen napor uskladiti materijo do te mere, da bo dele\u017ena \u0161ir\u0161e podpore v zakonodajnem postopku, smo sedaj pri\u010da temu, da je sam predsednik Dr\u017eavnega zbora skoncentriral ves proces v prekratke \u010dasovne roke, ki ne omogo\u010dajo zaklju\u010dka zakonodajnega postopka brez, da bi v ihti in ob pomo\u010di izrednih sej to spravili skozi zakonodajno kolesje. Najmanj kar je, ta materija potrebuje vendarle nek konsenz, saj gre za ob\u010dutne finan\u010dne posledice za javne finance. Socialni demokrati urejanju tega podro\u010dja ne nasprotujemo, nasprotno, a nas resno skrbi tovrsten na\u010din odlo\u010danja. Gre za usode ljudi. Govorimo pa tudi, kar je sicer manj pomembno, za 200 milijonov, ki jih v tem trenutku v naslednjih dveh letih, \u017eal, nimamo. Vsi vemo, da ta zakon za\u010dne veljati, \u010de bo sprejet, \u010dez dve leti. \n (nadaljevanje) Govorimo o nekem pav\u0161alnem dolo\u010denem znesku za katerega ravno tako ne vemo ali je pravi\u010den in ali bo tudi na simbolni ravni zadostil vsem potrebam ljudi, ki so trpeli. Menimo, da je odprtih ve\u010d vpra\u0161anj in dilem za katere pa dvomim, da lahko v tem kratkem \u010dasu do volitev, ko so \u010dustva pregreta, dobimo tudi pravo re\u0161itev. Spra\u0161ujem se, kdo bo od tega poskusa v politi\u010dni situaciji tik pred volitvami na nek na\u010din pridobil. Sam \u017ee od leta 2005 opozarjam na problematiko materialnih o\u0161kodovancev druge svetovne vojne, v ustnem poslanskem vpra\u0161anju, ki sem ga zastavil v takratnem pravosodnem ministrstvu, ministru, sem spra\u0161eval kdaj lahko pri\u010dakujemo konkretne zakonodajne predloge, ki bodo razre\u0161evali to vpra\u0161anje. Problematiko, to isto sem ponovil leta 2007. Zato morebiten o\u010ditek, koga, za katerega se je za\u010del politi\u010dni in zgodovinski spomin 9 let kasneje, ko so leta 2014 prvi\u010d stopili na politi\u010dni parket, gospe in gospodje ne pije vode. V oceni stanja predlagatelji navajajo, da je nem\u0161ki okupator ljudem in pravnim osebam na tem ozemlju protipravno in zlo\u010dinsko zaplenil premo\u017eenje ali del premo\u017eenja, ali uni\u010dil premo\u017eenje ali del le tega. Prav tako je okupator izvajal nasilje nad ljudmi, ki so ostali na okupiranem ozemlju oziroma pravnimi osebami, ki niso bile razpu\u0161\u010dene. Tako, da je uporabljal njihovo premo\u017eenje za vojne namene in ga predajal v uporabo ali lastni\u0161tvo drugim posameznikom ter v boju proti narodno osvobodilni vojski in partizanskim odborom Slovenije izvajal represije, ki so vklju\u010devale tudi uni\u010devanje razlastitve, razne druge zaplembe ali navadne tatvine premo\u017eenja. Podobna protipravna in zlo\u010dinska dejanja je izvajal tudi italijanski okupator. Ocena skupne premo\u017eenjske \u0161kode povzro\u010dene zasebnikom zna\u0161a 23 milijard dinarjev. Predlog navaja, da so o\u0161kodovanci druge svetovne vojne v podobnem polo\u017eaju kot upravi\u010denci iz denacionalizacije, zato je sedanja vrednost premo\u017eenjske vojne \u0161kode smiselno ocenjevati na podlagi meril, ki so veljala za ocenjevanje vrednosti premo\u017eenja v postopkih denacionalizacije. Ocenjena sedanja vrednost premo\u017eenjske vojne \u0161kode povzro\u010dene zasebnikom, tako zna\u0161a okoli 1,7 milijarde evrov. Nekdanja Jugoslavija je dobila od agresorskih dr\u017eav povrnjen del vojne \u0161kode in sicer v obliki reparacij, v bistvu nepovratnih sredstev, posredno pa tudi v obliki ugodnej\u0161ih kreditov. O\u0161kodovanci iz tega naslova niso dobili povra\u010dila za premo\u017eenjsko vojno \u0161kodo, ki jim je bila povzro\u010dena med drugo svetovno vojno, kdo naj to zdaj pla\u010da? Najve\u010dja te\u017eava, \u010de \u017eelite, ki spremlja potrjevanje tega ali temu podobnih predlogov iz preteklosti je ravno to, kako dose\u010di dogovor o viru, ki bo zagotovil sredstva za popla\u010dilo od\u0161kodnin, ravno to vpra\u0161anje je tudi razlog, da se je zaprtje te problematike gospe in gospodje toliko let zavleklo. Kdo bo enostavno pla\u010dal to \u0161kodo? Jasno je treba povedati, to \u0161kodo bodo pla\u010dali na\u0161i davkopla\u010devalci ali pa morda kateri drugi. Predlagatelji ponujajo tudi odgovor, pla\u010dali bodo slovenske dr\u017eavljanke in dr\u017eavljani, s tem v na\u0161i poslanski skupini nimamo te\u017eav. V kolikor bi tak predlog imel soglasno podporo vseh politi\u010dnih strank, vendar to vem, da tega ne bo, vendar mi bomo ostali na tej strani, mi bomo tak zakon podprli. Seveda, \u010de bi bile razmere druga\u010dne, \u010de ne bi bile volitve tako blizu, \u010de bi se lahko nekateri vsak dan pogledali v ogledalo, bi lahko sprejeli tudi tak\u0161no stali\u0161\u010de in bi terjali neko \u0161ir\u0161o soglasje, ker to si slovenski izgnanci seveda zaslu\u017eijo. Vendar jasno zaradi javnosti bom povedal, SMC ima 35 poslancev, predsednik Dr\u017eavnega zbora je seveda prvi med enakimi in ima vso mo\u017enost, da skli\u010de izredno sejo z podpisi 23 poslancev in verjamem, da bo to predsednik Dr\u017eavnega zbora storil. In, ko bo predsednik Dr\u017eavnega zbora storil \n(nadaljevanje) za slovenske izgnance to, bomo Socialni demokrati to podprli. Seveda, predsednik Dr\u017eavnega zbora je smatral, da je priznanje Palestine bolj pomembno kot priznanje in o\u0161kodovanje za na\u0161e izgnance in verjamem, da bo tudi za na\u0161e izgnance to storil. Milan, jaz bom podprl ta predlog, ker gre za na\u0161e ljudi, in tudi Socialni demokrati bomo ta zakon podprli. Je pa seveda vpra\u0161anje jutri\u0161njega dne, kako se bo kdo lahko pogledal v ogledalo.\nHvala lepa."
        ],
        "_version_": 1596105527614504960,
        "id": "g1377732",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 10082,
        "party_i": 1,
        "datetime_dt": "2018-03-27T02:00:00Z",
        "speaker_i": 88,
        "content_t": [
          "Hvala lepa.\nJaz se opravi\u010dujem, \u010de bom kaj zaka\u0161ljal, malo se me prehlad loteva, ampak to me ni ustavilo pri tem, da pridem na to to\u010dko in ne razpravljam o zakonu, ki se mi zdi zelo pomemben za odpravo dolo\u010denih krivic povzro\u010denih med drugo svetovno vojno. Zdaj jaz sem presene\u010den danes malo nad to razpravo, sploh od kolegov iz Levice, Desusa, SD, SDS me niti ne presene\u010da toliko, nekako predvidljivo je bilo, da bodo v razpravo o zadevi, ki sama po sebi ni ideolo\u0161ka, da bodo prinesli spet neke zgodbe iz druge svetovne vojne in za\u010deli od\u0161kodnine za premo\u017eenjsko \u0161kodo prepletati z zadevami, ki so se dogajale predvsem po drugi svetovni vojni. Presene\u010da me ta razprava kolegov toliko bolj v tem smislu, \u010de\u0161, ja nekak zakon podpiramo, po drugi strani pa se predlagatelju o\u010dita, \u010de\u0161, da odpira neka nova vpra\u0161anja, cel kup novih vpra\u0161anj, da dela celo krivico izgnancem in o\u0161kodovancem, da se mora vpra\u0161ati, ali se lahko pogleda v ogledalo, skratka pa tudi to, da vse skupaj ni fer, jaz mislim, da so to tako grobi o\u010ditki, da ka\u017eejo k ve\u010djemu, bom rekel, o nekem dvoli\u010dnem pogledu na celotno zadevo, ki je skozi to na\u0161o zgodovino tudi rezultiral temu, da mi tak\u0161nega zakona kot ga obravnavamo danes \u0161e nismo obravnavali v tem Dr\u017eavnem zboru, pa bi ga \u017ee zdavnaj morali. Jaz torej mislim, da te o\u010ditki v smislu napadov na predlagatelja, \u010de\u0161, da si je drznil kot prvo podpisani od nas poslancev, ki smo dali podpisati ta zakon, vlo\u017eiti zakon, ki \u010de\u0161 odpira neke zadeve, neke rane, da so pa\u010d tak\u0161ni o\u010ditki neutemeljeni, kontra produktivni in ne bodo nikoli privedli k re\u0161itvi tega vpra\u0161anja, ki si ga, ki ga nekateri \u010dakajo \u017ee pravzaprav celo \u017eivljenje, nekateri ga pa niso in ga ne bodo nikoli do\u010dakali.\nZdaj razprava o tem, \u010de\u0161 zdaj se je pa tukaj odprla v parlamentu nekak\u0161na razprava kontra izgnancev. Tak\u0161ni o\u010ditki so seveda neutemeljeni. Jaz mislim, da si izgnanci nimajo pred komerkoli po\u010dutiti, recimo temu, zapostavljene ali kakorkoli ali pa, da jim kdorkoli o\u010dita, da so spro\u017eili to vpra\u0161anje. Pravzaprav nasprotno, oni imajo svojo pravico vse od takrat, ko so bili o\u0161kodovani in pravzaprav so tisti, ki imajo nekak\u0161en moralni vi\u0161ek proti vsem ostalim nam, ki moramo odlo\u010diti o tem kdaj in kako bodo pri\u0161li do svoje pravice. Zdaj, \u010de se nekatere Vlade te dr\u017eave in na\u0161e prej\u0161nje dr\u017eave niso spravile re\u0161evanju tega vpra\u0161anja, seveda to mogo\u010de ni na nas, ni na\u0161a krivda, pa vendarle \u010de lahko mi skozi dolo\u010dene ukrepe tudi skozi sprejem dolo\u010denih zakonov oziroma zakona kot je ta, prisilimo to ali naslednjo, sploh pa naslednjo Vlado ali pa naslednje Vlade, da se lotijo tega vpra\u0161anja, potem menim, da je na mestu, da tak\u0161en zakon podpremo, ne glede na to, da odpira dolo\u010dena vpra\u0161anja. In \u010de mislite, da se kdo od o\u0161kodovancev, izgnancev ali pa upravi\u010dencem po tem zakonu, da se po\u010duti nekako zapostavljenega ali pa, bom rekel, v nekem slab\u0161em polo\u017eaju od vseh ostalih, sploh do tistih davkopla\u010devalcev, ki naj bi tak\u0161en zakon prizadel, naj omenim, da smo bili v na\u0161i kratki zgodovini pri\u010da \u0161tevilnim od\u0161kodninam, ki so se izpla\u010devale iz prora\u010duna, pa ne nazadnje tudi od\u0161kodninam Rimskokatoli\u0161ki cerkvi, raznoraznim plemi\u010dem iz naslova denacionalizacije in postopkov, ki so sledili postopkom denacionalizacije in mislim, da moramo glede na to, da to ni pravzaprav nikakr\u0161na posebna praksa v na\u0161i dr\u017eavi, vedno znova uporabiti tam kjer je pa\u010d to potrebno, da se re\u0161ujejo dolo\u010dene pravice. Skratka, jaz ocenjujem, da je ta zakon \u017eal leta 2018, \u017eal, lahko bi bil prej, prvi korak, da se o tem v tem Dr\u017eavnem zboru pogovarjamo v neki izvedbeni fazi ne kot neko poslansko vpra\u0161anje ali pa vpra\u0161anje dolo\u010deni Vladi, ampak kot vpra\u0161anje o tem ali naj bo dolo\u010dena re\u0161itev zapisana v zakonu in potem ali naj bo ta zakon sprejet. Jaz sem vesel, da smo to predlagali v Poslanski skupini SMC. Jaz verjamem. Zdaj vidim, predvolilni \u010das je tukaj, o\u010dita se seveda, \u010de\u0161 da je ta zakon predvolilni, ampak \u010de je to edini o\u010ditek zakonu, potem jaz nisem prepri\u010dan, da vemo zakaj se zakoni sprejemajo. Upam, da bo ta zakon \u0161el skozi v tem mandatu, pa tudi \u010de ne, tudi \u010de ne, sem prepri\u010dan, da je to vpra\u0161anje ostalo odprto \u017ee za za\u010detek naslednjega sklica parlamenta in Vlade. In \u010de me danes vpra\u0161ate zakaj nimamo odgovora Vlade ali kaj podobnega, saj mi smo sli\u0161ali neke pomisleke Vlade \u017ee pri vpra\u0161anjih, ki so se pojavljala ob poslanskih vpra\u0161anjih, pa vendar moramo vedeti, da dolo\u010deni zakoni so lahko poslanski in o njih odlo\u010damo samo poslanci, ne glede na stali\u0161\u010da Vlade jaz verjamem, da ministrstvo za, recimo za finance, ima lahko druga\u010den pogled kot ministrstvo za delo ali pa ministrstvo za gospodarstvo. Skratka, ne glede na to mi moramo ob pretehtanju vseh okoli\u0161\u010din za katere bomo izvedeli tudi ob nadaljnjem odlo\u010danju o tem zakonu, danes smo \u0161ele pri splo\u0161ni razpravi, bomo pa\u010d v pretehtanju vseh teh okoli\u0161\u010din ugotovili ali zakon lahko gre skozi na ta ali na on na\u010din. Verjamem, da \u010de so odprta dolo\u010dena vpra\u0161anja, bomo nanje odgovorili tudi z ustreznimi amandmaji, me pa moti razprava v tem smislu, \u010de\u0161 zdaj ste pa vsega vi krivi ker ste predlagali ta zakon. O\u010ditno nekdo to izgovarja z ob\u010dutkom  dolo\u010dene krivde, ker se podobnih re\u0161itev ni poslu\u017eil sam v preteklosti. \nSem pa zadovoljen po drugi strani, ker ta reakcija ka\u017ee na to, kako ob\u010dutljiva je ta tema in kako nujno jo je re\u0161iti.\nHvala lepa."
        ],
        "_version_": 1596105527835754496,
        "id": "g1377746",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6674,
        "party_i": 6,
        "datetime_dt": "2015-09-21T02:00:00Z",
        "speaker_i": 86,
        "content_t": [
          "Spo\u0161tovani podpredsednik, spo\u0161tovana gospa ministrica in ostale kolegice in kolegi! \nSmo pri\u010da eni najve\u010djih migrantskih begunskih kriz od druge svetovne vojne naprej. Z njo se soo\u010da tudi Republika Slovenija, ki je med vikendom ali konec preteklega tedna ubrala edino pravo pot, in to je pravna pot, in na ta na\u010din zavarovalna zunanje meje Evropske unije oziroma tako imenovano schengensko mejo. Zaradi tega na tem mestu \u010destitam Vladi Republike Slovenije za to modro odlo\u010ditev. Kajti, s tem so tudi bili nekako ohranjeni, ubranjeni temelji Evropske unije, tisti temelji, za katere smo tudi leta 2004 glasovali in jih izbrali, nenazadnje tudi vstopili v Evropsko unijo. \u010cestitke ob tem seveda gre humanitarnim organizacijam, Karitasu, Rde\u010demu kri\u017eu in prostovoljcem, kajti to hkrati pomeni, da je ta begunska kriza tudi velika humanitarna kriza. Pokazali so, da so izjemno prirpavljeni. Tudi policija, va\u0161a policija, ministrica, je pokazala veliko mero dobrodelnosti in humanitarnosti, predvsem v doti\u010dnih primerih izgubljene dru\u017eine in tako naprej. \nMalce \u0161pekuliram in bi na tem mestu \u0161e vedno izpostavljal pripravljenost Vlade Republike Slovenije. Namre\u010d, mi smo bili pri\u010da, \u010de se ne motim, da je v Republiko Slovenijo prestopilo okoli 2 tiso\u010d 700 migrantov, nekje tukaj se vrtijo \u0161tevilke. Spra\u0161ujem se, kaj bi bilo, ni bilo od tega dale\u010d, da bi vseh 20 tiso\u010d migrantov, ki so \u017ee bili na Hrva\u0161kem, prestopili oziroma pritisnili na na\u0161o schengensko mejo, tako so pa bili z vlaki in avtobusi poslani na Mad\u017earsko. So ubrali to pot. \nAli bi bila v temu primeru Vlada Republike Slovenije oziroma Republika Slovenija pripravljena v tolik\u0161ni meri, kot je bila sedaj pripravljena?\nAli bi \u0161e naprej vztrajali pri branjenju schengenske meje?\nAli bi se \u017ee takrat posvetovali v dolo\u010deni meri glede koridorjev?\nBi pa tudi rad vpra\u0161al naprej glede Frontex enot:\nAli ste razmi\u0161ljali kaj v tej smeri v fazi priprave za morebiten naslednji begunski val, da bi Frontex enote za zavarovanje schengenske meje zaprosili tudi za pomo\u010d, glede na to, da se lahko ta val preusmeri, da naslednjih 20 tiso\u010d beguncev ne bo \u0161lo \u010dez Hrva\u0161ko na Mad\u017earsko ampak iz Hrva\u0161ke v Slovenijo, in situacija se bo precej spremenila?\nSem pa, gospa ministrica, vesel, da se sre\u010damo tukaj v Dr\u017eavnem zboru glede na to, da smo vas dr\u017eavljanke in dr\u017eavljani v preteklem tednu resni\u010dno pogre\u0161ali. Vam priporo\u010dam, da se v kriznih situacijah pojavite in s tem daste zaupanje dr\u017eavljankam in dr\u017eavljanom, da so varni. To samo dobronamerno. Hvala."
        ],
        "_version_": 1558596570726793216,
        "id": "g580988",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 9617,
        "party_i": 8,
        "datetime_dt": "2017-06-20T02:00:00Z",
        "speaker_i": 80,
        "content_t": [
          "Hvala za besedo, predsedujo\u010di.\nNesre\u010dni spomenik \u017ee stoji, skorajda je \u017ee dokon\u010dan, in dana\u0161nja novela je zadnja epizoda, ki nazorno ka\u017ee, da gre za totalno polomijo. Gre za spomenik, ki ka\u017ee, da je celoten politi\u010dni \u00bbestablishment\u00ab izgubil kompas, pa tudi busolo. Na \u010delu seveda z Borutom Pahorjem in s celotno t.i. levo sredino in ironi\u010dno je, da je prav ta leva sredina tista, ki je najve\u010d storila za revizijo zgodovine, ki je izni\u010dila status in vlogo Narodno osvobodilnega boja in na ste\u017eaj odprla vrata mra\u010dnja\u0161tvu. Spomenik \u017ertvam vseh vojn, kakor je zastavljen, logiko t.i. sprave, \u0161iri do te mere, da funkcionira kot spomenik zgodovinskega revizionizma. Na ozemlju Slovenije sta se v prej\u0161njem stoletju odvijali dve svetovni vojni, v obeh smo imeli tudi svoj avtonomen odpor. V prvi svetovni vojni so bili to jugoslovanski prostovoljci in uporniki v avstrijski vojski, na primer znamenite Judenbur\u0161ke \u017ertve. V drugi svetovni vojni je bila seveda to osvobodilna fronta, ki se je borila proti nacifa\u0161isti\u010dnemu okupatorju in njegovim sodelavcem. Spra\u0161ujem se torej kak\u0161en je torej smisel skupnega spomenika za nekoga, ki je padel kot vojak v rokah avstrijsko nem\u0161kega imperializma, in za nekoga, ki se je boril proti temu imperializmu. V \u0161e ve\u010dji meri velja to za drugo svetovno vojno, kajti eni so se bojevali proti nacizmu, drugi pa skupaj z nacifa\u0161izmom in s tem za ta nacifa\u0161izem. Tukaj ni in definitivno ne more biti nobene skupne to\u010dke. \u010ce pa je skupna to\u010dka smrt, kot je pri\u0161epnila ena od koalicijskih poslank na seji odbora, potem se spra\u0161ujem ali je to potem spomenik tudi pripadnikom nacisti\u010dnega gestapa in SS, kajti tudi oni so mrtvi. \nVloga spomenika je predvsem v tem, da zabrisuje zgodovinska dejstva, da izena\u010duje politi\u010dne in nazorske opredelitve vojskujo\u010dih se strani in da ne nazadanje rehabilitira kolaboracijo z nacifa\u0161isti\u010dnim okupatorjem, za katere so se odlo\u010dile takratne politi\u010dne in verske elite v Sloveniji. Partizanski upor in domobransko kolaboracijo \u017eeli prikazati kot dve povsem legitimni izbiri, skratka dve strani istega kovanca. Kljub temu, da se je ena stran borila za narodno, kulturno in socialno svobodo, druga pa za dokon\u010dno odpravo le-te ter popoln izbris Slovencev in slovenstva, spo\u0161tovane kolegice in kolegi. \nSpomenik je polomija tudi \n (nadaljevanje) z arhitekturnega in prostorskega vidika. Glede tega se strinja tako strokovna kot splo\u0161na javnost. Polomija je tudi zato, ker zlorablja tako pesnika Otona \u017dupan\u010di\u010da kot njegove verze. \u017dupan\u010di\u010devi verzi, Domovina je ena, so bili zapisani z jasnim namenom, da bi krasili sarkofag, grobnice narodnih herojev. Namen tega spomenika je po\u010dastitev narodnoosvobodilnega boja ter njegovih bork in borcev. Njegovi verzi so torej grobo izigrani iz konteksta in preneseni na spomenik, ki izena\u010duje \u017ertve in rablje in to je nedopustno. Iztrgan je samo za\u010detni del pesmi in to je treba posebej poudariti, zato je zloraba \u0161e huj\u0161a. Na to je na odboru opozorila tudi pesnikova vnukinja. \u017dupan\u010di\u010d je s slavnim govorom pozdravil osvoboditev Ljubljane s strani partizanov. Napisal je prvo partizansko pesem, ki je dobila naslov Ve\u0161 poet svoj dolg. \u017dupan\u010di\u010da ne bi smelo biti na spomeniku, zato smo v Zdru\u017eeni levici predlagali druge verze, pesnika Mateja Bora, Previharimo viharje. Odgovor koalicije je bil samo molk in sprenevedanje. \u017de drugi\u010d po Pahorjevi Vladi leva sredina postavlja spomenik s katerim potvarja zgodovinska dejstva. \nSpomenik na Kongresnem trgu bi morali pustiti nedokon\u010dan, brez citata kot opomnik, da so slovenske politi\u010dne elite izgubile kompas, saj so obrnile hrbet ljudstvu in se spet priklonile pred kapitalom, pred Brusljem, pred Berlinom in levica bo glasovala proti takemu spomeniku."
        ],
        "_version_": 1570998806418292736,
        "id": "g1290764",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6679,
        "party_i": 1,
        "datetime_dt": "2015-03-27T01:00:00Z",
        "speaker_i": 11,
        "content_t": [
          "Spo\u0161tovani predstavniki Vlade, cenjeni kolegice in kolegi poslanci, spo\u0161tovani gostje, dr\u017eavljanke in dr\u017eavljani!\n29. marca leta 1990 je tedanja Skup\u0161\u010dina Republike Slovenije sprejela Zakon o himni Republike Slovenije, s \u010dimer je besedilo himne postala 7. kitica Pre\u0161ernove Zdravljice na melodijo glasbenega pedagoga in skladatelja Stanka Premrla. \u010ceprav se danes spominjamo \u0161ele, \u010de smem tako re\u010di, 25-obletnice sprejetja zakona, ki je Zdravljico ustoli\u010dil kot enega osrednjih nacionalnih in kasneje dr\u017eavnih simbolov, pa je zgodovina na\u0161e himne, torej zgodovina njenega nastajanja in uveljavljanja kot enega od treh osrednji narodno identifikacijskih simbolov, dolga in pestra, podobno, kot je bila dolga in pestra pot do na\u0161e samostojnosti.\nPre\u0161ernova Zdravljica je nastala v \u010dasu dale\u010d pred nastankom slovenske dr\u017eave. Pa vendar je bila ta, \u0161e danes aktualna narodnopoliti\u010dna pesem od svojega nastanka dalje nenadomestljivo povezana s slovenskim narodom in njegovimi prelomnimi zgodovinski trenutki. Lahko bi celo rekli, da je skupaj z narodom zorela. Prero\u0161ki in svetovljanski poet France Pre\u0161eren jo je ustvaril le nekaj let pred izbruhom mar\u010dne revolucije; revolucije, ki je imela za nas Slovence dolgoro\u010dne posledice. V njej je zatorej \u017ee mo\u010d \u010dutiti pomladnega duha narodov, ki se je kot ogenj \u0161iril po tedanjem cesarstvu. Zaradi besedila, ki je bilo \u0161e zlasti v tistem obdobju dale\u010d pred svojim \u010dasom in predstavlja svojevrsten slavospev svobodi, bratstvu, enakopravnosti ter mirnemu so\u017eitju med narodi, pa je Zdravljico za svojo vzelo tudi narodno gibanje za Zedinjeno Slovenijo. Uglasbitev, za katero je zaslu\u017een Stanko Premrl, je bila prvi\u010d javno izvedena leta 1917, torej prav v letu, ko je bila v dunajskem parlamentu simboli\u010dno prebrana znamenita Majni\u0161ka deklaracija. V \u010dasu druge svetovne vojne je navdihovala narodnoosvobodilni boj, ob slovenskem osamosvajanju konec 80. let pa je kot himna spontano dobila svoje mesto tudi v slovenski republi\u0161ki ustavi, s \u010dimer je bila funkcija, ki jo je ta pesem opravljala vse od druge svetovne vojne dalje, pravzaprav le formalno potrjena.\nSpo\u0161tovani! Ob\u017ealujem, da se v zadnjih letih kopja lomijo glede besedila himne, namesto da bi bili ponosni, da imamo himno, ki presega ozke nacionalne okvire, da se njeno besedilo dviguje nad poveli\u010devanjem enega naroda in ene dr\u017eave ter namesto slednjega prena\u0161a temeljne in univerzalne ter nikoli pre\u017eivete ideje miru in medsebojnega sodelovanja, se vrstijo neplodni in nepotrebni ideolo\u0161ki prepiri o tem, katero je bolj in katero manj primerno besedilo. Oda na\u0161i domovini, pesem, ki naj bi nas povezovala in zdru\u017eevala, nas namesto tega razdeljuje in to ni dobro. Kot celota ima Zdravljico nedvomno ve\u010d pomembnih sporo\u010dil, verjamem pa, da je njeno osrednje sporo\u010dilo prav njen brez\u010dasen in vedno aktualen poziv k narodoljubju, svobodoljubju, prijateljstvu, strpnosti, miru in so\u017eitju med narodi \u2013 majhnimi in velikim; torej poziv k spo\u0161tovanju temeljnih vrednot, ki so tudi dobrih 170 let po njenem nastanku \u0161e vedno aktualne, hkrati pa marsikje \u017eal \u0161e vedno neuresni\u010dene.\nSpo\u0161tovani predstavniki Vlade, kolegice in kolegi poslanci, spo\u0161tovane dr\u017eavljanke in dr\u017eavljani! Slovenska himna praznuje 25 let. Bodimo nanjo ponosni, vzemimo si k srcu njene dobrohotne, spravljive in domoljubne besede in jih v dobro vseh nas spravimo v \u017eivljenje.\nZahvaljujem se vam za pozornost ter vas vabim, da prisluhnemo slovenski himni v izvedbi Otro\u0161kega pevskega zbora Osnovne \u0161ole Trnovo pod vodstvom gospe Bojane Glatz.\n/Slovenska himna Zdravljica v izvedbi Otro\u0161kega pevskega zbora Osnovne \u0161ole Trnovo pod vodstvom gospe Bojane Glatz./"
        ],
        "_version_": 1558596605171466240,
        "id": "g586862",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 5584,
        "party_i": 1,
        "datetime_dt": "2015-10-27T01:00:00Z",
        "speaker_i": 11,
        "content_t": [
          "Spo\u0161tovane kolegice poslanke in kolegi poslanci, gospe in gospodje! \nZa\u010denjam nadaljevanje 12. seje Dr\u017eavnega zbora.\nObve\u0161\u010den sem, da se dana\u0161nje seje ne morejo udele\u017eiti naslednje poslanke in poslanci: mag. Jana Jenko, gospa Nada Brinov\u0161ek, gospa Irena Gro\u0161elj Ko\u0161nik, gospa Irena Kotnik, dr. Jasna Murgel, gospod Franc Laj, dr. Mitja Horvat, mag. Matej Tonin, gospod Franc Breznik, gospod Jo\u017eef Horvat, mag. Marko Poga\u010dnik, Luka Mesec in mag. Branko Grims. Vse prisotne lepo pozdravljam! \nPreden preidemo na 27. to\u010dko dnevnega reda, dovolite, da na kratko nagovorim Dr\u017eavni zbor.\nSpo\u0161tovane poslanke in poslanci, dr\u017eavljanke in dr\u017eavljani!\nZadnji oktobrski dnevi, ki se zaklju\u010dijo z dr\u017eavnim praznikom dnevom spomina na mrtve, so \u010das, ko se spominjamo na\u0161ih prednikov ter njihovega \u017eivljenja in dela. Ob tem se v na\u0161e misli pogosto prikradejo tudi vpra\u0161anja, povezana z na\u0161o minljivostjo. Gre za temeljna vpra\u0161anja, s katerimi se moramo sre\u010devati tudi zato, ker so vgrajena v na\u0161o bit. Brez soo\u010denj z njimi ne moremo biti ljudje, torej \u017ealovati za svojimi pokojnimi. A ti dnevi niso samo \u010das samoizpra\u0161evanja o tem, kdo smo, kaj tu po\u010dnemo in kam gremo, ampak so \u010das spomina in po\u010dastitve tistih, ki so od\u0161li pred nami. Nekateri imajo svoj grob, drugi \u0161e vedno ne. Bole\u010dina ljudi, ki se od svojih bli\u017enjih niso mogli posloviti in ki ne vedo, kje le\u017eijo, \u0161e danes nemo je\u010di. \nZgodovina na\u0161ega naroda se pogosto bere podobno, kot se Sofoklejeva Antigona; brata, vpeta v srdit spopad za dr\u017eavo in oblast, padeta, za njima ostane zgolj sestra. Te ne zanimajo razlogi za njun boj, ne vpra\u0161anja krivde, ne ukazi in zakoni novega oblastnika, njena \u017eelja je samo ena: pokopati brata. Kako podobne razmere kot na Slovenskem med in po drugi svetovni vojni! Antigona se ni uklonila. Vedela je, da dela prav, ko je opravila svojo temeljno civilizacijsko dol\u017enost, pokopala je brata, ne glede na posledice. Koliko Antigon je bilo v letih po za\u010detku druge svetovne vojne na Slovenskem? Koliko \u017eelja po pokopu svojih bli\u017enjih in koliko je bilo tistih, ki so bili, ker so ostali zvesti sebi in svojim bli\u017enjim, zaradi ideolo\u0161ke zaslepljenosti razli\u010dnih oblastnikov kaznovani ali celo poslani v smrt? Da, Slovenija je imela in \u0161e ima \u0161tevilne Antigone! \nDr\u017eavni zbor je julija letos sprejel Zakon o prikritih vojnih grobi\u0161\u010dih in pokopu \u017ertev. Ta zakon je le korak v smer, da bo Republika Slovenija po 25 letih kon\u010dno opravila svoj del civilizacijske dol\u017enosti. \u017dalostno je, da tega koraka na\u0161a dr\u017eava ni zmogla pred leto\u0161njim julijem in da vse do leta 1975 o tem nismo niti javno spregovorili.\nSpo\u0161tovani poslanci in spo\u0161tovane poslanke!\nPreminili dr. France Bu\u010dar je na prvem zasedanju prve demokrati\u010dno izvoljene skup\u0161\u010dine dejal: \"S konstituiranjem te skup\u0161\u010dine lahko smatramo, da se je kon\u010dala slovenska dr\u017eavljanska vojna, ki nas je lomila in hromila celega pol stoletja.\" A po vojni ostajajo mrtvi, na\u0161a dol\u017enost pa ostaja, da jih pokopljemo. Zato izrazimo spo\u0161tovanje do vseh na\u0161ih \u017ertev, vseh \u017ertev vojne, vseh \u017ertev vojnega nasilja teh vseh \u017ertev povojnega nasilja, spo\u0161tovanje do vseh \u017ertev okupacije, vseh \u017ertev zaradi kolaboracije, vseh \u017ertev narodnoosvobodilnega boja, vseh \u017ertev zaradi revolucije teh vseh \u017ertev povojnih pobojev, ki so se zgodili na slovenskih tleh, \u0161e posebej pa spo\u0161tovanje do vseh \u017ertev vojnih zlo\u010dinov in zlo\u010dinov proti \u010dlove\u010dnosti, ne glede na to kdo, zakaj in kako jih je storil.\nSkupaj izrazimo spo\u0161tovanje do vseh na\u0161ih \u017ertev z minuto molka. /minuta molka/ \n Naj po\u010divajo v miru! \nPrehajamo na 27. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA, TO JE NA OBRAVNAVO PREDLOGA PRIPORO\u010cILA V ZVEZI S PROBLEMATIKO DELOVANJA DRU\u017dBE ZA UPRAVLJANJE TERJATEV BANK, D. D., V POVEZAVI Z DRU\u017dBAMI IN PODJETJI, KATERIH BAN\u010cNE TERJATVE SO BILE PRENESENE NA DRU\u017dBO ZA UPRAVLJANJE TERJATEV BANK, D. D. \n Predlog priporo\u010dila je v obravnavo Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila Komisija za nadzor javnih financ.\nZa dopolnilno obrazlo\u017eitev predlog priporo\u010dila dajem besedo \u010dlanu Komisije za nadzor javnih financ gospodu Jerneju Vrtovcu."
        ],
        "_version_": 1558596143873523712,
        "id": "g519623",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 9469,
        "party_i": 8,
        "datetime_dt": "2015-03-20T01:00:00Z",
        "speaker_i": 79,
        "content_t": [
          "Hvala, gospa predsednica. Lep pozdrav vsem!\n\u017de uvodoma, da bo jasno, napovedujem obstrukcijo Poslanske skupine Zdru\u017eene levice in v nadaljevanju bi rad razlo\u017eil, \u010demu, tako kot je v skladu s poslovnikom. \nObletnice so obi\u010dajno idealna prilo\u017enost za to, da se spomnimo, da problemi sodobnega sveta niso od v\u010deraj, ampak imajo neko svojo zgodovino. \u010ce bi hoteli danes, po 70 letih konca druge svetovne vojne in 25 letih po razkroju socialisti\u010dnega sistema, pri svojem razmisleku o preteklosti in razumevanju na\u0161e sedanje situacije dejansko narediti korak naprej, mislim, da bi sklic dana\u0161nje seje bil nekoliko druga\u010den. Iz sklica dana\u0161nje razprave je namre\u010d jasno, da se sku\u0161a s selektivno izbranim gradivom in s tem, kar je bilo tudi povedano uvodoma, vzpostaviti na nek na\u010din ena\u010daj med nacizmom, fa\u0161izmom in komunizmom pod oznako totalitarizma, pri \u010demer kajpak gre zgolj in samo za demonizacijo komunisti\u010dnega oziroma socialisti\u010dnega projekta. Namen je razviden tudi iz seznama vabljenih, kjer, na primer, najdemo Novo slovensko zavezo, ki je veteranska organizacija medvojnih kolaboracionistov in zdaj\u0161njih nasprotnikov narodnoosvobodilnega gibanja. Narodnoosvobodilnega boja, da bo jasno, in gibanja OF v Zdru\u017eeni levici ne razumemo samo kot boj za osamosvojitev naroda, ampak tudi kot socialno revolucijo. Tak\u0161no revolucijo, ki je stari dru\u017ebeni red, iz katerega se je, konec koncev, tudi fa\u0161izem porodil, zamenjal z dru\u017ebo socialne pravi\u010dnosti, ki je med drugim prinesla splo\u0161no in enako volilno pravico, predvsem pa socialno, ekonomsko in dru\u017ebeno vklju\u010denost vseh slojev prebivalstva z osrednjim na\u010delom \u2013 ljudsko demokracijo. Zdru\u017eena levica ostro obsoja izena\u010devanje fa\u0161izma in komunizma ter vse poskuse rehabilitacije medvojne kolaboracije s fa\u0161isti\u010dnim vojnim in policijskim strojem, to je, va\u0161kih stra\u017earjev in domobrancev. Socializem oziroma komunizem je najprej s Pari\u0161ko komuno, potem z bojem za splo\u0161no in enako volilno pravico, kasneje s sovjeti delavcev in vojakov ter nazadnje z delavskimi sveti \n (nadaljevanje) v Jugoslaviji odprl perspektivo \u0161irjenja demokracije, na vsa podro\u010dja \u010dlovekovega \u017eivljenja, predvsem tja, kjer tudi v zglednih me\u0161\u010danskih demokracijah vlada / nerazumljivo/ despotizem na delovnem mestu. Uspehi in neuspehi teh projektov za nas predstavlja izhodi\u0161\u010de za razmislek o preteklosti in sedanjosti bojev za bolj\u0161o dru\u017ebo. \nV Zdru\u017eeni levici ocenjujemo, da je potrebno odpreti novo poglavje pri polemikah o drugi svetovni vojni na Slovenskem, pri \u010demer se je nujno potrebno znebiti ideolo\u0161ke navlake hladne vojne, ki v zgodovino pisni stroki pomeni oviro do novih spoznanj. V politiki pa zgolj slu\u017ei nostalgiji za neko Evropo, ki je pravzaprav nikoli ni bilo. \u010ce ho\u010demo danes re\u0161iti demokracijo pred / nerazumljivo/ evropske birokracije, mednarodnih finan\u010dnih ustanov in zastopnikov interesov kapitala, potem moramo biti kriti\u010dni do obstoje\u010de politi\u010dne ureditve, ne pa slikati po\u0161asti totalitarizma 20. stoletja in namigovati, da bi lahko bilo \u0161e huje. \nZaradi navedenih razlogov in v skladu z drugim odstavkom 65. \u010dlena Poslovnika DZ napovedujemo obstrukcijo Poslanske skupine Zdru\u017eena levica pri obravnavi 1. to\u010dke dnevnega reda. V znak protesta torej to razpravo zapu\u0161\u010damo, nadaljevali jo bomo v krogih zainteresirane, svobodomiselne javnosti, ki sprejema vrednote proti fa\u0161izma. Hvala."
        ],
        "_version_": 1596225569426505728,
        "id": "g1378587",
        "org_i": 13
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 5589,
        "party_i": 1,
        "datetime_dt": "2016-06-02T02:00:00Z",
        "speaker_i": 67,
        "content_t": [
          "Predsedujo\u010di, dr\u017eavna sekretarka, kolegice, kolegi, lepo pozdravljeni!\nKot \u017ee ve\u010dkrat re\u010deno, se v Poslanski skupini SMC zavedamo problema prevelike obremenitve pla\u010d. Verjamem pa, da bomo z novim predlogom Ministrstva za finance v zvezi z dav\u010dnim prestrukturiranjem \u0161li nasproti zmanj\u0161anju te obremenitve. Hkrati se mi zdi pomembno, da spremenimo strukturo davkov, zato je potrebna sprememba porazdelitve dav\u010dnega bremena med potro\u0161njo, delom in samim premo\u017eenjem. S tem bomo lahko izbolj\u0161ali tudi konkuren\u010dno poslovno okolje. \nKolega Horvat je v svoji razpravi omenil, da ima Slovenija potencial, da pride med top 5 dr\u017eav na lestvici konkuren\u010dnosti. Jaz se popolnoma strinjam s to izjavo. Nadaljeval pa je, da ta potencial izgubljamo. Oprostite, ampak statistika ka\u017ee ravno nasprotno tej izjavi. Slovenija raste na lestvici konkuren\u010dnosti. \u0160e ve\u010d, gospod Peter Stanovnik z In\u0161tituta za ekonomsko raziskovanje pravi: \"Slovenija je ena od tistih dr\u017eav, ki so na lestvici dosegle najve\u010dji napredek.\" Zato se mi zdijo navedbe kolega Horvata v tem primeru malce nekorektne. \nVelikokrat nam je bilo o\u010ditano, da Vlada ni u\u010dinkovita. \u0160e ve\u010d, biv\u0161a predsednica Vlade trdi, da spimo na lovorikah dela preteklih vlad. Zakaj pa potem \u0161tudija In\u0161tituta za ekonomsko raziskovanje ugotavlja, da je napredek zaznan na podro\u010dju vladne u\u010dinkovitosti? Seveda pa dr\u017ei dejstvo, da to \u0161e vedno ni dovolj, saj smo \u0161e vedno pod predkrizno ravnjo. Ali to mogo\u010de pomeni, da \u0161tudije niso korektne, ki jih izvajajo na\u0161i in\u0161tituti in ima biv\u0161a predsednica prav? \nOb vsem tem, kar se danes pogovarjamo, se najve\u010d vrti okoli postopnega zni\u017eevanja strukturnega primanjkljaja sektorja dr\u017eave in programskega na\u010drtovanja. Veliko napora se vlaga v ukrepe fiskalne konsolidacije. Pri tem pa je pomembno, da se omejevanje dohodkov dose\u017ee s strukturnimi spremembami in v manj\u0161i meri s kr\u010denjem investicij ter interventnimi in linearnimi ukrepi. Da smo pri tem uspe\u0161ni, govori tudi nedavna pohvala evropskega komisarja za gospodarske in finan\u010dne zadeve gospoda Pierra Moscovicija, ki je dejal, da nam \u010destita za napredovanje, ki smo ga dosegli po vrnitvi k zdravim javnim financam.\nPrepri\u010dana pa sem, da ima dr\u017eava \u0161e vedno veliko rezervo tudi pri bolj u\u010dinkovitem pobiranju davkov. Dovolite mi, da vam preberem oziroma povem \u0161e eno \u010disto sve\u017eo informacijo, kaj je danes Vlada sprejela oziroma s \u010dim se je seznanila. Seznanila se je z vmesnim poro\u010dilom o izvajanju Akcijskega na\u010drta prioritetnih aktivnosti ministrstev in vladnih slu\u017eb v letu 2016, sprejetega na seji 25. februarja letos. Ministrstva na bistvenih prioritetnih podro\u010djih Vlade \u2013 gospodarska rast, konsolidacija javnih financ, ukrepi na trgu dela in krepitev zaposlenosti, zdravstveno varstvo \u2013 uresni\u010dujejo zadane naloge. Z ukrepi, ki se izvajajo, \u017eeli Vlada poskrbeti za zmanj\u0161anje administrativnih ovir za dr\u017eavljane, krepitev konkuren\u010dnosti gospodarstva in pravi\u010dnej\u0161o razporeditev dav\u010dnih bremen. Osrednje vodilo Vlade ostaja nadaljnje izbolj\u0161anje \u017eivljenjskega standarda ljudi. Ko se vedno govori, da se ni\u010d ne dela, je ravno danes dokaz, da imamo akcijski na\u010drt, da spremljamo in da delamo. Nadalje je Vlada ravno danes sprejela nov Dvoletni akcijski na\u010drt izvedbe SJU2020 za obdobje 2016\u20132017. To je recimo samo dana\u0161nje delo. \nMed razpravami je bilo omenjeno tudi, da je bila Gorenjska pred drugo svetovno vojno v primerjavi z Avstrijo trikrat bolj razvita, zdaj pa v tej razvitosti pe\u0161a. Spra\u0161ujem pa se, ali od druge svetovne vojne do vlade Mire Cerarja ni vladal nih\u010de? Je zato kriva samo vlada dr. Mira Cerarja? Kaj so potem po\u010dele vlade pred nami? Zdaj to seveda o\u010ditate nam. \nO\u010ditate nam tudi, da nismo socialna dr\u017eava, kar nam pi\u0161e v Ustavi. Naj vas spomnim, da smo v letu 2016 pove\u010dali prora\u010dun za socialne izdatke za 30 milijonov v primerjavi z letom 2015. Toliko iz moje strani."
        ],
        "_version_": 1558596398526496768,
        "id": "g597823",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 10082,
        "party_i": 1,
        "datetime_dt": "2018-03-27T02:00:00Z",
        "speaker_i": 11,
        "content_t": [
          "Hvala gospod podpredsednik. Zahvaljujem se za to mo\u017enost, ki je obi\u010dajna, po predstavitvi stali\u0161\u010d, da predlagatelj pove vsaj par odgovorov, ki so bila izpostavljena ali pa zavrne tiste najhuj\u0161e insinuacije, ki so bile izpostavljene. \nNajprej ne gre za ideolo\u0161ko temo in ne gre za ideolo\u0161ko temo, razen \u010de kdo smatra, da je na\u0161a Ustava ideolo\u0161ka, in da je tudi Zakon o \u017ertvah vojnega nasilja iz leta 1995, na katerega se ta sklicuje, ideolo\u0161ki. Seveda se ga je sku\u0161alo spremeniti z ideolo\u0161kimi nameni, vendar ga leta 2005 ni bilo mo\u017eno spremeniti. In tisti, ki so upravi\u010deni do popla\u010dila, so zgolj tisti, ki ta status \u017ertve vojnega nasilja imajo. Ali jih imajo zaradi tega, ker se jim je neposredno zgodila ali ker so bili potomci, ni pomembno, pomembno je, da ta status \u017ertev vojnega nasilja imajo in ta zakon je osnova. Ta zakon je pravzaprav obljubil pla\u010dilo od\u0161kodnine oziroma \u0161kode v skladu s posebnim zakonom. Da je pri\u0161lo do te od\u0161kodnine, smo morali po\u010dakati do leta 2001, ko je \u0161lo za Zakon o pla\u010dilu od\u0161kodnine \u017ertvam vojnega in povojnega nasilja, ki se je osredoto\u010dil zgolj na negmotno \u0161kodo, torej na \u0161kodo ali pa v bistvu trpljenje pravzaprav, dajmo tako, telesno in du\u0161evno in pa izgubo bli\u017enjega kot osnova za to. Ampak, \u010de gledamo vso problematiko poprave krivic, vemo da je \u0161e par zakonov, ki so pravzaprav pomembni. Prej sem povedal, tri primerljiva obdobja. Tisto, ki je vezano na drugo svetovno vojno, na prej\u0161nji sistem in na na\u0161o osamosvojitev. Tisto, ki je vezano na povojno obdobje, tukaj je zakon o denacionalizaciji primerljiva zadeva v toliko kolikor se nana\u0161a na premo\u017eenjsko \u0161kodo. Tisto kar se nana\u0161a pa na osamosvojitveno obdobje, smo leta 1991 sprejeli Zakon o delnem povra\u010dilu \u0161kode povzro\u010dene z voja\u0161ko agresijo na Republiko Slovenijo v letu 1991. Med tem, ko je to vpra\u0161anje gmotne \u0161kode vsem \u017ertvam druge svetovne vojne oziroma vojnega nasilja med drugo svetovno vojno, ostalo odprto. In kot sem prej tudi zelo jasno povedal, brez posebne pravne osnove do tega popla\u010dila sploh ne more priti. Slovenija ni pravno odgovorna, je pa moralno odgovorna, da zapre to vpra\u0161anje dokler so te \u017ertve \u0161e \u017eive. Bodimo odkriti. \u010cakamo lahko \u0161e nekaj \u010dasa, kar bi najverjetneje vsi najraje naredili, potem tega vpra\u0161anja preprosto ne bi bilo ve\u010d. In vsekakor jaz to delam s \u010disto vestjo, \u010de ho\u010dete, pogledam se v ogledalo kadar ho\u010dem, spim zelo dobro in bom spal \u0161e naprej tako dolgo dokler bom pa\u010d delal tisto za kar verjamem, da je prav narediti. Tako da, to je osnovno kar bi pravzaprav o teh zadevah hotel re\u010di glede tega vpra\u0161anja ideolo\u0161kosti, osnov. Drugo vpra\u0161anje, ki je bilo malo tako s strani, da mi je Palestina bolj pomembna kot to vpra\u0161anje. Palestina pa dokler ni opravljena ta splo\u0161na razprava in dokler ne vemo kak\u0161na je kon\u010dna usoda te splo\u0161ne razprave, tudi izredne seje ni mo\u017eno glede tega \n \n (nadaljevanje) vpra\u0161anja vlo\u017eiti. To vsi dobro vemo. Vpra\u0161anje Palestine se je pojavilo kot eno od vpra\u0161anj, ki ga je najverjetneje vredno v tem mandatu dokon\u010dno zapreti, nisem bil pa tisti, ki bi na tej to\u010dki z izredno sejo to pravzaprav kot prvi izpostavil. Sem pa v bistvu spet sledil tistemu kar sem konstantno glede tega vpra\u0161anja govoril, so pa to vpra\u0161anja na razli\u010dnih nivojih pomembnosti, ali pa bom rekel, niso sploh primerljiva, niso primerljiva, res niso. In jih ne bi sku\u0161al na ta na\u010din preprosto izena\u010diti. Kot tudi ni primerljivo razpravljati o odgovoru na vpra\u0161anje, na poslansko vpra\u0161anje, ki ne privede do nobene re\u0161itve, privede do tega, da imamo 6 ur razprave splo\u0161ne o dolo\u010deni temi brez zaklju\u010dkov, to dobro vemo in v tem mandatu smo to celo enkrat izkusili in je bilo zelo neproduktivno. Bolj produktivno je sprejeti kakr\u0161nikoli akt kot karkoli takega narediti, je pa v bistvu tisto klasi\u010dna zadeva, da kadarkoli se pa\u010d poslansko vpra\u0161anje postavlja, se potem pravi, da si pa\u010d proti dolo\u010deni zadevi, ne, nisi proti tisti zadevi, si proti razpravi o tej zadevi, ki nima nobenega kon\u010dnega u\u010dinka. Si pa lahko za zakon, za akt ali za karkoli drugega. Prav tako je povsem neprimerljivo gledati ali pa primerjati odlo\u010danje o, ali pa utemeljitev tega zakaj na dolo\u010den na\u010din gleda\u0161 na avstrijsko dr\u017eavno pogodb z tem vpra\u0161anjem, dejansko. Nima velike veze, razen do tega, da je pravzaprav treba vso kompleksnost avstrijske dr\u017eavne pogodbe pogledati in dejstvo, da, \u010de po 25 letih spremeni\u0161 kurs, to lahko pomeni nekaj zelo neprijetnega glede tega tvojega dosedanjega kursa, ki je imel tudi mednarodno pravne implikacije na eni strani in na drugi strani vse kompleksnosti vpra\u0161anja nasledstva tovrstnih pogodb, se je treba zavedati preden posku\u0161a\u0161 to zadevo primerjati. \nNaslednja zadeva, ki bi jo rad izpostavil na samem za\u010detku se pa nana\u0161a na, tako kot je bilo re\u010deno, izterjati od Nem\u010dije, dejansko to vpra\u0161anje nikoli v razmerju do Nem\u010dije ni bilo povsem zaprto, na drugi strani je pa tudi res, da kljub temu, da so obstajali sklepi Vlade, ga dejansko na\u0161a diplomacija nikoli niti posku\u0161ala ni odpreti, kaj \u0161ele zapreti. Beseda izterjati pa pomeni, ne samo, da je odprto, ampak, da se strinjamo o tem kak\u0161na je vi\u0161ina, da se strinjamo \u0161e o marsi\u010dem drugem in, da imamo sredstva s katerimi to pravzaprav po\u010dnemo. Dejstvo, da se predvideva tudi kak\u0161na mednarodna pogodba s katero bi lahko, seveda v razmerju do dolo\u010dene dr\u017eave in to je Nem\u010dije, to zadevo pomagali re\u0161evati, je pravzaprav vsaj za njihove razmere, tudi sama vi\u0161ina, precej druga\u010dna od tiste do katere je pri\u0161la tako imenovana \u0160turmova komisija, ki je to zadevo pravzaprav pripravila. In simboli\u010dni vidik tega je ravno iz tega, da nikoli ne more\u0161 vedeti v kak\u0161nem \u010dasu bi tovrstna, tovrstno diplomatsko delo lahko obrodilo posredne ali pa neposredne sadove, ker pa\u010d \u010dlovek ne more obremenjevati tudi predvsem na koncu prora\u010dunu, to se pa strinjam, zaradi tega je ta simboli\u010dna omejitev na katero, do katere smo pravzaprav pri\u0161li, po mojem smiselna, opravi\u010dena, \u010de jo posku\u0161amo. Zdaj zadeva je taka, ali gremo v celoti re\u0161evati celotno zadevo in pridemo do rezultata, da tega niti podrazno v nobenem kontekstu ne moremo narediti, ali pa sku\u0161amo to vpra\u0161anje re\u0161evati na razumski, simbolni na\u010din, \u0161koda, ki je bila storjena ni bila simbolna, ampak vsaj na simbolni na\u010din dajmo priznanje za to \u0161kodo, ki je bila takrat storjena in \u0161e zlasti tistim, ki jim je zgodovina 75 let pravzaprav nekako zanikala tisto osnovno mesto, ki so ga imeli v primerjavi z drugimi, ki so seveda bili tudi na nek na\u010din \u017ertve druge svetovne vojne in \u0161e zlasti mislim pri tem, seveda dobro veste, na izgnance, ki se jih je kar malo pozabilo na tak\u0161en ali druga\u010den na\u010din, in zakon, kot tak\u0161en, kot tudi tako njegova vlo\u017eitev, kot njegovo sprejemanje je lahko nek simbolni dolg, ki smo ga dol\u017eni, ampak dol\u017eni ga bomo, bom rekel, v pravnem pogledu \u0161ele, \u010de bo ta zakon sprejet. V nasprotnem primeru ni nobene osnove, ker je prosto polje presoje, tudi po mnenju Ustavnega sodi\u0161\u010da tako \u0161iroko, da bi lahko zgolj \u017ertev za trpljenje ali pa \u0161koda za trpljenje bila dovolj, da bi bila osnovna ustavna norma izpolnjena.\nTorej, potrebna je politi\u010dna volja, da to zadevo zapremo. Potrebna je v tistih okvirjih, v kolikor je to ideolo\u0161ko pravzaprav mo\u017eno narediti, in kot sem \u017ee prej rekel, \u010de je ideolo\u0161ko sporen zakon iz leta 1995, potem seveda smo vsi lahko v tak\u0161nem, ampak tudi takrat ko se ga je sku\u0161alo spremeniti, se ga leta 2005 ni spremenilo v tem Dr\u017eavnem zboru na tisti temeljni to\u010dki, kjer se za koga lahko ta zadeva postavlja kot tak\u0161na. \u010ce pa ne bi bilo vseh teh osnov in \u010de ne bi bilo dobro opravljenega medresorskega dela tudi v va\u0161em \u010dasu, potem nekaterih re\u0161itev nekaterih mo\u017enosti, pravzaprav tudi v tem zakonu ne bi mogli domisliti, ker tak\u0161ni zakoni vedno predpostavljajo medsektorsko usklajevanje, do katerega pa glede na to, kar je bilo povedano ni v tem mandatu niti moglo priti in to je temeljna razlaga zakaj je ta zakon bil vlo\u017een \u0161ele zdaj. Vsekakor je bil pa vlo\u017een mnogo pred tem, ko se je zgodilo z mandatom vlade tisto, kar se je zgodilo. Tako, da ne bi teh stvari na ta na\u010din izena\u010deval. Vsaj ne na tej to\u010dki.\nToliko je bilo dobro za izhodi\u0161\u010de razprave, pa \u0161e v nadaljevanju."
        ],
        "_version_": 1596105527681613824,
        "id": "g1377736",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 9573,
        "datetime_dt": "2017-05-19T02:00:00Z",
        "speaker_i": 3896,
        "content_t": [
          "Hvala lepa, gospa predsednica, gospod predsednik, poslanci, vsi ostali vabljeni. Hvala lepa, da lahko na tej predstavim Park voja\u0161ke zgodovine kot en relativno nov produkt na podro\u010dju kulturnega turizma.\nPa bi se sprehodili skozi to kratko prezentacijo. Park voja\u0161ke zgodovine je ume\u0161\u010den v ta kompleks starih piv\u0161kih kasarn, ki jih je zgradila Kraljevina Italija v za\u010detku 30. let. Arhitekturno impozanten kompleks predstavlja pomembno dedi\u0161\u010dino tega obmo\u010dja. Za Italijani pridejo Nemci, za Nemci potem jugoslovanska vojska, ki ostane tukaj do oktobra 1991. za tem pa je bil kompleks opu\u0161\u010den. Slovenska vojska ga ni za\u010dela uporabljati kot voja\u0161nico, ampak zgolj kot poligon, kjer so trenirali boje v mestu. In dejansko je bilo uni\u010deno vse, kar se je uni\u010diti dalo. Bilo je tudi predmet plenjenja, seveda doma\u010dinov, tako da se je odna\u0161alo vse, kar se je res odnesti dalo. Kompleks je bil v brezupnem stanju in v stali\u0161\u010du lokalne skupnosti se je pojavilo vpra\u0161anje, ali dopustimo ob robu Pivke propasti en tak kompleks. Zelo blizu je magistralna cesta, ki pelje proti Jadranu.\nStanje je bilo dejansko nemogo\u010de. \u010ceprav je bila v lasti Ministrstva za obrambo, je bila ta dilema, kaj narediti s kompleksom, zelo velika. Zaznali smo pa za problem, ki ga je imela nasprotna stran, to je Ministrstvo za obrambo. S temi odpisanimi voja\u0161kimi sredstvi: tanki, topovi, drugo veliko tehniko, ker dejansko takrat po letu 2000 se je za\u010delo intenzivno vezanje, uni\u010devanje tega. Vozili so jih bodisi na Po\u010dek, pa uporabljali kot tar\u010do, ali pa rezali staro \u017eelezo. In ljubitelji, poznavalci tega, so zagnali paniko, da bi bilo treba pa vsaj nekaj tega re\u0161iti, ohraniti v nacionalni zakladnici. In iz teh dveh idej, teh dveh potreb, se je rodila ideja Parka voja\u0161ke zgodovine. Ta se zaveda, da Ob\u010dina Pivka ima kup naravnih, kulturnih znamenitosti, tudi bogato etnolo\u0161ko, gastronomsko ponudbo. \nAmpak problem je bil ta razvoj na podro\u010dju, ali pa sploh podro\u010dje turizma je bilo pa izjemno nerazvito, tudi kot posledica, ali pa predvsem kot posledica dolgoletne prisotnosti vojske. Ker znaten del Piv\u0161ke kotline je bil voja\u0161ko obmo\u010dje, zaprto za turizem, tako da nismo imeli prav nobene tradicije na podro\u010dju turizma. In, kot smo rekli, razen gne\u010de na cestah od turizma v tistih letih nismo imeli ni\u010d. S Parkom voja\u0161ke zgodovine pa re\u010dimo, da nam je uspel en preboj na tem podro\u010dju. V Parku voja\u0161ke zgodovine je nosilna razstava, tudi v novem paviljonu, paviljonu A, je razstava Pot v samostojnost. Razstava, ki prikazuje proces razpada Jugoslavije in osamosvajanja Republike Slovenije.\nVe\u010dkrat zbuja vpra\u0161anja, vpra\u0161anja obiskovalcev, kako, da tako pomembna razstava ni v prestolnici? Zdaj, zakaj v prestolnici je ni. Vemo, zakaj v Pivki je. Prvi tanki jugoslovanske vojske so \u0161li takrat 26. junija iz piv\u0161ke voja\u0161nice, dejansko za\u010deli agresijo takrat na Republiko Slovenijo. In to nenadoma ni ve\u010d le ena od nekdanjih voja\u0161nic JNA, ampak pomembna zgodovinska to\u010dka z nacionalnega vidika. V tej razstavi smo zbrali tudi nekaj najve\u010djih, najte\u017ejih, najpomembnej\u0161ih eksponatov, vezanih na osamosvojitev, na osamosvojitveno dogajanje. V novem paviljonu je na\u0161la streho nad glavo tudi podmornica, kot na\u0161 najbolj prepoznaven, najbolj atraktiven eksponat. Podmornico\u2026 smo tudi omogo\u010dili obisk notranjosti podmornice, ki predstavlja zdaj najbolj atraktiven del obiska v Parku voja\u0161ke zgodovine. In pa sama razstava o podmorni\u010darstvu, ki prikazuje razvoj podmorni\u010darstva na vzhodni jadranski obali.\n (nadaljevanje) Tretji del, tretja zbirka v novem paviljonu, je zbirka voja\u0161kih vozil. Razli\u010dna voja\u0161ka vozila, to je od letal, samohodnih topov, tankov. Skupno je bilo, da so bila del Jugoslovanske ljudske armade. V nekdanjem prvem paviljonu, zdaj paviljonu B, imamo tanke, vezane na drugo svetovno vojno in ameri\u0161ko voja\u0161ko pomo\u010d Jugoslaviji v 50. letih. V paviljonu C pa artilerijo. V Parku voja\u0161ke zgodovine imamo tudi tri prostore, namenjene gostujo\u010dim razstavam, kamor gostijo razstave drugih muzejev. Tudi kak\u0161ne iz tujine, mednarodne razstave. Tudi \u010de\u0161ki predsednik vlade je pri\u0161el odpret razstavo \u010de\u0161kega fotografa iz prve svetovne vojne. Razstavo o lokostrelstvu, ki smo jo postavili lani septembra, in v ta na\u0161 \u00bbheavy metal\u00ab malo topline, s temi naravnimi materiali lokov. Po drugi strani pa tudi podalj\u0161ali to \u010dasovno komponento, ki jo pokrivamo tudi v parku, ko recimo gostimo tudi lok iz Mestnega muzeja iz Ljubljane, 5 tiso\u010d 600 let star lok.\nLani smo dobili nekaj ve\u010djega in te\u017ejega kot podmornica, to je dobili nem\u0161ko voja\u0161ko lokomotivo iz druge svetovne vojne. Izjemen kos. Tudi sam transport je bil velik podvig, ker / nerazumljivo/ na progi jo je vlekla njena sestrska lokomotiva, ki \u0161e zmeraj vle\u010de Muzejski vlak. Da je bil \u017ee ta transport pravi spektakel, sedaj je bilo treba prepeljati\u2026 pot v sam park. Del transporta je \u0161el po \u017eeleznici, drugi del pa s kamionom. Lokomotiva ima skoraj 100 ton, \u0161lo je za velik logisti\u010dni podvig. Danes je obnovljena, zdaj se kon\u010dujejo \u0161e detajli, in stekla tudi obnova \u0161e dveh vagonov, tako da bo vse skupaj reprezentirano kot nem\u0161ki voja\u0161ki transport iz \u010dasa druge svetovne vojne, tako da bomo verjetno edini muzej na svetu, ki bo cel segment, to je od lokov pa do letal, lokomotive, podmornice. Res izjemno \u0161irok spekter, ki ga pokrivamo. To je po zgledu najbolj\u0161ih voja\u0161kih muzejev po svetu.\nRazvijamo tudi vozni del zbirke. Imamo 8 voznih eksponatov. Par je zelo redkih kosov iz druge svetovne vojne, ki jih s precej\u0161njimi napori \u00bbkondiciramo\u00ab, da jih vzdr\u017eujemo v voznem stanju. Muzejska trgovina tudi predstavlja eno pomembno dopolnitev ponudbe v Parku voja\u0161ke zgodovine. Zlasti ta anglo-saksonski svet ima zelo odnos do muzejskih trgovin in ves, ne vidijo pravega muzeja brez muzejske trgovine. Muzejska restavracija, kantina, deluje v javno-zasebnem partnerstvu in tudi predstavlja pomemben doprinos v parku. V parku smo uredili tudi po\u010divali\u0161\u010da za avtodome, torej del turisti\u010dne infrastrukture obmo\u010dja. V ponudbi parka imamo tudi utrdbo Alpskega zidu na Primo\u017eu. Pol ure od samih teh starih voja\u0161nic je podzemna utrdba iz \u010dasa italijanske zasedbe po prvi svetovni vojni. Utrdba z ve\u010d kot 500 metrov podzemnih rovov, skladi\u0161\u010di hrane, streliva. Res tehni\u010dno izjemno dovr\u0161en sistem. Sem vodimo skupine in predstavlja tudi zanimivo do\u017eivetje.\nPark obdajajo tudi neke pohodne infrastrukture, zlasti kro\u017ena pot voja\u0161ke zgodovine, ki povezuje sam park s Primo\u017eem in pa \u0160ilentaborom. Festival voja\u0161ke zgodovine je tudi ena posebnost mogo\u010de v slovenskem prostoru. Z njim smo na nek na\u010din pripeljali to ponazoritveno dejavnost, ki je v svetu zelo popularna, torej festival voja\u0161ke zgodovine je vsako leto v septembru. Celotedenski sklop dogodkov, kon\u010duje se pa s ponazoritvijo voja\u0161kega \u017eivljenja, voja\u0161ka spopada. Na nek na\u010din neko do\u017eivljanje zgodovine v \u017eivo. To je recimo\u2026 Avstrijska armada je leta 1809 \u00bbprobala\u00ab zaustaviti prodor Napoleonove armade pri Razdrtem, in ob dvestoletnici smo prenesli to Razdrto v Pivko in uprizorili en tak voja\u0161ko-zgodovinski spektakel. \nV zadnjem \u010dasu sodelujejo tudi ti oklepniki, ki jih imamo v voznem stanju in zelo posku\u0161amo tudi \u0161iriti, tako da lani smo imeli 10., jubilejni festival, in smo priredili sre\u010danje slovenskih ponazoritvenih skupin, tako da smo imeli\n (nadaljevanje) res cel spekter, od Rimljanov pa vse do sodobne slovenske vojske.\nFestival voja\u0161ke zgodovine je postal najve\u010dji turisti\u010dni dogodek v ob\u010dini. Mislim, da tudi v regiji je zdaj, in tudi najve\u010dji voja\u0161ko-zgodovinski spektakel. Sploh je park postal prepoznaven muzejsko-turisti\u010dni produkt. Lani smo presegli 41 tiso\u010d obiskovalcev. Letos imamo ambicijo, zdaj po 4 mesecih lahko \u017ee re\u010demo, \u010de se bodo ti trendi nadaljevali, bomo krepko presegli 45 tiso\u010d obiskovalcev. V javnosti spremljamo dober odziv, tako doma\u010di kot tuji. Zdaj to osnovno poslanstvo, re\u0161iti te stare voja\u0161nice pred propadom, smo izpolnili. Naloga je bila tukaj izpolnjena. Kompleks je \u017eiv, re\u0161ili smo pred propadom tudi pomemben del voja\u0161ko-zgodovinske, voja\u0161ko-tehni\u010dne dedi\u0161\u010dine, ki je bila dejansko v tistih letih obsojena na razrez, na propad.\nPark je tudi uspe\u0161en primer izkori\u0161\u010danja evropskih sredstev. Morate si predstavljati, da govorimo o Ob\u010dini Pivka, ki ima 6 tiso\u010d prebivalcev, in si ga tak\u0161nega projekta, kamor je bilo skupaj investirano okrog 10 milijonov evrov, niti zdale\u010d ne bi mogla privo\u0161\u010diti brez sofinanciranja razli\u010dnih skladov Evropske unije. Projekt je krepko pripomogle k prepoznavnosti Pivke, tudi k njeni usmeritvi v turisti\u010dni razvoj. Nenazadnje smo pa tudi na nacionalni ravni re\u0161ili ta manko, ki ga je Slovenija imela, torej da ni imela voja\u0161kega muzeja, ki je zlasti pri tujcih prepoznan tudi kot eden od atributov dr\u017eavnosti. K nam prihajajo tudi visoke delegacije iz tujine. Nenazadnje, bil je re\u0161en tudi ta manko muzejskega prikaza slovensko osamosvojitve.\nTo je Parku voja\u0161ke zgodovine na nek na\u010din uspelo re\u0161iti, tako da danes govorimo tukaj o najve\u010djem muzejskem kompleksu v Sloveniji, ki se tudi prebija proti samemu vrhu obiskanosti, kar se turisti\u010dnega obiska ti\u010de.\nHvala, toliko z moje strani."
        ],
        "_version_": 1573576816315072512,
        "id": "g1306070",
        "org_i": 22
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 5824,
        "party_i": 1,
        "datetime_dt": "2015-05-08T02:00:00Z",
        "speaker_i": 72,
        "content_t": [
          "Spo\u0161tovani.\nS to glasbeno to\u010dko smo sklenili dana\u0161njo slavnostno sejo.\nVsem nastopajo\u010dim se najlep\u0161e zahvaljujem za sodelovanje. Vsem vam pa ob Dnevu Evrope \u017eelim vse lepo v mesecu maju, mesecu mladosti. Pri tem bi rad poudaril znano misel, da mladost ni povezana le s \u0161tevilom let, ampak predvsem s tem kako se \u010dlovek v srcu po\u010duti. \nS tem kon\u010dujem to slavnostno sejo Odbora za zadeve Evropske unije in vas ob tej prilo\u017enosti vabim v preddverje velike dvorane, kjer bo potekalo odprtje razstave 70 klekljanih golobov za 70 let miru po drugi svetovni vojni. \nNagrajence, ki so sooblikovali dana\u0161njo sejo pa vabim, da po\u010dakajo v veliki dvorani, v tem prostoru, da se skupaj s predsednikom Dr\u017eavnega zbora in zborovsko komisarko fotografiramo za arhiv, ki ga boste lahko ohranili na ta dana\u0161nji dogodek.\n\u017delim vam prijetno dru\u017ebene, se vam \u0161e enkrat najlep\u0161e zahvaljujem in vam \u017eelim lep dan.\n/ aplavz/"
        ],
        "_version_": 1588709602905554944,
        "id": "g1357785",
        "org_i": 26
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 10082,
        "party_i": 3,
        "datetime_dt": "2018-03-27T02:00:00Z",
        "speaker_i": 29,
        "content_t": [
          "Hvala lepa. \nVsi prijavljeni razpravljavci ste dobili besedo. \u017deli \u0161e kdo razpravljati? (Ne.) Zaklju\u010dujem razpravo. \nO predlogu sklepa, da je predlog zakona primeren za nadaljnjo obravnavo bomo v skladu z \u010dasovnim potekom odlo\u010dali danes po prekinjeni 27. to\u010dki dnevnega reda. \nS tem prekinjam 19. to\u010dko dnevnega reda. \nPrehajamo na 22. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA, TO JE NA PRVO OBRAVNAVO PREDLOG ZAKONA O POVRA\u010cILU PREMO\u017dENJSKE \u0160KODE IZ DRUGE SVETOVNE VOJNE. \n Predlog zakona v obravnavo zboru je predlo\u017eila skupina 35 poslank in poslancev s prvopodpisanim dr. Milanom Brglezom. V zvezi s tem predlogom zakona je skupina 18 poslank in poslancev s prvopodpisanim dr. Milanom Brglezom zahtevala, da Dr\u017eavni zbor opravi splo\u0161no razpravo. Za dopolnilno obrazlo\u017eitev predolga zakona dajem besedo predstavniku predlagatelja dr. Milanu Brglezu. Izvolite."
        ],
        "_version_": 1596105527485530112,
        "id": "g1377723",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 10082,
        "party_i": 147,
        "datetime_dt": "2018-03-27T02:00:00Z",
        "speaker_i": 83,
        "content_t": [
          "Hvala za besedo in tudi sam bom podprl sklep, da je zakon primeren za nadaljnjo obravnavo. Gre seveda za izjemno dolgoletna prizadevanja, tako dru\u0161tva izgnancev, kot tudi vseh, ki jim ne nazadnje pripada ta od\u0161kodnina za premo\u017eenjsko \u0161kodo iz druge svetovne vojne, ne nazadnje so bili tudi akti objavljeni v uradnem listu \u017ee takratne amvojske (?) oblasti, kar vse daje pravno podlago zato, da je potrebno to od\u0161kodnino izpla\u010dati. Seveda ta zakon v celoti ne re\u0161uje vseh od\u0161kodnin, zagotovo je \u0161e eno odprtih vpra\u0161anj, vpra\u0161anje materialnih o\u0161kodovancev, to pa je naloga, ki jo bo moral Dr\u017eavni zbor ali pa Vlada, v kolikor bo ta zakon predlo\u017eila bo Dr\u017eavni zbor sicer pa poslanci v enem od prihodnjih sklicev ravno tako re\u0161iti.\nHvala."
        ],
        "_version_": 1596105528832950272,
        "id": "g1377804",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6221,
        "party_i": 1,
        "datetime_dt": "2015-06-30T02:00:00Z",
        "speaker_i": 33,
        "content_t": [
          "Najlep\u0161a hvala za besedo.\nZ vsem dol\u017enim spo\u0161tovanjem do predhodnih razpravljavcev, ki so raz\u0161irili razpravljanje o 1. \u010dlenu in amandmajih, \u010de sem prav razumel napoved, da smo pri 1. \u010dlenu, ki ste ga mo\u010dno raz\u0161irili. Torej kaj je prednost tega zakona v razmerju, da Zakona o vojnih grobi\u0161\u010dih in zakaj potrebujemo poseben zakon, ki ureja ta vpra\u0161anja. \nJaz sem vedno znova nesre\u010den, ker zakoni na za\u010detku ne vsebujejo napovedi kaj ta zakon ureja. In ne glede na to, da lahko ostanemo seveda tudi \u0161e odprti do vpra\u0161anja, kaj vse naj bi ali naj ne bi vseboval 1. \u010dlen tega zakona, je vendarle en lep primer kako naj bi zakone v Dr\u017eavnem zboru pripravili in sprejeli. Torej, da jasno pove kak\u0161en je namen. \u010ce vzamem Zakon o vojnih grobi\u0161\u010dih, 1. \u010dlen pove, ta zakon ureja varstvo vojnih grobi\u0161\u010d v Republiki Sloveniji. Pika. Drugi odstavek. Vojna grobi\u0161\u010da so pod pogoji tega zakona voja\u0161ka grobi\u0161\u010da, to je to o \u010demer je govoril gospod Breznik, pa jih je raz\u0161iril na vojna grobi\u0161\u010da, grobi\u0161\u010da \u017ertev vojne in grobi\u0161\u010da \u017ertev vojne, pomi\u0161ljaj, povojnih usmr\u010denih oseb. Spet pika. To je vse kar izvemo in kar imamo o vojnih grobi\u0161\u010dih, potem jih pa v nadaljevanju uporabljamo. \n\u0160e 4. \u010dlen, potem pa se vrnem nazaj na 1. \u010dlen, ampak moram, ker je nujno povezano s tem, da poudarim pomen potrebe novega in zakona, ki ga obravnavamo. Grobi\u0161\u010da \u017ertev vojne so tudi grobi\u0161\u010da oseb, ki so bile v zvezi z drugo svetovno vojno po 15. 5. 1945 v nasprotju z na\u010deli in pravili pravne dr\u017eave po obsodbi ali po izvensodnem postopku usmr\u010dene od organov ali predstavnikov takratne oblasti na ozemlju Republike Slovenije. Ve\u010d o vojnih grobi\u0161\u010dih v Zakonu o vojnih grobi\u0161\u010dih skoraj da ne bomo izvedeli. Zelo se moramo potruditi, da bomo \u0161e kaj na\u0161li. Tako kot je koncipiran 1. \u010dlen tega zakona nam pa kon\u010dno pove \u010demu je namenjen. In namenjen je predvsem seveda prikritim vojnim grobi\u0161\u010dem, kar imamo definirano v 2. \u010dlenu, pa se bom spet omejil, ker ne smem \u0161iriti razprave, ker smo \u0161e pri 1. \u010dlenu, ampak ne gre druga\u010de. Druga\u010de ne moremo razumeti logike zakona. In zdaj nam 1. \u010dlen pove o \u010dem govorimo in govorimo o tem, kar je bilo prikrito po drugi svetovni vojni. Jaz sem zelo vesel, \u010de pravite, da je vse to tako skrbno dokumentirano, ker komisija bo imela lahko delo. Jaz lepo prosim, da vse te podatke za tisto kar danes \u0161tejemo kot prikrito, komisiji predate in\u0161titutu, vsem ki se s tem ukvarjajo, da bomo kon\u010dno razre\u0161ili to vpra\u0161anje prikritosti, kar je bistveno vpra\u0161anje za zakon, ki ga imamo danes pred nami. Mi \u017eelimo to kar je bilo prikritega do danes, o \u010demer ljudje niso smeli govoriti, to kar je moralo ostati prikrito, da to odkrijemo. Vse ostalo z vsem dol\u017enim spo\u0161tovanjem, kot sem \u017ee rekel, kar je seveda prilepljeno ob ta vpra\u0161anja, so pomembna vpra\u0161anja, vendar jih ta zakon, kot boste lahko, \u010de boste skrbno prebrali in boste seveda tudi realno ocenili, \u010de ne boste imeli predsodka, ko boste prebirali pripravljen predlog zakona, boste lahko razbrali, da se omejuje na ta vpra\u0161anja. Zelo jasno je kaj je bilo po drugi svetovni vojni prikrito, \u010desa ni mogla komisija od leta 2013 razkriti, odkriti, \u010desar nismo mogli kot dru\u017eba urediti. In to so vpra\u0161anja, ki jih ureja ta zakon, ureja tista vpra\u0161anja od tega, da se zavedamo in da priznamo, da imamo prikrita grobi\u0161\u010da, ki jih tukaj v Zakonu o vojnih grobi\u0161\u010dih samo slutimo in ne vemo o \u010dem govorimo,  je zelo nejasna, nedolo\u010dena definicija, da zdaj kon\u010dno povemo o katerih govorimo in se usmerjamo samo na ta. Drugo, kar je morda \u017ee pri 1. \u010clenu potrebno opozoriti je, da z vsem dol\u017enim spo\u0161tovanjem do \u017eelje in ideje, da je treba vse zlo\u010dince, ki so kadarkoli storili kakr\u0161enkoli zlo\u010din, sprocesirati, kaznovati in tako naprej. Vendar to ni namen tega zakona. S tem tega zakona ne moremo obremenjevati in s tem ga tudi predlagatelj po mojem vedenju, po mojih pogovorih tudi ni \u017eelel urediti in se v to ni spu\u0161\u010dal. Imamo pa v na\u0161em okolju kolikor imamo zdaj spet kot fakte 15.000, nekaj manj za enkrat v raziskavah ugotovljenih in to ne kogarkoli ne komisije, ampak ugledne znanstvene in\u0161titucije v Republiki Sloveniji imamo 15.000 \u017ertev za katere je \u0161e vedno prikrito kje so in to je temeljni osnovni motiv tega zakona kako svojcem, ki so v Republiki Sloveniji, omogo\u010diti to kar je bilo lepo povedano kot predlog tega zakona, da kolikor je mogo\u010de stopimo skupaj strnemo sile, odpremo arhive, vse tisto kar je prikrito, damo dokumentacijo na voljo in se o teh stvareh odkrito pogovarjamo in omogo\u010dimo svojcem, ki i\u0161\u010dejo svoje sorodnike, ki so bili \u017ertev povojnega nasilja, ki ga jasno lahko im moramo obsoditi, ker prav je, da obsodimo sleherno nasilje, ne glede na to kdo ga je povzro\u010dal, ker brez zavedanja o tem kaj je nasilje in kaj je nesprejemljivo nasilje ne moremo naprej zaradi tega, ker izgubljamo kompas kaj je prav in kaj ni prav. Seveda je zmagovalec tisti, ki odlo\u010da o marsi\u010dem od zmagovalca je tudi najbolj odvisno ali bo vstopil v proces sprave ali ne, ampak tudi tega ne ureja zakon, ki ga imamo danes pred nami, zakon, ki ga imamo pred nami je preizkus ali smo kot dru\u017eba zreli, da bomo uresni\u010dil, to kar je bilo pa na za\u010detku razprave lepo povedano, vsi se strinjamo o tem, da je treba \u017ertve pokopati in to je temeljni namen tega zakona. Najprej moramo vedeti kdo so \u017ertve, kje so te \u017ertve in potem lahko pristopimo tudi h pokopu. In to so vpra\u0161anja, ki jih ureja ta zakon in ker ne smem raz\u0161irit razprave, ker smo \u0161e vedno pri 1. \u010clenu se na tem mestu uvodoma ustavim in zaradi tega smo v Stranki modernega centra rekli, da bomo storili vse, da bomo vlo\u017eili maksimalne napore, da lahko pride do \u0161ir\u0161ega konsenza zato, da bodo lahko vsi poslanci tega Dr\u017eavnega zbora glasovali za sprejem tak\u0161nega zakona, o \u010demer se v na\u010delu, kot smo ugotovili, vendarle vsi strinjamo, da pokopljemo \u017ertve, da omogo\u010dimo svojcem, da na enega od na\u010dinov, ki je z zakonom predviden, vedo na katero mesto gredo, polo\u017eijo ven\u010dek, ro\u017ee, sve\u010dko in da tako kot vsi drugi, ki jim to ni prikrito, lahko obiskujejo grob svojega svojca. Najlep\u0161a hvala."
        ],
        "_version_": 1558596411034959872,
        "id": "g553021",
        "org_i": 16
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 5960,
        "party_i": 5,
        "datetime_dt": "2015-05-13T02:00:00Z",
        "speaker_i": 55,
        "content_t": [
          "Hvala za besedo, predsednik. Spo\u0161tovani gostje! Lep pozdrav tudi sindikalistu! Obljubim, da se bomo trudili, da bodo zaveze oziroma prizadevanja \u0161la v isto smer. \nKo ste govorili o obrambnem prora\u010dunu, me veseli, da ste predstavili tudi svoje stali\u0161\u010de. Dopoldne smo sli\u0161ali stali\u0161\u010de drugega sindikata, ki je bilo diametralno nasprotno. In \u010de kdaj, potem zdaj gospoda Koprivnikarja malo bolje razumem, kako potekajo pogajanja s sindikati, ko ti dva sindikata prakti\u010dno o isti stvari z istega podro\u010dja govorita razli\u010dno. \nBom kratek, predsednik, glede na to, da so poslanci koalicije \u017ee vzdihovali; ne vem, ali se jim mudi gledat Bar ali Big Brotherja, to prepu\u0161\u010dam njim. \nJe pa zadeva taka. Slovenska demokratska stranka ni predlagala te seje zaradi politizacije. S politizacijo ste za\u010deli vi, ko ste dejali, da je to politizacija. O\u010ditno ste prepoznali, da je zadeva tu napa\u010dna. Strinjam se s tem, ko ste rekli, zakaj se nam pa ostali trije ne zdijo sporni. Mi smo \u017ee dejali, da smo to sejo predlagali, ker so se na nas obrnili dolo\u010deni predstavniki oziroma vojaki Slovenske vojske. In ne boste verjeli, eden od njih, s katerimi sem se pogovarjal, mi je dejal: \"Ne volim vas, nikoli nisem bil za SDS. Izpod \u010dasti mi je, da moram kot vojak priti do neke politi\u010dne stranke, ampak vem, da \u010de bom \u0161el k na\u0161im, tega nobeden ne bo izpostavil.\" In \u010de bi mi \u017eeleli politizirati to zadevo, bi kot spornega izpostavil \u0161e enega od teh treh in kot sporno zadevo navedel, da je politi\u010den, ker ima v svoji pisarni sliko pokojnega Janeza Drnov\u0161ka; verjetno tisti, ki ste iz vojske, veste, o katerem polkovniku govorim, \n (nadaljevanje) tu ga javno ne bom izpostavljal. \nRe\u010deno je bilo, da je David Humar podpisal pogodbo oziroma da je bil zaposlen v slovenski Teritorialni obrambi, v Slovenski vojski, 24. julija 1991. Kdaj pa je bilo konec osamosvojitvene vojne? \u010ce sem jaz pravilno seznanjen z datumi, \u010de sem pravilno bral zgodovinske knjige - priznam, verjetno si tudi kdo od vas misli, kaj tu govorim, takrat sem bil \u0161e v plenicah, po doma\u010de re\u010deno, in ravno zaradi tega govorim, ker imam do teh ljudi, ki so takrat dali svoja \u017eivljenja, \u017ertvovali svoja \u017eivljenja in se izpostavljali, tako spo\u0161tovanje, da \u010dutim, da moram zavarovati njihovo integriteto. Vojna ni bila kon\u010dana 24. julija, vojna je bila kon\u010dana dobrih 14 dni prej. David Humar je bil takrat na strani JLA. Vi ste govorili o vseh drugih zadevah, tudi predstavniki. Saj so rekli, ja, so kompetence, ampak zame je bistveno to, kar je povedal predstavniki Sindikata vojakov Slovenske vojske, ki je bil prej tukaj \u2013 da morajo biti tri glavna merila, sicer so nenapisana, predsednik, pri\u010dakujem, da boste enkrat sklicali tudi sejo o tem, da se pogovarjamo, da se sprejmejo neki osnovni kriteriji, \u010deprav vem, da so \u017ee, ampak da se mogo\u010de nadgradijo, kako se lahko napreduje v najvi\u0161je \u010dine. In ne strinjam se, da to ni tema Odbora za obrambo. Ne vem, bom drugi\u010d rekel svojim poslanskim kolegom, da skli\u010dejo na to temo Odbor za kmetijstvo, pa me zanima, \u010de za tam ta tema. Ja, kdo drug se bo pa pogovarjal o povi\u0161anjih oziroma o kadrovskih zadevah v Slovenski vojski, \u010de ne Odbor za obrambo! Dajte si prebrat v poslovniku pristojnosti odborov! In takrat je bilo bistveno \u2013 izpostavil je tri zadeve, da zna tuj jezik, da je bil udele\u017een v osamosvojitveni vojni za Slovenijo, da takrat ni bil na strani Jugoslovanske ljudske armade in da je bil na mednarodnih misijah ali operacijah. To smo sli\u0161ali, da se to gleda in upo\u0161teva pri napredovanjih ni\u017ejih \u010dastnikov, ko pa gre za brigadirje, ko gre za generale, se pa tega ne upo\u0161teva. In, roko na srce, da re\u010demo bobu bob, 70 let mineva od druge svetovne vojne, je minilo, in lahko potegnemo neke vzporednice oziroma glavne tri razlike med osamosvojitveno vojno za Slovenijo in koncem druge svetovne vojne. Bistvene tri razlike so: bojevali smo se brez zaveznikov, zmagali smo brez zaveznikov, zmagali smo brez izgube kan\u010dka ozemlja in po vojni tistih z nasprotne strani nismo pobili. To so glavne tri razlike med koncem druge svetovne vojne, kaj se je dogajalo, in koncem osamosvojitvene vojne. In nekdo, ki je bil v tistem \u010dasu na strani JLA, si po na\u0161em mnenju in po mnenju marsikaterih pripadnikov Slovenske vojske ne zaslu\u017ei \u010dina generala. Jaz upam, gospod Ferluga, da to, kar ste zdajle rekli potiho, da boste vpra\u0161ali naglas veterane, koliko \u010dasa je trajalo. O\u010ditno tistih 10 dni ni bila vojna, ni bilo vredno, ali kako? Dajte jih vpra\u0161at! / ogla\u0161anje v ozadju/ Ne, ne mene spra\u0161evati, njih vpra\u0161ajte. Sli\u0161ali smo glede upora, da niso hoteli iti na stra\u017eo. Tudi sam sem bil v voja\u0161nici v Vipavi in ko je poveljujo\u010di nekaj ukazal, se je ta ukaz izpolnil. Ko bo \u0161lo za resno stvar, ko bo \u0161lo za oboro\u017een konflikt, ko bo poveljujo\u010di po\u0161iljal vojake, kjer bodo riskirali svoja \u017eivljenja, kjer bo \u0161lo za \u017eivljenje in smrt, bo nekdo rekel, ja, meni to ne pa\u0161e. Tak \u010dlovek o\u010ditno nima avtoritete in vi bi ga zdaj povi\u0161ali v generala. In da se zdaj tu napada predsednika republike, oprostite, Slovenska demokratska stranka ni nominirala gospoda Boruta Pahorja, ni se podpisala pod njegovo kandidaturo. Njegovo kandidaturo so podpisali Socialni demokrati, minister Janko Veber iz Socialnih demokratov, to sta biv\u0161a strankarska kolega. In naenkrat napadati zdaj predsednika republike, ali je o\u010ditno to danes politizirano, ali boste rekli, da smo se v Slovenski demokratski stranki z njim zmenili, da teh \n (nadaljevanje) \u010dastnikov o\u010ditno v petek ne bo povi\u0161al, kakor je zdaj sli\u0161ati. To o\u010ditno ni na\u0161e maslo. Mislite, da imamo mi vpliv na predsednika republike? O\u010ditno v vojski prihaja res do nekih zadev, ki so tudi predsednika dr\u017eave spodbudile, da \u0161e enkrat premisli o tem, koga bo v petek povi\u0161al. David Humar, dana\u0161nji brigadir, je bil v \u010dasu slovenske osamosvojitvene vojne na strani JLA, ki je bila pora\u017eena. Pika, konec, tu je zgodba zaklju\u010dena. In da ni mogel priti iz Knina, to sem \u017ee dopoldne rekel, na\u0161 admiral Petri\u010d je pri\u0161el iz \u010crne gore. \u010ce jaz ne pla\u010dam ra\u010duna Mobitelu v roku, me izklopijo, tudi \u010de govorim, da sem jim pripaden, pa gor pa dol, pa da sem hotel pla\u010dati, ampak da nisem mogel. Dajmo imeti enake vatle za vse! Verjetno veste, koga povi\u0161ati, koga ne. In \u010de ve\u010d ljudi v tej dr\u017eavi, ne samo politika, tu smo o\u010ditno koalicija in opozicija vsak na drugem bregu, kar je seveda tudi o\u010ditno normalno. Ampak \u010de \u0161e predsednik dr\u017eave meni, ki ima svoje svetovalce za nacionalno varnost, ki zagotovo niso \u010dlani Slovenske demokratske stranke, in \u010de pripadniki Slovenske vojske temu nasprotujejo, ki tudi niso \u010dlani Slovenske demokratske stranke, potem o\u010ditno tu mora biti nekaj narobe. In je predsednik \u010disto prav odreagiral, da bo zahteval od bodo\u010de ministrice pojasnila oziroma kak\u0161ne ima kadrovske na\u010drte."
        ],
        "_version_": 1558596358290538496,
        "id": "g538250",
        "org_i": 24
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6674,
        "party_i": 7,
        "datetime_dt": "2015-09-29T02:00:00Z",
        "speaker_i": 61,
        "content_t": [
          "Hvala za besedo, predsedujo\u010di. Spo\u0161tovani ministrici, dr\u017eavni sekretar, kolegice in kolegi!\nPoslanstvo policije kot organa v sestavi Ministrstva za notranje zadeve je zagotavljanje varnosti ljudi in premo\u017eenja, prepre\u010devanje, odkrivanje in preiskovanje kriminalitete, zagotavljanja javnega reda in miru, varovanja dr\u017eavne meje, nadzorovanje cestnega prometa, predvsem pa izvajati ukrepe, ki prispevajo k bolj\u0161i varnosti vseh udele\u017eencev v prometu. Dokument, katerega danes obravnavamo na plenarnem zasedanju, je strate\u0161ke narave in predstavlja smer razvoj policije za obdobje 10 let, to je do leta 2025. Pripravljavci tega strate\u0161kega dokumenta so ocenili, da bi za realizacijo vseh navedenih nalog v resoluciji potrebovali zaokro\u017eeno 512 milijonov evrov. Ob tem pa tudi povedo, da bo realizacija dolgoro\u010dnega razvojnega programa policije odvisna predvsem od finan\u010dnih sredstev in da se bodo prilagajale tako varnostni kot javnofinan\u010dni situaciji.\nSocialni demokrati se zavedamo, da zagotavljanje varnosti in miru ni samoumevno, tudi razvoj celotne dru\u017ebe je odvisen od u\u010dinkovitega delovanja nacionalnega varnostnega sistema in uspe\u0161nim spopadanjem z novimi varnostnimi izzivi, zato pa je treba zagotavljati ustrezna finan\u010dna sredstva, z njimi pa ravnati skrajno in premi\u0161ljeno. \nZagotavljanje varnostni vsem dru\u017ebenim skupinam mora biti in ostati v domeni javnega. Skratka, ne glede na smele na\u010drte razvoja policije je le-treba omeniti, da je bil zaradi krize in pritiskov Evropske unije ustavljen razvoj ne le policije, pa\u010d pa tudi mnogo drugih pomembnih podsistemov slovenske dru\u017ebe. Prora\u010dunska sredstva so se za investicije v obnovo infrastrukture, ki je za policijo nujno potrebna, ter v razvoj nenehno zmanj\u0161evala. V policiji so si delile usodo ve\u010dine porabnikov prora\u010dunskih sredstev, ni bilo dodatnih zaposlitev, med razloge za odliv izku\u0161enega kadra iz policijskih vrst pa z gotovostjo lahko uvrstimo zni\u017eevanje pla\u010d, ukinjanje napredovanj in \u0161e kak\u0161nega dodatka ter upokojevanje, vse zaradi var\u010devanja in konsolidacije ban\u010dnega sistema.\nZaupanje ljudi v delovanje policije je vsaj po na\u0161em mnenju ve\u010dinsko zelo visoko, posamezni negativni pojavi znotraj delovanja policije pa ne bi smeli biti posplo\u0161eni. Ne gre zanemariti dejstva, da ljudje od policije veliko pri\u010dakujemo, zavedajo\u010d se, da je delo policistov stresno in nevarno, mnogokateri dogodki pa tudi psihi\u010dno zelo obremenjujo\u010di, na primer prometne nesre\u010de, \u0161e posebej tiste, \u017eal, s smrtnim izidom. Priznati pa je treba, da je policija povezana z izzivi, z vstopom Slovenije v Evropsko unijo, vzpostavitvijo schengenske meje, z ustanavljanjem Nacionalnega preiskovalnega urada, uspe\u0161no opravila.\nV dokumentu so posamezni ukrepi razdelani in jasno obrazlo\u017eeni, zato Socialni demokrati ocenjujemo, da je razvoj policije usmerjen \u2013 naj jih na tem mestu strnem le v \u0161tiri to\u010dke \u2013 prvi\u010d, k u\u010dinkovitemu vodenju in upravljanju; k razvoju \u010dlove\u0161kih virov kot drugi\u010d; tretji\u010d, k razvijanju sistemskih projektov pri vzdr\u017eevanju javnega reda in miru ter vlaganju v ljudi in premo\u017eenja in \u010detrti\u010d, vlaganju v tehnolo\u0161ki razvoj. Garant, da bo policija tudi v naslednjem obdobju delovala v skladu s poslanstvom, vizijo, po\u0161tenostjo in nepristranskostjo ter se isto\u010dasno razvija in se uspe\u0161no zoperstavila izzivom, ki jih bodo narekovali globalni trendi na podro\u010dju vseh vrst kriminala, terorizma, ter varnostnim razmeram in tveganjem, ki se spreminjajo.\nSpo\u0161tovani! Varnost in mir sta poleg zdravja dobrini, ki jih dr\u017eavljanke in dr\u017eavljani Slovenije postavljamo na prvo mesto. Varnost in mir pa nista tako samoumevni dobrini, kot se nam zdi. Na svetu je ve\u010d kot 51 milijonov beguncev, najve\u010d po drugi svetovni vojni, od tega ve\u010d kot polovica otrok in najstnikov, zaradi nasilja in rev\u0161\u010dine. Izziv 21. stoletja, kako re\u0161iti najve\u010djo svetovno begunsko tragedijo, je torej pred na\u0161imi vrati. \nV Poslanski skupini Socialnih demokratov bomo predlog resolucije podprli."
        ],
        "_version_": 1558596575032246272,
        "id": "g582025",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6675,
        "party_i": 5,
        "datetime_dt": "2015-07-15T02:00:00Z",
        "speaker_i": 26,
        "content_t": [
          "Vsem prav lep pozdrav!\nZa vrednote gre. In vpra\u0161anje vrednot, gospe in gospodje, je v Sloveniji temeljno razvojno vpra\u0161anje. Tisto, kar je bilo re\u010deno s strani Vlade, \u010de ste prebrali sploh njeno precej \u017ealostno obrazlo\u017eitev, zakaj zavra\u010da izrek podpore evropski resoluciji o evropski zavesti in totalitarizmih je bilo, da ne vidi nobenih novih dejstev. Glede na to, da ji o\u010ditno pe\u0161a vid, naj ji pomagam. Novo dejstvo, gospe in gospodje, je to, da so nas na zadnjih meritvah ekonomske uspe\u0161nosti, blaginje in kupne mo\u010di navadnega \u010dloveka, prebivalca Slovenije prehitele dr\u017eave, ki smo jih v \u010dasu osamosvojitve gledali z dvakratno ali trikratno prednostjo, kot so Poljska, Slova\u0161ka, \u010ce\u0161ka, Litva in tako dalje in tako naprej. Ko smo se osamosvojili, smo bili po vseh ekonomskih kriterijih dva do trikrat bolj\u0161i od teh dr\u017eav. Toda to so bile dr\u017eave, ki so znale presekati s svojo preteklostjo v vseh tistih delih, ki so jo bremenili, ki so znale raz\u010distiti sami pri sebi in ki so iskreno sprejele evropske vrednote, Slovenija jih pa ni. Toliko sprenevedanja, kot se poka\u017ee pri tej resoluciji, ker gre za vpra\u0161anje temeljnih vrednot, ga zlepa ne do\u017eivi\u0161 nikjer. Zanesljivo smo v tem evropska posebnost. In prav to je razlog za stanje v na\u0161em razvoju. In o razvoju danes govorimo. To, o \u010demer danes govorimo, je temeljno razvojno vpra\u0161anje Slovenije. Poglejte, smo edina dr\u017eava, kjer se celotni dr\u017eavni zbor zbere v rajanju v Sto\u017eicah pod rde\u010do zastavo in sliko Che Guevare, o tem se bomo pogovorili \u0161e malo kasneje, in raja in vpije, da je Evropa banda lopovov. Pod rde\u010do zastavo v dvorani, v kateri ni ene same, samcate dr\u017eavne zastave, slovenske zastave. Ni je dr\u017eave v Evropi, kjer boste na\u0161li karkoli s tem primerljivega. Je ni. Zato gospe in gospodje, propadamo, zato nas prehiteva Poljska in smo edina dr\u017eava v Evropi kjer na simbolni ravni slavimo genocid, zlo\u010din. To\u010dno tukaj, gospe in gospodje, tam pred stavbo Dr\u017eavnega zbora stoji spomenik revoluciji, ne stoji spomenik osamosvojitvi, ne stoji spomenik osvoboditvi, stoji spomenik revoluciji. Revolucija pa je, gospe in gospodje, zlo\u010din. Kaj je revolucija, \u010de odstranimo visoko done\u010de besede, in kot pravi Murphy, za visoko done\u010dimi besedami so vedno najbolj nizki pritlehni interesi. Revolucija ni ni\u010d drugega kot organiziran pomor, genocid in dr\u017eavni rop, s katerim ena samozvana elita s pomo\u010djo oro\u017eja, umora, zlo\u010dina nadomesti pobito prej\u0161njo realno pravo elito, ki se je oblikovala skozi dolgo vrsto let. To je v resnici revolucija. In kdor leta okoli z rde\u010do zvezdo in slavi revolucijo, gospe in gospodje, v Sloveniji, naj se zaveda, kaj s tem slavi. Slavi tisti cel voz poln dojen\u010dkov in majhnih otrok, ki so ga pustili partizani \u017ee zdavnaj po koncu drugi svetovne vojne tam v Ormo\u017eu na soncu, da so otroci stradali in pomrli od \u017eeje in lakote na vro\u010dem soncu. In so uporabili celo oro\u017eje, zato da so branili, da ne bi ljudje, ki jih je bolelo srce, tem otrokom pomagali. To slavimo, gospe in gospodje, v Sloveniji! To proslavljamo! Kdor to slavi, kdor slavi rde\u010do zvezdo, kdor slavi revolucijo, slavi \u017eiva mladoletna dekleta zazidana v Hudi jami. Kaj pa je tukaj za proslavljati, gospe in gospodje? \u010ce bi iskreno imeli evropske vrednote, \u010de bi jih sprejeli, potem bi vendar izrekli ob\u017ealovanje in izrekli vse priznanje \u017ertvam, ne pa zlo\u010dincem. To je na\u0161 problem. In verjemite, da v vsaki taki dr\u017eavi, kjer se tako dela \u2013 V Evropi smo mi, kar se tega ti\u010de, res edina na ta na\u010din \u2013 se zgodi naslednje. Vsak tuj investitor, ki sem samo pogleda, pobegne, kolikor ga noge nesejo, ker ne verjame, da so njegove vrednote, njegovi interesi tukaj realno tako za\u0161\u010diteni, kot bi morali biti. Vsakdo, ki i\u0161\u010de poslovnega partnerja, in to vidi, gre seveda iskat partnerja drugam. Ne misliti, da Evropa tega ne vidi. Zato, gospe in gospodje, nas prehitevajo, Poljska \u2026 In to so tista nova dejstva, ki jih ta vlada no\u010de videti, ker je neuspe\u0161na, da ljubi bog pomagaj. Se lahko samo krega z Alenko Bratu\u0161ek, kdo je bil bolj \u2013 neuspe\u0161en, da se razumemo. In to so nova dejstva, o katerih govorimo, ker je temelj, kot u\u010di politologija, vsake politike vpra\u0161anje vrednot. In izhodi\u0161\u010de tistih vrednot, ki jih postavimo v ospredje, tistih enot, ki jih iskreno sprejmemo, skladno s katerimi ravnamo, so tiste, ki v modernem svetu dolo\u010dijo, kdo je bolj uspe\u0161en od drugih. Tiste, ki naredijo neko dr\u017eavo konkuren\u010dno ali pa nekonkuren\u010dno, tiste, ki jo naredijo v iskanju poslovnih in politi\u010dnih in vseh drugih partnerjev zanimivo, prijazno, v o\u010deh tistih, ki iz tujine vse to i\u0161\u010dejo. \u010ce pa tega ni, pa pa\u010d gredo drugam. Investitorji vlagajo svoj denar povsod drugje, samo v Sloveniji ne. \u0160e huje. Tisti podjetniki in pa sposobni ljudje, ki bi lahko obogatili in sprostili slovenski razvojni potencial, prav zaradi tega odhajajo v tujino. Ker mi nimamo evropsko delujo\u010dega pravosodja, na kar nas opozarja \u017ee vrsto let Evropska skupnost z vse manj diplomatskimi izrazi. Vedno re\u010de,\" malo se izbolj\u0161ali, zdaj pa \u0161e dajte\". Kar je po doma\u010de povedano, \"niste ni\u010d naredili, dajte se malo pomatrati\". To je prevod iz diplomacije v navadni jezik. In za to, gospe in gospodje, v resnici gre. Ko odpremo to vpra\u0161anje, se vedno re\u010de, \"ja, tukaj gre pa za vpra\u0161anje lustracije\". Dajte no, kdo pa uporablja ta izraz? Tisti, ki v resnici ves \u010das aktivno sami lustrirajo. Ne gre za lustracijo, gospe in gospodje. Gre za vrednote, gre za vpra\u0161anje razvoja, gre za to, da bomo vendar vzpostavili sistem, ki bo podjetnikom bolj naklonjen kot sosednja Avstrija, ki bo pritegnil tuje investitorje, ki bo doma\u010de podjetnike spodbujal, da ostanejo doma in tukaj odpirajo nova delovna mesta. Ker je to edini temeljni trajni vir blaginje neke dr\u017eave. Za to v resnici gre. Kdo pa izvaja lustracijo v Sloveniji? To\u010dno vi \u2013 sedanja vladajo\u010da koalicija pa tisti, ki vam pomagajo iz opozicije pod B, kot se je temu v\u010dasih reklo. Dva sta danes za tem pultom \u017ee omenila lustracijo. Prvi, ki je najprej vlo\u017eil tisti zakon o volitvah, s katerim se je hotelo prepre\u010diti, da bi predsednik najmo\u010dnej\u0161e opozicijske stranke kadarkoli \u0161e lahko kandidiral, in drugi, sedaj to isto po\u010dne koalicija. Zakaj? Ker si misli, no, prvi\u010d je spodletelo, ker je vmes \u0161lo Ustavno sodi\u0161\u010de, zdaj bomo pa zakonodajo tako spremenili, da bomo iz postopka izklju\u010dili Ustavno sodi\u0161\u010de, da ko se bo naslednji\u010d nekomu storila res ena svinjska krivica, tako kot se v tem primeru zanesljivo je, pa ne samo njemu, ampak \u0161e njegovi dru\u017eini in pa vsem, ki so pri\u0161li na volitve pred dobrim letom dni, da se tega ne bo dalo ve\u010d popraviti. Zdaj se je \u0161e dalo. Naslednji\u010d, \u010de bo sprejeto to, kar vi ho\u010dete, se ne bo dalo. In to, gospe in gospodje, je tista realna lustracija, Ampak vi jo delate, zraven pa s prstom ka\u017eete. To je najstarej\u0161i trik komunizma in socialistov. Tisto, kar dela\u0161 sam, ka\u017ei s prstom na drugega, da ne bo kdo opazil, da ima\u0161 roko v njegovem \u017eepu. To je najstarej\u0161i trik, ki je bil star \u017ee, uh, \u017ee v stari Jugoslaviji so to poznali. Saj se ni ni\u010d spremenilo, malo ste prilagodili nekatere izraze, druga\u010de je zgodba pa ista.\nIn zakaj je pravzaprav temu tako? Zato ker se v Sloveniji nekaterih stvar sploh ne da normalno povedati, ker jih ljudje ne vedo, ker jih ne razumejo. Ena od njih je bila danes tukaj \u017ee nekajkrat omenjena, da gre za vpra\u0161anje, kdo je, ne vem, zmagovalec in kdo je pora\u017eenec. Gospe in gospodje, zmagovalci v \u010dasu osamosvojitve Slovenije smo bili mi tukaj. Vsi dr\u017eavljanke in dr\u017eavljani. Napadalec je bil pa tisti, ki je imel rde\u010do zvezdo. Z rde\u010do zvezdo opremljeni avioni so metali kasetne bombe, kar je zlo\u010din. Z rde\u010do zvezdo opremljen tank je streljal z mitraljezom v \u010dasu premirja na avstrijske novinarje in jih pobil na letali\u0161\u010du Brnik. To so vse zlo\u010dini. Tisti najhuj\u0161i zlo\u010dini pa so tisti, ki so se zgodili po koncu druge svetovne vojne, v \u010dasu ko je bil \u017ee mir, ko bi morala biti svoboda. In to so zlo\u010dini, ki ne zastarajo. Izraz genocid je tukaj \u0161e kako na mestu.\nZakaj se pa tako poudarja, da so se eni borili proti drugim? Zato da ne bi slu\u010dajno opazili, da gre za dva obraza to\u010dno enega in istega zla. Naj vam malo razlo\u017eim to zadevo, v \u010dem je pravzaprav na\u0161 problem in zakaj se tako slepomi\u0161i, ko se odpre vpra\u0161anje vrednot, in zakaj lahko pride do tega, da ti cel dr\u017eavni vrh raja pod rde\u010dimi zastavami in rde\u010do zvezdo pa Che Guevaro, v dvorani brez ene slovenske dr\u017eave na dr\u017eavni prireditvi. \u0160e to je treba povedati. Pri \u010demer, verjemite, smo edini ne samo v Evropi, ampak najbr\u017e na svetu.\nTisto, kar pravzaprav to najbolj karikira in prika\u017ee v pravi lu\u010di hkrati, kajti v Sloveniji samo na ta na\u010din gre, je zadeva, ki sem jo prebral \u017ee zadnji\u010d:\" Mi smo socialisti, smo sovra\u017eniki kapitalisti\u010dnega ekonomskega sistema in zavra\u010damo izkori\u0161\u010danje \u0161ibkih in bomo uni\u010dili ta sistem pod vsemi pogoji.\" Zadnji\u010d so kolegi iz Zdru\u017eene levice, ko sem jim to prebral, kar tolkli s pestmi po mizi, \"za vsako to besedo stojimo\". Ja, samo veste, kaj je nerodno? To so besede Adolfa Hitlerja, kajti tudi on je bil socialist. In kaj je vsa zgodba in tragedija Slovenije, ki se vle\u010de do danes in zaradi \u010desar se ne uspemo normalno pogovarjati o vpra\u0161anju vrednot na evropski na\u010din, ki govori za vse zlo\u010dine, da so zlo\u010dini, in vse meri z enakim vatlom in zavra\u010da vse totalitarizme? Zakaj se to ne da? Zaradi tega ker se pa\u010d enostavno to ne razume. Ker se danes otroci v \u0161olah tega ne u\u010dijo. Kaj je bila tragedija druge svetovne vojne in zakaj je bila taka tragedija? Poglejmo \u0161e malo izhodi\u0161\u010de. Vsakemu od nas gre verjetno na bruhanje, ko vidi tale simbol, kljukasti kri\u017e, svastiko. Ampak ali ste vedeli, da se je ta simbol uporabljal \u017ee zdavnaj prej, preden je sploh nastala nacisti\u010dna Nem\u010dija? Pa veste, kje se je uporabljal potem, ko je pri\u0161el z Daljnega vzhoda? V Rusiji, gospe in gospodje, po oktobrski revoluciji. In v resnici kljukasti kri\u017e pomeni socializem, pomeni socialista, dva, ki sodelujeta med seboj \u2013 SS in teptata vse pred seboj. To je govorila takrat teorija. \u010ce kdo ne verjame, gospe in gospodje, je tole knji\u017eica Rde\u010de armade, tiste zmagovite, bi vi rekli, v drugi svetovni vojni. In ne boste verjeli, na katerem znaku je. Na kljukastem kri\u017eu. Ste to vedeli? Niste vedeli. Ker tega se pa v \u0161olah pri nas ne u\u010dijo otroci. Zaradi tega ker oboji so bili socialisti. \u010ce ne veste tega, recimo poglejte tukaj, srp in kladivo, \u0161e en tak lep simbol. Ta je pa iz nem\u0161ke nacisti\u010dne Nem\u010dije, in sicer od NSDAP iz leta 1934, lepo srp, kladivo pa kljukasti kri\u017e. To je ta problem, s katerim se mi soo\u010damo. Kaj je bila v resnici tragedija druge svetovne vojne, o kateri govorim, in kaj je slovenska tragedija? Tole. Tale karikatura pove ve\u010d kot tiso\u010d besed. Dva socialista, ki sta stopila s paktom Hitler-Stalin oziroma Ribbentrop-Molotov v sveti zakon in sta dve leti, od leta 1939 do 1941, bila najtesnej\u0161a sodelavca. Zaradi njiju je Evropa takole razpadla, zaradi njiju je razpadel cel vzhodni del, ker so ga napadli Sovjeti \u2013 o tem se pri nas ni\u010d ne govori \u2013 in z zahoda seveda nacisti. Ampak to so bili nacionalni socialisti, tile pa internacionalni socialisti. Oboji so bili pa socialisti. Ko bomo enkrat vsaj to \u017ee znali po doma\u010de razumeti in bomo sploh vedeli, o \u010dem se pogovarjamo, ko gre za vpra\u0161anje vrednot, bo mnogo la\u017eja ta na\u0161a naloga. In da ne bo kdo mislil, da tukaj Jugoslavije ali pa Slovenije ni zraven na nekem takem zelo ne\u010dastnem mestu, si poglejmo \u0161e en seznam. To je seznam najve\u010djih zlo\u010dincev 20. stoletja, ki jih obto\u017euje mednarodna skupnost za genocid, kot pi\u0161e tukaj. Na prvih dveh mestih boste na\u0161li dva socialista, se pravi Mao Cetunga pa Stalina in Hitlerja \u0161ele na tretjem mestu. Ampak potem boste na\u0161li tudi Tita na sedmem mestu, s 570 tiso\u010d dokazanimi \u017ertvami, nekatere ocene pravijo tudi \u010dez milijon. \u0160tevilka 570 je na poro\u010dilu Rankovi\u010da, ki je povedal, da so likvidirali toliko in toliko ljudi. Kako so pa potekale te likvidacije \u2013 za tiste, ki ne veste, zakaj je to tragedija za Slovenijo, si preberite, lahko vam pa tudi preskrbim, je pa na internetu objavljen, tudi po Facebooku se je \u0161iril zadnji\u010d en prikaz, poro\u010dilo, originalno, s podpisom, \u0161tampiljko, nekega partizanskega komandanta z za\u010detka leta 1942, kako so juna\u0161ko ubili eno mlado mamico in \u0161tiriletno h\u010derko. Zraven pi\u0161e Smrt fa\u0161izmu svoboda narodu. In s tega pride tisto, kar je problem. Tukaj lahko \u0161e malo, kdor \u017eeli u\u017eivati v rde\u010di barvi, naj malo u\u017eiva v teh rde\u010dih barvah socializma, najve\u010djih zlo\u010dincev. Potem pa preidemo na Slovenijo. In kaj je bil problem v Sloveniji? Do leta 1942 nih\u010de ni izvajal kakr\u0161negakoli upora proti tistim, ki so izvajali zlo\u010dine. To je bil problem. Tiste, ki so se realno uprli nacistom, ko so vdrli v Jugoslavijo, so odstranili sami, tukaj je bila pa ustanovljena, ne boste verjeli, protiimperialisti\u010dna fronta za boj proti Angliji, Franciji in Ameriki. Ta drugi del imena vam mogo\u010de ni znan, ampak to so me u\u010dili \u0161e v gimnaziji, v socializmu, v Kranju. Takrat je bilo \u0161e toliko svobode, da so nas to \u0161e u\u010dili. Danes tega na nobeni gimnaziji, kolikor jaz vem, ve\u010d ne u\u010dijo. Vsaj meni ni znano, da bi. Danes se govori, da je bila ustanovljena osvobodilna fronta takrat. Ja, seveda, ne! To je bila kolaborantska fronta za boj s socialisti, nacisti in pa\u010d takrat njihovimi najtesnej\u0161imi zavezniki, ruskimi internacionalnimi socialisti za boj proti demokrati\u010dnemu svetu. In to mi danes slavimo kot praznik, ne? \u010ce kdo slu\u010dajno tega ni vedel. To je problem, ko se pogovarjamo o vrednotah. Ker gre za sam temelj vrednot, iz katerega pa potem izhajajo tudi \u0161tevilni vzvodi oblasti in \u0161tevilni vzvodi mo\u010di. \nIn to nerazumevanje, gospe in gospodje, nas dela tako neu\u010dinkovite in nas dela tako neproduktivne in slabe v modernem globaliziranem svetu, da nas prehitevajo dr\u017eave, kot so Poljska, Slova\u0161ka, \u010ce\u0161ka, pa vse tiste, pred katerimi smo bili neko\u010d za ve kot dvakrat. To je ta problem, o katerem bi se morali enkrat zediniti. Da je vsak zlo\u010din zlo\u010din. Da ni mogo\u010de ni\u010desar opravi\u010devati ne z enim, ne z drugim, ker je resnica druga\u010dna, kot se pri nas ves \u010das prikazuje. To je problem.\nIn ko enkrat damo konec druge svetovne vojne na stran \u2013 ostane kaj? Dogajanje po drugi svetovni vojni. Takrat ni bilo ve\u010d nobene vojne, ni bilo ve\u010d ni\u010desar. Bil pa je zlo\u010din. Toliko pobitih, kot jih le\u017ei v Sloveniji, jih ne le\u017ei razen na poljih Pola Pota, na poljih smrti nikjer na svetu. Tako veliko \u0161tevilo glede na \u0161tevilo prebivalcev. Nekateri govorijo o izro\u010dilu, pridobitvah, tekovinah revolucije. Oprostite, gospe in gospodje, 600 jam v Sloveniji je polnih pridobitev, tekovin in izro\u010dila te revolucije. In sramota za Slovenijo je, da tega ne uredi. In tega se ne da urediti z zakonom. Potrebna so dejanja. Dejanja, ki bodo utemeljena na iskrenem sprejemanju evropskih vrednot. Dejanja, ki bodo hkrati omogo\u010dila, da se primerno in pietetno uredi preteklost in hkrati omogo\u010di in sprosti hitrej\u0161i razvoj. Kajti monopoli, ki se vle\u010dejo od prej, obstajajo \u0161e danes in du\u0161ijo, du\u0161ijo na\u0161 razvoj. In pomanjkanje vrednot, tega iskrenega sprejemanja evropskih vrednot je razvojna cokla. Zato je to, o \u010demer danes govorimo, temeljno razvojno vpra\u0161anje. In kako veliko je nerazumevanje v tem dr\u017eavnem zboru, ko gre za te stvari, pa \u010disto za konec \u0161e en prikaz enega problema.\nGlejte, v tem parlamentu se zelo pogosto pojavljajo zadnje \u010dase nekateri s sliko Che Guevare. Che Guevaro sem omenil tudi zato, ker je celotno dr\u017eavno vodstvo sedelo na dr\u017eavni proslavi pod sliko Che Guevare. Kdo je pa on sploh bil, gospe in gospodje? Ali veste to? Gospe in gospodje, Che Guevara je ustanovil koncentracijska tabori\u0161\u010da za geje, \u010de kdo ne ve, za homoseksualno usmerjene in jih je lastnoro\u010dno pobijal. Pobil je okoli 2 tiso\u010d otrok in je kriv za smrt okoli 17 tiso\u010d ljudi. Poleg tega je bil znan po po\u017eigu knjig, to je to\u010dno isto, kot so po\u010deli nacisti v Nem\u010diji. Bil je znan po tem, da je izjemno \u017ealjivo govoril o \u010drnih ljudeh, ljudeh afri\u0161ke rase, jih je imel za manj vredne, kar je mimo grede spet zna\u010dilnost nacistov, poleg tega pa je prepovedoval zahodno glasbo. In s tem \u010dlovekom se danes nekateri mladi sprehajajo okoli. Mislim, super. Pa \u0161e nekaj citatov, ki naj vam dajo misliti, kaj se pri nas vse proslavlja, recimo tudi v tem dr\u017eavnem zboru. \"Revolucionar mora postati hladna ubijalska ma\u0161ina, ki jo mora motivirati \u010disto sovra\u0161tvo.\" Che Guevara. \"Rad bi priznal, rad imam ubijanje. Vzljubil sem ubijanje.\" Che Guevara. Kriv za 17 tiso\u010d izvensodno pomorjenih ljudi. In tega se slavi, ne? Che Guevara. 2 tiso\u010d mladoletnih oseb na njegovi vesti. Pa \u0161e kak\u0161na njegova zelo zanimiva izjava: \"Da se vzpostavi socializem, morajo reke krvi te\u010di. Zmaga socializma je vredna tudi milijonov milijonov atomskih \u017ertev.\" Potem pa lahko \u0161e kak\u0161no, \u010de kdo dvomi, kar sem prej povedal, recimo bom dobesedni prevod, pa naj mi bo opro\u0161\u010deno, uporabil: \"\u010crnuh je nedorasel in zapravlja svoj denar za neumnosti in pija\u010do, medtem ko Evropejec organiziran in inteligenten.\" \u010ce to ni rasisti\u010dna izjava, potem jaz ne vem, kaj je. In kdor ska\u010de s takim \u010dlovekom okoli, naj si prebere tole, tega raj\u0161i ne bom jaz prebral. Saj to je na internetu objavljeno na mnogih spletnih straneh in upam, da se kaj takega ne bo ve\u010d zgodilo. Tu gre za simbolno raven v tem parlamentu, v tej stavbi. Ko gremo ven, bi se morali zediniti vsaj o tem, da naj stoji pred parlamentom simbol slovenske osamosvojitve, spomenik slovenske osamosvojitve, spomenik \u017ertvam, vsem, ki so dali \u017eivljenje za samostojno Slovenijo, ne pa spomenik zlo\u010dinu in genocidu. Ne spomenik tistim rabljem, ki so krivi za smrt celega voza dojen\u010dkov, ki gotovo niso nikomur storili ni\u010d slabega in so jih pustili izstradati na vro\u010dem soncu v Ormo\u017eu. To je tisto, kar stoji tam \u010dez in tehta menda 20 ton. 20 ton \u010distega zla, gospe in gospodje! Mimogrede \u2013 ali ste vedeli, da je ta spomenik narejen iz zvonov cerkva, tistih, ki so bile protipravno poru\u0161ene med vojno in po 2. svetovni vojni. To, gospe in gospodje, je pa Slovenija. In to tujci vedo. In kar \u0161e sami s svojim ravnanjem vsi tisti, ki ne sprejemajo iskreno evropskih vrednot, opozarjajo na to, poudarjajo te probleme, se vse to kon\u010da s tem, da Slovenija ne uspe uveljavljati ne svoje politi\u010dne vloge, ne svojega ekonomskega potenciala, ne svojega razvojnega potenciala, tako kot bi ga lahko. In zaradi tega, gospe in gospodje, se pojavi tisto novo dejstvo, ki ga ta vlada no\u010de videti, da so nas prehiteli \u017ee dobesedno vsi. Mi gremo pa po poti Gr\u010dije. To je pa problem Slovenije, gospe in gospodje! Zato je vpra\u0161anje vrednot temeljno razvojno vpra\u0161anje."
        ],
        "_version_": 1558596212223901696,
        "id": "g583685",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6677,
        "party_i": 7,
        "datetime_dt": "2015-05-19T02:00:00Z",
        "speaker_i": 95,
        "content_t": [
          "Hvala, \u0161e enkrat za besedo, gospod predsednik. \nSpo\u0161tovani! Razumeti in spo\u0161tovati moramo besede Janeza Stanovnika na Poljani, kjer se je pred 70 leti odvijal velik finale druge svetovne vojne in da nas pieteta do preminulih zavezuje, da ne smemo bojevati politi\u010dnih in ideolo\u0161kih bitk preko grobov in da od preteklosti ne smemo hvaliti samo tistega, kar nam ustreza. Slovenski narod torej potrebuje enotnost in mir za \u017eivljenje in napredek v Evropi, zato je potrebna sprava, razumevanje, odpu\u0161\u010danje, strpnost in spo\u0161tovanje drug do drugega. Vsak, ki je v veliki moriji 2. svetovne vojne izgubil \u017eivljenje naj ima svoj spomenik, vendar napis na tem ne sme izkrivljati zgodovinskih dejstev in netiti sovra\u0161tva med na\u0161im mladim rodom, ki mora vedeti, kdo je izvajal nasilje nad na\u0161im narodom in kdo je prisegel zvesto izvajalcem tega zlo\u010dina in kdo se je \u017ertvoval v boju za obstoj svojega naroda proti fa\u0161izmu in nacizmu. Sprava ne sme postati teror pozabe nad zgodovinskim spominom na\u0161ega naroda. \nV SD ne nasprotujemo dostojnemu pokopu in pomiritvi. Menimo pa, da zaradi tega ni potreben novi zakon. Treba je le najti najbolj\u0161o re\u0161itev dostojnega pokopa vseh \u017ertev vojnega in povojnega nasilja. Dolo\u010dbe veljavnega zakona, ki je bil sprejet z \u0161iroko podporo in konsenzom, urejajo tudi ta del, zato si v skupini Socialnih demokratov namesto podvajanja pravnih podlag \u017eelimo doslednej\u0161ega izvajanja obstoje\u010dega zakona. Hvala lepa."
        ],
        "_version_": 1558595894704603136,
        "id": "g585490",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 9469,
        "party_i": 5,
        "datetime_dt": "2015-03-20T01:00:00Z",
        "speaker_i": 35,
        "content_t": [
          "Najlep\u0161a hvala tudi vam. Sedaj zaklju\u010dujem razpravo in ugotavljam, da se je Komisija za peticije ter za \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti seznanila z odprtimi vpra\u0161anji in odnosu do polpretekle zgodovine in povojnih pomorov v lu\u010di 70-obletnice konca druge svetovne vojne. \n\u0160e enkrat se zahvaljujem iskreno, res iskreno vsem, ki ste danes pri\u0161li na to sejo komisije, da ste pojasnili svoja stali\u0161\u010da, da ste bili glasni, kot smo prej rekli. Na Komisiji za peticije ter za \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti kljub odsotnosti koalicijskih poslancev, ampak to bolj ka\u017ee na to, to ve\u010d pove o njih samih, kot o komerkoli drugem. Ampak na tej komisiji, verjemite mi, da bomo nadaljevali s temi vpra\u0161anji in se tudi redno z njimi soo\u010dali. Danes smo vsi skupaj naredili izjemno delo. Mislim, da je bila razprava zelo tehtna, zelo argumentirana, zlasti pa je iz razli\u010dnih vidikov osvetlila, da v tej dr\u017eavi \u017eal \u0161e v letu 2015 nismo bili sposobni narediti nekih klju\u010dnih korakov. Jaz upam, da so nas spremljali tisti, ki danes bi morali tukaj sedeti in da so vsaj malce pordeli, \u010de ne drugega ob vseh teh razpravah, ki smo jih danes tukaj sli\u0161ali.\nVsem se \u0161e enkrat zahvaljujem. Hvala, ker ste pri\u0161li. Zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda in tudi dana\u0161njo sejo. Vsem lep ve\u010der in sre\u010dno pot domov. Lahko no\u010d. \nSeja je bila zaklju\u010dena 20. marca 2015 ob 21.48."
        ],
        "_version_": 1596225570061942784,
        "id": "g1378624",
        "org_i": 13
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 5580,
        "party_i": 3,
        "datetime_dt": "2016-03-02T01:00:00Z",
        "speaker_i": 37,
        "content_t": [
          "Hvala za besedo, predsednik.\nVerjetno, spo\u0161tovani kolegice in kolegi, vsi veste, da bom povedal, da interpelacije proti ministru za zunanje zadeve Viktorju Karlu Erjavcu ne bomo podprli. \nTo je logi\u010dno, saj smo v svoji razpravi, ki smo jo imeli poslanci in poslanke na\u0161e poslanske skupine, vsi govorili, da je ta interpelacija prazna, da je spisana na zelo \u010duden na\u010din, na \u0161tirih straneh, kjer niste nobene to\u010dke dejansko tudi podkrepili. Enostavno in preprosto je bila ta interpelacija napisana tako, da je bila znotraj votla, od zunaj pa je ni bilo ni\u010d. Nobene zadeve niste utemeljili. Minister in vsi skupaj smo se trudili 14 oziroma 15 ur, da smo razpravljali o tej problematiki. Prav je, da smo razpravljali, \u017eelimo o tem razpravljati, ampak pojmov o tem, kdo je za kaj odgovoren, pa v nobeni poslanski skupini, nobena poslanka in poslanec ne bi smeli me\u0161ati. Za tiste zadeve, zakaj je nekdo odgovoren, naj odgovarja, za tiste zadeve, ki pa ste si nekateri zami\u0161ljali in jih kar ume\u0161\u010dali v odgovornost ministra za zunanje zadeve, na tiste pa vam verjetno ni\u010d ni treba odgovarjati.\nZanima me \u0161e na koncu, zakaj smo pravzaprav imeli zaprto sejo. Ni bilo predstavljeno ni\u010d, mogo\u010de zaradi tega, da ste govorili o spomeniku padlim v prvi in drugi svetovni vojni iz Rusije in mogo\u010de zaradi tega, da je nekdo povedal, tajno na zaprti seji, da so partizani osvobodili Ljubljano ne pa Rusi."
        ],
        "_version_": 1558595962353483776,
        "id": "g514661",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 5594,
        "party_i": 1,
        "datetime_dt": "2016-01-20T01:00:00Z",
        "speaker_i": 39,
        "content_t": [
          "Spo\u0161tovani predsednik, najlep\u0161a hvala za dano besedo. Spo\u0161tovani ministrici, spo\u0161tovani sekretar!\nS strani predlagatelja je bilo re\u010deno, da bi Slovenija morala zgraditi ograjo skupaj z Mad\u017earsko in bi bil ta migrantski tok ustavljen oziroma se preusmeril. Kam bi se preusmeril? Preusmeril bi se v Bosno in Hercegovino, s tem pa verjetno tam povzro\u010dil dr\u017eavljansko vojno in mogo\u010de tudi vojno ve\u010djih razse\u017enosti. Evropa se danes soo\u010da z najve\u010djo migrantsko krizo po drugi svetovni vojni, ker ljudje be\u017eijo pred lakoto, be\u017eijo pred rev\u0161\u010dino in seveda vojno. Verjetno bo Evropa potrebovala novo pogodbo. Mogo\u010de se bo ta pogodba imenovala tudi Ljubljanska pogodba. Slovenija nikoli ve\u010d ne bo tak\u0161na, kot je bila. Imela bo izku\u0161njo, za katero sama ni bila kriva. Imela bo izku\u0161njo, v katero je bila potisnjena. Slovenija ima s tem seveda veliko odgovornost, ker Evropska unija ne more in ne zna najti skupne re\u0161itve, ker dr\u017eave delujejo s figo v \u017eepu. Evropa pozna zgodovino tudi z izsiljevanjem, ene dr\u017eave mirno gledajo, kaj se dogaja z drugo dr\u017eavo, ki se \u017ee leta ubada z migrantsko problematiko. Ampak \u010de izhajam iz zgodovine, bomo Slovenci tisto, kar so drugi dosegali z oro\u017ejem, dosegli z besedo. Zato se danes evropske institucije ukvarjajo s pobudo predsednika Vlade Mira Cerarja glede re\u0161itve te krize v lu\u010di nujne pomo\u010di dr\u017eavam na balkanski poti. Zato Vlada ima re\u0161itve in bo postopala v slovenskem nacionalnem interesu. Hvala lepa."
        ],
        "_version_": 1558595999916621824,
        "id": "g520723",
        "org_i": 95
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 5631,
        "party_i": 5,
        "datetime_dt": "2016-04-01T02:00:00Z",
        "speaker_i": 10,
        "content_t": [
          "Jaz mu ne zamerim, ker pa\u010d je mlad pa se \u0161e u\u010di zdaj. Jaz sem si pogledal nekaj njegovih slik, ko se rad slika v Kumrovcu s totalitarnimi simboli. Rad bi vam povedal, ko govorite o kolaboraciji, morate paziti. Prva kolaboracija je bila med nacionalsocializmom, kot veste, in ruskim socialisti\u010dnim ali pa komunisti\u010dnim vladanjem avgusta 1939, kjer sta podpisala pakt o nenapadanju. Naj vam povem, tudi takoj po napadu na Slovenijo ali pa na Jugoslavijo po 6. aprilu so celo prvi praznik 1. maja slovenski komunisti, torej va\u0161i ideali, skupaj z nacisti v Trbovljah celo praznovali 1. maj, tako da boste vedeli, spo\u0161tovani kolega. Torej, dvakratna kolaboracija in tisti plakat o katerem pa ni ga, ni ga nosil gospod Grims, ampak je stal nekje zadaj, pa je opozarjal ravno na to kaj so med drugo svetovno vojno zgodilo, v kolikor ne bo pri\u0161lo do resnega spopada. In ravno to je, potem se je to zgodilo. In kot poslanec ko hodite s totalitarnimi simboli potem pa govorite o ustavnih svobo\u0161\u010dinah, si poglejte kaj je temelj slovenske Ustave. Kaj je temelj slovenske Ustave? Spra\u0161ujem, \u010de mogo\u010de veste kaj je temelj vse slovenske Ustave?"
        ],
        "_version_": 1558595972316004352,
        "id": "g525355",
        "org_i": 22
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 9347,
        "party_i": 5,
        "datetime_dt": "2017-03-09T01:00:00Z",
        "speaker_i": 10,
        "content_t": [
          "Spo\u0161tovani predsednik, glejte, jaz sem \u010dakal zdaj 5 minut, da kolega Kordi\u0161a spomnite, da smo v Dr\u017eavnem zboru zaenkrat \u0161e, da nima\u2026 Da ne vodi demonstracije na Filozofski fakulteti ali pa metanja granitnih kock v demonstraciji v Sloveniji, da tu pa\u010d obstaja neka kultura dialoga in tudi grobe besede, ki jih je uporabil do dolo\u010denih skupin, ki danes argumentirano predstavljajo svoja stali\u0161\u010da, poglejte, ni kultura dialoga v Dr\u017eavnem zboru. In politika, ki jo zasledujejo ti ljudje danes tukaj, je zaradi takih politik dru\u017einskih, smo Slovenci pre\u017eiveli, pre\u017eiveli smo ne\u0161teto vojn, pre\u017eiveli smo ne\u0161teto sistemov, zlom rimskega imperija, Napoleonove province, prvo, drugo svetovno vojno, osamosvojitveno vojno in smo na tem obstali, na tem teritoriju zaradi tega, ker smo imeli neko na\u010delno dru\u017einsko politiko. \n (nadaljevanje) Govorimo samo o tem, kar je bilo. In zdaj v tej redefiniciji dru\u017eine, ki jo vi danes posku\u0161ate postaviti, pride do diskurza, kjer poslanec, pa to ni njegova prva zadeva, to je ve\u010dkrat ponovil - jaz bi prosil, spo\u0161tovani kolega Prikl, da tak nivo diskurza v Dr\u017eavnem zboru prekinete, to je izpod vsakega nivoja. Jaz razumem svobodo govora, razumem replike, razumem marsikatero etiketo, ki jo nekomu prisodi\u0161, ampak to je pa tako nizek nivo, tako omalova\u017eevanje ljudi, da tu pa moram kot poslanec reagirati. Zato sprejmite, prosim, moj predlog, da poslanca naslednji\u010d prekinete ali pa ga opomnite, da s takim nivojem razprave ne moremo nadaljevati. Najlep\u0161a hvala."
        ],
        "_version_": 1563428309517205504,
        "id": "g1160492",
        "org_i": 16
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 6638,
        "party_i": 5,
        "datetime_dt": "2015-06-02T02:00:00Z",
        "speaker_i": 25,
        "content_t": [
          "Hvala lepa. Nobene veze nimajo voja\u0161ki obvezniki nekdanje Jugoslovanske ljudske armade. Teh tukaj notri ni, te ste vi notri prinesli, ker vam pa\u0161e, ker vas je kamera snemala, resnica je pa popolnoma druga\u010dna. Gre za registrirane sodelavce, aktivne in tiste rezervne, ki so bili, tako da bodo ljudje razumeli \"\u0161piclji\" in ni\u010d drugega. Za to gre, za voja\u0161ko in civilno slu\u017ebo torej za Udbo. \nKar se ti\u010de ilustracije na splo\u0161no je pa treba povedati eno stvar. 20 let nazaj tisti, ki ste bili na \u010ce\u0161kem, Slova\u0161kem, Mad\u017earskem, itd., ste videli, da so te dr\u017eave 15 let za nami. \u010ce ste kaj pogledali \u0161tevilke, leta 2013 nas so \u010cehi po BDP nesli, to je jasna stvar, ampak vedite, da tudi, zaradi tega, ker so \u010cehi \u017ee zdavnaj opravili z ilustracijo, Slovenija tega ni bila zmo\u017ena, ker so recimo vzhodni Nemci odpustili 22 % pod ilustracije, \u010de \u017eelite, itd. Vse to so argumenti, zaradi katerih Slovenija danes zaostaja in neko\u010d se bo to zgodilo. Tako ali druga\u010de. Res pa je, da je verjetno va\u0161ih somi\u0161ljenikov v tem trenutku \u0161e dovolj, zato da zaustavljajo take zadeve, ampak ve\u010dkrat se to ve\u010d ne bo moglo zaustaviti. Tudi 70 let ljudje niso upali na ljubljanske ulice povedati koliko je bilo pobitih po drugi svetovni vojni, danes pa to upajo. Gremo naprej, ampak Slovenija \u017eal po\u010dasneje kot nekateri drugi."
        ],
        "_version_": 1558596381371793408,
        "id": "g579297",
        "org_i": 23
      },
      {
        "tip_t": ["govor"],
        "session_i": 9997,
        "party_i": 5,
        "datetime_dt": "2018-02-05T01:00:00Z",
        "speaker_i": 78,
        "content_t": [
          "Hvala lepa. \nZdaj mogo\u010de iz teh politi\u010dnih razlogov ali pa kakr\u0161nihkoli, ste zbrali recimo neko podporo, samo veliko vpra\u0161anje je, \u010de to odgovarja dejanskemu stanju. Zdaj tako kot mislite z besedico \u00bbvrnitev\u00ab nadomestiti s \u00bbpriklju\u010ditev\u00ab, pomeni, \u010de po doma\u010de povem, da je Slovenija po drugi svetovni vojni primorsko anektirala, kar pa najbr\u017e ne dr\u017ei in mislim, da tukaj predlagatelji, podpisniki zasledujete neke druge razloge, ne, kot vsebinske in kot dejanske. Mi smo po vojni pa\u010d Primorsko dobili vrnjeno, ker so jo pa\u010d vmes zasedali drugi, prej je bila od nekoga tretjega in tako naprej, nismo pa je priklju\u010dili oziroma anektirali, in po moje bodo tukaj veliki problemi tudi s samo dikcijo.\nJaz bi razumel, \u010de bi anektirali Bene\u0161ko Slovenijo, pa \u0161e kaj, \u010de bi to priklju\u010dili, ali pa \u0160krilje, pa, kaj so tam, Bu\u017eine, na oni strani arbitra\u017ene meje, to bi razumel, da bi bila priklju\u010ditev, ampak, mislim, da dejstva v tem primeru ne stojijo."
        ],
        "_version_": 1592185139665829888,
        "id": "g1369131",
        "org_i": 9
      }
    ]
  }
}
