{
  "count": 242,
  "created_at": "15.04.2021",
  "session": {
    "name": "61. izredna seja",
    "orgs": [
      {
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "classification": "dz",
        "acronym": "DZ",
        "has_voters": true,
        "is_coalition": false,
        "id": 1
      }
    ],
    "date": "12. 2. 2021",
    "org": {
      "name": "Dr\u017eavni zbor",
      "classification": "dz",
      "acronym": "DZ",
      "has_voters": true,
      "is_coalition": false,
      "id": 1
    },
    "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
    "updated_at": "16. 2. 2021",
    "in_review": false,
    "id": 1333
  },
  "per_page": 150,
  "created_for": "12.02.2021",
  "results": [
    {
      "person": {
        "name": "Igor Zor\u010di\u010d",
        "district": [22],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Stranka modernega centra",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SMC",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 5
        },
        "type": "mp",
        "id": 12,
        "gov_id": "P294",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Spo\u0161tovani kolegice poslanke, kolegi poslanci, gospe in gospodje, za\u010denjam 61. izredno sejo Dr\u017eavnega zbora, ki sem jo sklical na podlagi prvega in drugega odstavka 58. \u010dlena ter drugega odstavka 60. \u010dlena Poslovnika Dr\u017eavnega zbora.\n Obve\u0161\u010den sem, da se dana\u0161nje seje ne more udele\u017eiti naslednja poslanka in poslanci: Mojca \u017dnidari\u010d do 19. ure, Marijan Pojbi\u010d, Samo Bevk do 14. ure in dr. Franc Tr\u010dek do 13. ure.\n Na sejo sem vabil kandidata za novega predsednika Vlade, Karla Viktorja Erjavca in predsednika Vlade, Janeza Ivana Jan\u0161o, k 1. to\u010dki dnevnega reda, ter predstavnike Vlade k vsem to\u010dkam dnevnega reda. Vse prisotne lepo pozdravljam!\n Prehajamo na dolo\u010ditev dnevnega reda 61. izredne seje Dr\u017eavnega zbora. Predlog dnevnega reda ste prejeli v petek, 12. februarja 2021, s sklicem seje. O predlogu dnevnega reda bomo odlo\u010dali v skladu s prvim odstavkom 64. \u010dlena Poslovnika Dr\u017eavnega zbora. Predloga za umik to\u010dke z dnevnega reda seje ali za \u0161iritev dnevnega reda seje, nisem prejel. Zboru predlagam, da za dana\u0161njo sejo dolo\u010di dnevni red, kot ste ga prejeli s sklicem.\n Prehajamo na odlo\u010danje. Poslanke in poslance prosim, da preverite delovanje glasovalnih naprav.\n Glasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za je glasovalo 76, proti nih\u010de.\n (Za je glasovalo 76.) (Proti nih\u010de.)\n Ugotavljam, da je dnevni red 61. izredne seje zbora dolo\u010den.\n \n Prehajamo na 1. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA \u2013 PREDLOG ZA IZVOLITEV NOVEGA PREDSEDNIKA VLADE REPUBLIKE SLOVENIJE.\n Na podlagi 116. \u010dlena Ustave Republike Slovenije in 254. ter 255. \u010dlena Poslovnika Dr\u017eavnega zbora, je skupina 11. poslank in poslancev, s prvopodpisanim Branetom Golubovi\u0107em, predlagala Dr\u017eavnemu zboru, da za novega predsednika Vlade Republike Slovenije izvoli Karla Viktorja Erjavca in s tem izglasuje nezaupnico Vladi Republike Slovenije.\n Za dopolnilno obrazlo\u017eitev predloga, dajem besedo predstavniku predlagatelja, Branetu Golubovi\u0107u.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 0,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 212999,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Brane Golubovi\u0107",
        "district": [46],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 34,
        "gov_id": "P229",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Spo\u0161tovani dr\u017eavljanke in dr\u017eavljani, poslanke in poslanci, predsednik Vlade, kandidat za predsednika Vlade, ministrski zbor in vsi prisotni.\n Iskreno sodelovanje ne more zrasti na polju, pre\u017eetem s humusom nenehnih zani\u010devanj in porogljivosti, diskretizacij in la\u017ei, sovra\u0161tva in \u017ealitev, ustvarjanja izrednih razmer in netenja strahu. Pri takem nesodelovanju ne gre za izklju\u010devanje ene politike, politike SDS, temve\u010d gre za civilizacijsko normo, odgovornost do ljudi, do dr\u017eave.\n To so stavki, kolegice in kolegi, ki sem jih izrekel 3. marca lani, ob odlo\u010danju o aktualnem predsedniku Vlade. Vpra\u0161al sem se ali bo znal in zmogel videti onkraj svojih prepri\u010danj ali pa bo, nasprotno, kljub nenehnemu poudarjanju pomembnosti sodelovanja in vklju\u010devanja, nadaljeval delitve ter nespo\u0161tovanja druga\u010de misle\u010dih. Dopustil sem mo\u017enost, da se je spremenil, a hkrati podvomil, da je postal dr\u017eavnik, torej moder, strpen, spo\u0161tljiv in \u00bbvklju\u010dljiv\u00ab.\n Takrat smo se odlo\u010dili in vam zelo jasno povedali, da nas ne bo zraven pri ru\u0161enju dr\u017eavnih institucij, ker to predstavlja ru\u0161enje dr\u017eave. Da nas ne bo zraven, \u010de boste barantali s \u010dlovekovimi pravicami, z neodvisnostjo medijev in sodstvom. \u010ce boste ogro\u017eali javno dobro, javne storitve in naravo. Da nas ne bo zraven, \u010de boste slabili gospodarstvo, socialno dr\u017eavo ali stabilnost javnih financ.\n \n \n \n   Vse to in \u0161e ve\u010d po\u010dnete predsednik Vlade s svojo SDS danes, \u017eal. Epidemija za tak\u0161no po\u010detje ne more in ne sme biti izgovor, zato sta dana\u0161nja razprava in glasovanje o nezaupnici predsedniku Vlade logi\u010dna posledica skoraj enoletnega zavestnega, spornega delovanja vlade SDS in ru\u0161enja temeljnih postulatov na\u0161e dr\u017eave. Kako ta Vlada ne spo\u0161tuje na\u0161e dr\u017eave, Ustave in demokrati\u010dnih procesov ka\u017ee tudi zasmehovanje in zani\u010devanje konstruktivne nezaupnice enega od ustavnih orodij opozicije s strani predsednika Vlade in dveh njenih podpredsednikov. Govorili so o brez zaupnici in \u0161e \u010dem. Zasmehovanje, blatenje in diskretizacije pa so de\u017eelni tudi vsi, ki argumentirano kritizirajo delo Vlade in opozarjajo na kr\u0161enje pravnega reda. A to nas ne sme presenetiti to je na\u010din dela skrajne desnice, to pri vladi SDS in njeni podpornici NSi ni ni\u010d novega. Spo\u0161tovane poslanke in poslanci pred nami je preprosto vpra\u0161anje, ki pa zadeva prav vsakega v na\u0161i dr\u017eavi. V njem ni ni\u010d, \u010demur bi se lahko posmehovali. Gre za resno vpra\u0161anje, pri katerim bi se moral vsakdo zamisliti vpra\u0161anje, pri katerem moramo poslanke in poslanci \u0161e posebej paziti, da nas nezavedejo lastni ali strankarski interesi. Pri glasovanju nas mora voditi odgovornost do ljudi, ki so nas na volitvah pooblastili, da v imenu njih vseh njih tudi tistih, ki nas niso volili, ki se niso udele\u017eili volitev upravljamo s to dr\u017eavo. Gre za vpra\u0161anje prihodnosti na\u0161e dr\u017eave ali kot je rekel kandidat za novega predsednika Vlade gospod Karl Erjavec gre za vpra\u0161anje, v kak\u0161ni dr\u017eavi si \u017eelimo \u017eiveti. Ali \u017eelimo res \u017eiveti v dr\u017eavi po meri SDS, ki pred na\u0161imi o\u010dmi in pod krinko re\u0161evanja epidemije ru\u0161i temeljne demokrati\u010dne enote tako, da z zlorabo klju\u010dnih institucij in z avtokratskimi prijemi korak za korakom prevzema vse dru\u017ebene podsisteme, redefinira ustavne norme, vneti razdor in uni\u010duje na\u0161 mednarodni polo\u017eaj. Cilj SDS je jasen ugrabiti demokrati\u010dne procese, demokrati\u010dne institucije in dr\u017eavo ter zamrzniti Ustavo v najvi\u0161ji akt soglasja v neki skupnosti. Brez spo\u0161tovanja Ustave nam ostane samo \u0161e brezpravnost, oblastni\u0161ka samovolja, avtoritarna dr\u017eava in dru\u017eba brez prihodnosti ali pa \u017eelimo \u017eiveti v demokrati\u010dni dr\u017eavi, za katero smo se dr\u017eavljani Slovenije zavzeli na plebiscitu pred 30. leti dr\u017eavi, ki smo jo gradili na temeljih svobode govora in politi\u010dnega delovanja, neodvisnosti medijev in pravosodja, varovanja \u010dlovekovih pravic in enakosti pred zakonom, solidarnosti, socialne kohezivnosti in okolijske ob\u010dutljivosti, strpnost in kulture. \n Spo\u0161tovane dr\u017eavljanke in dr\u017eavljani v petih opozicijskih strankah LM\u0160, SD, Levica, SAB in Desus smo vlo\u017eili konstruktivno nezaupnico, s katero danes posku\u0161amo ustaviti Vlado Janeza Jan\u0161e. Zakaj? Ker od prevzema oblasti marca 2020 sistemati\u010dno kr\u0161i temeljna na\u010dela ustavne ureditve kot so delitev oblasti, spo\u0161tovanje neodvisnih ustanov in svobode medijev, ker je z nepremi\u0161ljenimi potezami ogrozila ugled Slovenije v Evropski uniji in zunanje politi\u010dni polo\u017eaj Slovenije v mednarodni skupnosti. Ker se Vlada pod njegovim vodstvom ni znala u\u010dinkovito spopasti z epidemijo Covid-19 in njenimi posledicami ter je Slovenijo privedla v vrh tragi\u010dne svetovne lestvice umrlih in oku\u017eenih. \u010ce navedem samo nekatere skrajne primere po\u010detja Vlade SDS od marca 2020 vse do danes. Vztrajno in sistemati\u010dno na\u010denja temelje ustavne lu\u010di med posameznimi vejami oblastmi, da bi zavarovala interese stranke SDS. Spomnimo se nedopustna \n \n \n \n   in tudi nezakonitega vme\u0161avanja predsednika Vlade in tudi notranjega ministra v pravosodje, to\u017eilstvo in tudi Ustavno sodi\u0161\u010de. Vlada SDS zavestno ignorira ustavni red v dr\u017eavi. Vsi se \u0161e spomnimo ravnanja predsednika Vlade ob nepreklicnem odstopu ministra za notranje zadeve, ko se je predsednik Vlade nor\u010deval z neodprtjem kuverte in ignoriral Dr\u017eavni zbor in s tem je bil kr\u0161en tudi 115. \u010dlen Ustave Republike Slovenije. In, mimogrede, minister Hojs \u0161e vedno zaseda ta polo\u017eaj. \n Vlada SDS si sistemati\u010dno prizadeva finan\u010dno o\u0161ibiti, razgraditi in podrediti javno televizijo in radio, Slovensko tiskovno agencijo in vse druge medije, ki jih SDS nima pod neposrednim kapitalskim nadzorom. Na\u010drtno in s strankarskimi kadri brez referenc ali z zelo slabimi referencami prevzema vodenje neodvisnih ustanov, z namenom pridobiti vpliv in koristi za SDS in seveda tudi njene ljudi. Govorimo o Policiji, NPU, Finan\u010dni upravi, Statisti\u010dnemu uradu, Uradu za prepre\u010devanje pranja denarja, obve\u0161\u010devalno-varnostih slu\u017ebah in \u0161e kom. Samo za ponazoritev, katere ljudi se nastavlja na pomembne funkcije. Dr\u017eavni sekretar v Kabinetu predsednika Vlade za nacionalno varnost, generalni direktor Policije, direktor Sove \u2013 to so ljudje, kjer smo lahko zasledili, da so sledili na Twitterju in retvitali skrajna evropska gibanja. \n Vlada SDS razgrajuje in spodkopava javno \u0161olstvo, zdravstvo in kulturne institucije. Pod krinko boja proti epidemiji si je prisvojila \u0161tevilne pristojnosti, ki presegajo ustavnopravni polo\u017eaj Vlade. \u0160e vedno je policijska ura v tej dr\u017eavi, imeli smo zelo dolgo zaprte ob\u010dinske meje, dejansko ta Vlada zaradi strahu vlada z dekreti. Svojim ministrom in drugim funkcionarjem dopu\u0161\u010da kr\u0161enje lastnih pravil in odlokov v \u010dasu epidemije ter s tem deli dr\u017eavljane na prvo- in drugorazredne. Sama zadnja dva primera: odprtje gostilne za tako imenovani sestanek ministra Po\u010dival\u0161ka in zavrnitev oziroma preverjanje ministra Hojsa v svojem zasebnem \u010dasu, ali hrva\u0161ki policisti opravljajo delo, ki jim ga je nalo\u017eila hrva\u0161ka vlada. \n Z nepreglednim in spornim ravnanjem Vlada SDS pove\u010duje tveganja za korupcijo. Sumljivi nakupi neuporabnih ventilatorjev in mask, elektronsko cestninjenje in zadnji primer, hitri testi. Poleg na\u0161tetega pa se Vlada SDS \u010dez poletje ni pripravila na drugi val epidemije, kar je imelo za posledico neu\u010dinkovito upravljanje z epidemijo covid-19. V tem je treba iskati glavne razloge za dramati\u010dno visok smrtni davek, predvsem med najstarej\u0161imi, in preveliko \u0161tevilo oku\u017eenih ter vsaj \u0161tirimese\u010dno zaprtje dr\u017eave. \u010ce na\u0161tejemo samo nekaj napak Vlade SDS: prepozno, kaoti\u010dno in stihijsko ukrepanje ter nejasna in groze\u010da komunikacija; pogosto spreminjanje navodil, ki niso bila niti jasna niti utemeljena, velikokrat nelogi\u010dna; nezadostna pripravljenost domov za starej\u0161e na drugi val epidemije; neprimerno in pretirano ukrepanje na podro\u010dju \u0161olstva. Ni analizirala niti posku\u0161ala razumeti, kje in zakaj se epidemija najhitreje \u0161iri, ter zaradi spregledala prava \u017eari\u0161\u010da oku\u017eb in sprejemala napa\u010dne ukrepe, ki niso omejevali \u0161irjenja virusa. Ni sprejela ukrepov, s katerimi bi v ve\u010dji meri spodbudila delo od doma. Ni sprejela ukrepov, s katerimi bi vsi oku\u017eeni, ne glede na to, kje so se oku\u017eili, imeli stoodstotno bolni\u0161ko. Sprejela je nedomi\u0161ljene in napa\u010dne odlo\u010ditve glede izdajanja karantenskih odlo\u010db. Ni sprejela u\u010dinkovite, hitre in zadostne pomo\u010di za podjetja in obrtnike, ki so imeli ali \u0161e imajo po odloku Vlade zaprto svojo dejavnost ali zaradi epidemije okrnjeno poslovanje in ni\u017eje prihodke. Poleg tega pa Vlada SDS pred javnostjo skriva na\u010drt okrevanja in odpornosti, za katerega bo \n \n \n \n  sredstva namenila Evropska unije in je temeljni razvojni dokument za izhod iz krize, ki bi se moral pripravljati v javnosti s sodelovanjem z javnostjo in z razli\u010dno stroko. Na\u010drtno potiska vlada SDS Slovenijo v dru\u0161\u010dino najbolj spornih \u010dlanic EU, ki ne spo\u0161tujejo vladavine prava, pravic manj\u0161in, enakopravnosti spolov in spolnih usmeritev. Dopu\u0161\u010da retoriko nestrpnosti ksenofobije, homofobije, sovra\u0161tva in la\u017ei ter diskretizacijo vseh, ki so kriti\u010dni do Vlade. Zaradi vsega na\u0161tetega in tega je \u0161e bistveno ve\u010d je sedaj zadnji \u010das za konstruktivno nezaupnico, ne gre za oblast ali politi\u010dni presti\u017e, gre za demokrati\u010dni pokus kon\u010dati \u0161kodljivo Vlado in praksami te Vlade in v dru\u017ebo vrniti normalnost, stabilnost, strpnost, solidarnost, optimizem in svobodo. Vse to smo nedolgo nazaj \u017ee imeli. Zadnji \u010das je za novo Vladno ekipo, ki se bo zavedala, da je dr\u017eava zaradi ljudi in ne obratno ter da je naloga vladajo\u010de politike v imenu vseh dr\u017eavljank in dr\u017eavljanov upravljati z dr\u017eavo. Vladno ekipo, ki bo resni\u010dno verjela, da so klju\u010d za re\u0161evanje epidemije ljudje, s katerimi je treba ustrezno komunicirati, jih imeti za partnerje in graditi na medsebojnem zaupanju in solidarnosti. Vladno ekipo, ki ima alternativni program na podro\u010dju re\u0161evanja epidemije in zdravstva, razvoja zelene in digitalne preobrazbe ter solidarnosti.\n Spo\u0161tovane kolegice in kolegi! Karel Erjavec je kandidat, ki je dokazal, da se zaveda nevarnosti skrajne politike SDS in se je tej politiki skupaj s stranko Desus tudi odlo\u010dno uprl, dokazal je, da razume pomen demokrati\u010dnih vrednot in njihove za\u0161\u010dite, je izku\u0161en politik, dolgoletni predsednik parlamentarne stranke in ve\u010dkratni minister, ima vse potrebne kompetence, da skupaj z naprednimi in zmernimi silami dobi prilo\u017enost za vodenje Vlade do rednih volitev. \n Kolegice in kolegi, spo\u0161tovane prebivalke in prebivalci! Slabo leto se je bliskovito zavrtelo, v njem pa se nabralo zgre\u0161enih politik za cel mandat. V tem \u010dasu je Vlada sprejemala najpomembnej\u0161e odlo\u010ditve rokohitrsko, brez analiz, dialoga in ob spo\u0161tovanju na\u010dela deli in vladaj. Na trenutke se je zdelo, da posku\u0161a Vlada sprejeti toliko slabih odlo\u010ditev, da bodo postale del vsakdana in jim \u0161ir\u0161a javnost, volivci in mediji ne bodo ve\u010d posve\u010dali pozornosti. Samovoljno in brez resnega dialoga tudi z izigravanjem javnosti se je vodila politika SDS, ki celo koalicijskim partnerjem ni dovolila sodelovati pri nekaterih pomembnih odlo\u010ditvah. Vladajo\u010da stranka je kljub nasprotovanju koalicijskih partnerjev nadaljevala z ideolo\u0161kimi in kulturnim bojem, s \u010dimer je namesto iskanja re\u0161itev med dr\u017eavljanke in dr\u017eavljane vna\u0161ala \u0161e ve\u010dji nemir in nepotrebne razprtije. Poleg sprejemanja spornih in nepremi\u0161ljenih odlo\u010ditev ministrov iz vrst vladajo\u010de stranke smo bili pri\u010da tudi poni\u017eevanju, nor\u010devanju in zani\u010devanju dr\u017eavljank in dr\u017eavljanov ter stalnemu pritisku na neodvisno delovanje medijev. \u010ceprav se morda tako sli\u0161i pa zadnji trije odstavki, ki sem jih povedal, niso bili napisani v zadnjih dneh, tednih ali mesecih. Navajal sem stavke, ki ji je predstavnik opozicije v tej dvorani izrekel pred 8-mi leti, 27. februarja 2013, ko so poslanke in poslanci izglasovali konstruktivno nezaupnico Janezu Jan\u0161i. Tudi takrat je bila v dr\u017eavi kriza, gospodarska, finan\u010dna, socialna, ki se je iz meseca v mesec poglabljala. Janez Jan\u0161a je njeno re\u0161evanje izpustil iz rok, namesto, da bi iskal ustrezne re\u0161itve, kar bi storil vsak dr\u017eavnik, vsak dober krizni mened\u017eer, strateg, se je Vlada SDS raje posve\u010dala spreminjanju ustroja dr\u017eave in vzpostavitvi avtokratske vladavine po okusu SDS. Posledice zgre\u0161enih in \u0161kodljivih odlo\u010ditev te Vlade so \n \n \n \n  bile grozljive in so se sanirale \u0161e vrsto let. Na sre\u010do mu leta 2013 ni uspelo, njegovo vlado so zamenjali tako opozicijski kot koalicijski poslanci in poslanke. Takrat so znali pokazati pogum in odgovornost do dr\u017eave. Zakaj preprosto ne bi ponovili potez izpred osmih let, ko se je v Dr\u017eavnem zboru kljub hudi krizi v dr\u017eavi na\u0161la zadostna ve\u010dina, ki je znala in zmogla radikalni politiki izre\u010di odlo\u010den ne? Danes vemo, da so 27. februarja 2013 poslanke in poslanci opozicije in dela koalicije ravnali pravilno. \n Bomo sposobni zbrati modrost, nekateri pa tudi pogum, in glasovati za zamenjavo vlade? Nas bo dovolj na pravi strani zgodovine? / smeh/ Na strani demokrati\u010dne Slovenije? Bomo videli, bomo videli, \u010de boste prevzeli glasovnice, \u010de ne boste obstruirali enega od temeljev, temeljnih orodij opozicije, ki je zapisano tudi v Ustavi. Danes imamo zadnjo prilo\u017enost, da dr\u017eavo za\u0161\u010ditimo pred brezobzirno in skrajno politiko, ki ne spo\u0161tuje Ustave in temeljnih demokrati\u010dnih vrednot, ki ru\u0161i neodvisnost dr\u017eavnih institucij in baranta s \u010dlovekovimi pravicami, se nor\u010duje iz ljudi, opozicije in stroke. Sami v opoziciji tega ne moremo narediti, saj nas je premalo. Si pa \u017eelimo, da bi v tej dvorani danes prevladali tisti, ki vedo, da je treba za za\u0161\u010dito na\u0161e ustavne ureditve, na\u0161e dr\u017eave, na\u0161ega na\u010dina \u017eivljenja dati na stran parcialne interese ter glasovati za ljudi, za dr\u017eavo, za svobodo, solidarnost, \u010dlovekove pravice in blaginjo vseh. Glasovati za normalno sedanjost in prihodnost. \n Zgodovina se ponavlja, kolegice in kolegi. \u017delim si, da se vsi skupaj spomnimo, da je bil takratni padec vlade Janeza Jan\u0161e kljub te\u017ekemu in zahtevnemu \u010dasu in \u010dasom, ki so sledili, za razvoj Slovenije pozitiven dogodek. Popravnega izpita v tem mandatu ne bo ve\u010d. Naj \u0161e zaklju\u010dim s citatom \u0161kotskega liberalnega demokrata, s katerim sem 3. marca ob izvolitvi mandatarja zaklju\u010dil svoj nastop. \u00bb\u010ce v boju za vrednote izgubi\u0161 oblast, ti ostane samo spo\u0161tovanje in upanje, da ti naslednji\u010d uspe. \u010ce pa v boju za oblast izgubi\u0161 vrednote, ti ne ostane ni\u010d.\u00ab Sam dodajam, naj danes zmagajo demokrati\u010dne vrednote in pogum pred parcialnimi interesi in zatonom demokracije.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 1,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213000,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Igor Zor\u010di\u010d",
        "district": [22],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Stranka modernega centra",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SMC",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 5
        },
        "type": "mp",
        "id": 12,
        "gov_id": "P294",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa. \n Besedo dajem kandidatu za novega predsednika vlade Karlu Viktorju Erjavcu, da v skladu s 3. odstavkom 255. \u010dlena Poslovnika Dr\u017eavnega zbora predstavi programske zasnove vlade.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 2,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213001,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Karel Viktor Erjavec",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "classification": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 162,
        "gov_id": "G009",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa. \n Spo\u0161tovane dr\u017eavljanke in dr\u017eavljani, predsednik vlade, ministrski zbor, spo\u0161tovani predstavniki in predstavnice ljudstva, ki v tem hramu demokracije zastopate voljo vseh slovenskih dr\u017eavljank in dr\u017eavljanov, ki v njihovem imenu odlo\u010date ter predstavljate na\u0161o Slovenijo doma in v svetu. Dovolite mi, da vam povem, zakaj mislim, da mora konstruktivna nezaupnica uspeti. \n Vlagatelji konstruktivne nezaupnice \u017eelimo oblikovati novo vlado, katere cilj je zaustavitev denormalizacije dr\u017eave. Vlagatelji ne zaupamo aktualni vladi, zato \u017eelimo ustaviti nespo\u0161tovanje temeljnih ustavnih na\u010del, ustaviti potiskanje Slovenije v skupino dr\u017eav, ki imajo te\u017eave s spo\u0161tovanjem vladavine prava, ter ustaviti neu\u010dinkovit spopad vlade zoper pandemijo covid-19. V na\u0161i parlamentarni zgodovini je vlaganje konstruktivne nezaupnice zelo redko, je prej izjema kot pravilo. Konstruktivna nezaupnica je tokrat vlo\u017eena zlasti zato, ker smo se zna\u0161li v prelomnem trenutku za prihodnost na\u0161e dr\u017eave. Dr\u017eavljani se soo\u010damo z najnevarnej\u0161o pandemijo v zadnjih stotih letih in hkrati s poskusi aktualne vlade, da uveljavi tako imenovano\n \n \n \n  avtoritarno demokracijo. Danes, 15. februarja 2021, torej v letu, ko praznujemo 30 let na\u0161e dr\u017eave, se boste izvoljeni predstavniki ljudstva odlo\u010dali med avtoritarno Slovenijo in pa normalno, ustavno, demokrati\u010dno Slovenijo. Va\u0161 glas bo povedal, ali ste za Slovenijo populizma, v kateri se zanemarja vladavina prava, zanemarja spo\u0161tovanje \u010dlovekovih pravic in spo\u0161tovanje neodvisnih ustavnih institucij, zatira svoboda medijev in avtonomnost univerze, ter ne spo\u0161tuje stroke in znanstvenih dognanj ali pa se boste, spo\u0161tovani poslanke in poslanci, odlo\u010dili za ustavno, demokrati\u010dno Slovenijo, v kateri se spo\u0161tujejo splo\u0161no sprejete vrednote, ki so dolo\u010dene z na\u0161o Ustavo.\n Spo\u0161tovani predstavniki ljudstva, danes ne odlo\u010date o Karlu Viktorju Erjavcu. Danes odlo\u010date o tem, ali boste dopustili, da bo aktualna Vlada \u0161e naprej slabila demokrati\u010dne pridobitve, ki smo jih zgradili v zadnjih 30. letih. O tem boste danes glasovali v tem hramu demokracije in to v imenu vseh tistih, ki so vam zaupali to pomembno poslanstvo, odlo\u010danje o prihodnosti Slovenije. Dr\u017eavljani ho\u010dejo normalno Slovenijo, ho\u010dejo dobro vodeno in dobro upravljano Slovenijo. Zato se skupaj vpra\u0161ajmo, ali je to, kar se danes dogaja v Sloveniji, normalno? Po 11. mesecih delovanja aktualne Vlade, ki je bila na za\u010detku celo ve\u010dinska, jasno vidimo, da Vlada ne zasleduje glavnega cilja; blagostanja dr\u017eavljanov, niti ne uresni\u010duje koalicijske pogodbe v dobro vseh dr\u017eavljanov, temve\u010d je vse podrejeno spreminjanju dr\u017eave v avtoritarno demokracijo.\n Kje se to danes najbolj vidi? Pri ukrepih v boju proti epidemiji Covid-19, ki pogosto nimajo strokovne podlage, ampak so \u010disto politikantsko \u00bbkalkuliranje\u00ab, z zapiranjem ljudi v ob\u010dinske meje, policijsko uro in zaprtjem izobra\u017eevalnih ustanov, ki je najdalj\u0161e v Evropi, je Vlada namenoma posegla v pomembne, neodtujljive pravice in svobo\u0161\u010dine ljudi. Strokovnjaki glasno opozarjajo, da ti ukrepi nimajo pozitivnih u\u010dinkov. Seveda nimajo, saj aktualna Vlada pod SDS, z njimi zasleduje nek drug, zanjo najpomembnej\u0161i programski cilj, to je vzpostavitev druge republike. Te teze si nisem izmislil jaz in ni samo moja ugotovitev, temve\u010d tako ugotavlja tudi nekaj najbolj uglednih \u010dasopisov, kot sta The New York Times in Lamont.\n Avtoritarna politika, ki jo izvaja predsednik Vlade, ne cilja na utrjevanje ustavnih neodvisnih institucij, temve\u010d tudi ne v krepitev svobode medijev, ter u\u010dinkovito ukrepanje v pandemiji, temve\u010d nasprotno, rahlja po Ustavi neodvisne institucije, si podreja medije in sprejema take epidemiolo\u0161ke ukrepe, ki omogo\u010dajo uresni\u010devanje ozkih ideolo\u0161kih strankarskih ciljev. Vse to dogajanje nima samo politi\u010dnih posledic, temve\u010d tudi globoke pravne in dru\u017ebene posledice. V dr\u017eavi zato vladata negotovost in strah. Dr\u017eavljani ne vedo, kak\u0161ne ukrepe lahko pri\u010dakujejo naslednji dan. Dr\u017eavljane je strah za njihove slu\u017ebe, za izobrazbo njihovih otrok. Ta Vlada poglablja negotovost in strah pri dr\u017eavljanih tudi zato, ker glede pandemije Covid-19, nima dobrih re\u0161itev. \u0160tevilne epidemiolo\u0161ke statistike potrjujejo, da smo med najslab\u0161imi dr\u017eavami na svetu v boju proti pandemiji Covid-19, kljub izjemni po\u017ertvovalnosti zdravstvenega in drugega osebja, tudi kljub temu, da imamo dokaj dobro razvit zdravstveni sistem v svetovnem merilu.\n To stanje pa ne \u010dudi, saj je vse pomembne odlo\u010ditve sprejemal predsednik Vlade, pogosto mimo mnenj nekdanjega\n \n \n \n   ministra za zdravje in mimo stroke. Vlada ni le neu\u010dinkovito za povrh je \u0161e nedosledna pri izvajanju lastnih ukrepov, ko enkrat odpira dolo\u010dene dejavnosti in jih v nekaj dnevih zopet zapira in to brez analize in brez upo\u0161tevanja stroke. \u0160e huje celo lastni ministri jih ne spo\u0161tujejo ne bom navajal primerov, ker so vam vsem zelo dobro znani. Ker je neu\u010dinkovito in nedosledna pri izvajanju ukrepov uvaja cenzuro tudi za javno nastopanje nekaterih ministrov ter celo strokovnjakov, ki bi lahko ozave\u0161\u010dali javnost o epidemiji. Z vsem tem je temeljno omajala zaupanje ljudi do dr\u017eavljanov, ki je nujno potrebno za zmago nad epidemijo. \n Spo\u0161tovane poslanke in poslanci, v tej zvezi se morem dotakniti o\u010ditka aktualnega predsednika Vlade, da je na\u0161a vlo\u017eitev konstruktivne nezaupnice v \u010dasu najte\u017eje krize, zaradi pandemije Covid-19 neodgovorno ravnanje in nagajanje s strani opozicije. Zdru\u017eena opozicija povezana v koaliciji / nerazumljivo/ je ves \u010das v Dr\u017eavnem zboru konstruktivno podpirala vse smiselne re\u0161itve in ukrepe za ubla\u017eitev pandemije nenazadnje tudi ob prvem valu smo lahko videli kako so preleteli v zmago nad pandemijo zavezni\u0161ka letala. Ve\u010dina zadev povezanih z re\u0161evanjem pandemije je opozicija tudi podprla niso pa seveda bile podprte re\u0161itve, ki so imeli nasprotni cilj zgolj uresni\u010ditev nekaterih ozkih, ideolo\u0161kih ciljev stranke SDS. Javnost se naj spomni, da so prav vsakemu od PKP paketov bili tak\u0161ni potaknjenci. Skratka, v Dr\u017eavnem zboru ne opozicija in tudi ne koalicijski partnerji niso prepre\u010devali Vladi, da bi normalno delala kot to o\u010dita njen predsednik Vlade. To lahko ponazorimo tudi z dejstvom, da do sredine leto\u0161njega januarja v \u010dasu drugega vala torej v \u010dasu najhuj\u0161e pandemije ni bila vlo\u017eena nobena interpelacija zoper ministrice in ministre, \u010deprav bi si jo marsikdo zaslu\u017eil glede na nekompetentno delo, zato so trditve, da zaradi konstruktivne nezaupnice Vlada ni mogla uspe\u0161no delati neresni\u010dne in zavajajo\u010de. S konstruktivno nezaupnico \u017eelimo poslankam in poslancem v Dr\u017eavnem zboru dati prilo\u017enost, da izvolite Vlado. Vlado, ki so zaustavila poseganje v neodvisne demokrati\u010dne institucije. Vlado, ki so s svojem delovanjem krepila temeljna ustavna na\u010dela, neodvisnost ustavnih institucij, delitev vej oblasti, svobodo univerze in medijev. Vlado, ki bo spo\u0161tovala stroko ne samo pri pandemiji, ampak tudi na vseh podro\u010djih dru\u017ebenega in gospodarskega \u017eivljenja. Popolnoma jasno je, da tudi neupo\u0161tevanje in zanikanje stroke vodi v avtoritarnost, \u010demur smo s strani aktualne Vlade pri\u010da prakti\u010dno vsak dan. Programska izhodi\u0161\u010da nove Vlade ne bodo temeljila na prila\u0161\u010danju in ugrabitve dr\u017eave in njenih institucij, na sovra\u017enosti ali avtoritarnosti, ampak na gradnji medsebojnega zaupanja, vklju\u010devanju stroke, krepitvi javnih sistemov, povezovanju s civilno dru\u017ebo, krepitvi odprte dru\u017ebe in zlasti, da se da solidarno pomo\u010d ljudem, ki pomo\u010d resni\u010dno potrebujejo ne pa po delitvi kdo je na\u0161 in kdo ni na\u0161. Za razliko od politike predsednika Vlade skupnih ciljev ne bomo uresni\u010devali z kaznovalno politiko, ki dolo\u010da absurdno visoke denarne kazni dr\u017eavljanom za kr\u0161enje ne\u017eivljenjskih vladnih odlokov spomnimo se primera burek. Politika nove Vlade ne bo politika, v kateri predsednik Vlade skupaj z ministrom za notranje zadeve preko / nerazumljivo/ naro\u010da koga mora policija obravnavati spomnimo se poziva, da bi bilo dobro, da bi policija obravnavala tukaj prisotnega Karla Erjavca, zaradi izdaje tajnosti v zvezi z osnutkom poro\u010dila Ra\u010dunskega sodi\u0161\u010da. Politika nove Vlade ne bo vzpostavljanje   \n \n \n \n (Nadaljevanje) policijske dr\u017eave v kateri bodo dr\u017eavljani selektivno obravnavani po na\u010delu ta je na\u0161, ta pa ni. Politika nove vlade ne bo izklju\u010devalna in ne bo grozila z odpu\u0161\u010danjem strokovnjakov, ki nimajo enakega mnenja kot Vlada. Aktualna vlada, \u017eal, vse to po\u010dne. Naj omenim le nedavno zamenjavo dr\u017eavnega sekretarja na Ministrstvu za \u0161olstvo in primer iz tega dr\u017eavnega zbora, ko je eden od poslancev SDS zahteval, da se svetovalko iz Zakonodajno-pravne slu\u017ebe odpusti, ker s svojim strokovnim pravnim mnenjem ni sledila vladajo\u010di politiki. Politika nove vlade bo zlasti delala na krepitvi zaupanja vseh treh vej oblasti, na krepitvi zaupanja v stroko in krepitvi zaupanja v znanstveno dokazana dognanja. \u017dal celo v tem dr\u017eavnem zboru naletimo na bizarna stali\u0161\u010da, da so klimatske spremembe prevara in ne znanstveno dejstvo. Zlasti pa bo politika nove vlade usmerjena v krepitev zaupanja dr\u017eavljanov in dr\u017eavljank. Cilj politike nove vlade je narediti Slovenijo zopet normalno dr\u017eavo. \n Spo\u0161tovani! Kako se predsednik vlade oklepa svojega polo\u017eaja ka\u017eejo tudi neresnice, ki jih izreka glede politi\u010dnih kriz v \u010dasu pandemije. Pravi, da nikjer na svetu v tem trenutku ni politi\u010dnih in vladnih kriz, ker naj bi se opozicije po vsem svetu, zlasti v Evropi, odrekle povzro\u010danju vladnih kriz v \u010dasu pandemije. Resnica je seveda druga\u010dna. Naj na\u0161tejem le novice meseca januarja: odstopili sta tako nizozemska kot italijanska vlada, vmes imamo \u017ee novo italijansko vlado, odstopil je estonski premier, poleg Nizozemske bodo volitve \u0161e v Bolgariji, v\u010deraj so bile na Kosovu in tudi na Portugalskem. Podobne neresnice sli\u0161imo tudi glede delovanj in odlo\u010danj ustavnih sodi\u0161\u010d v Evropi v \u010dasu krize. Predsednik vlade je zaradi za\u010dasnega zadr\u017eanja izvajanja zakona o nalo\u017ebah v Slovenski vojski pripravljen obto\u017eiti celo Ustavno sodi\u0161\u010de sokrivde za neuspeh pri spopadanju z epidemijo. Vsi ste lahko prebrali Twitt z uradnim pe\u010datom Vlade, kjer pravi, da Ustavno sodi\u0161\u010de postaja nevarnost z vidika zmo\u017enosti normalnega funkcioniranja dr\u017eave. Dr\u017eavna sekretarka na Ministrstvu za zdravje iz kvote SDS, podobno kot predsednik vlade, prostodu\u0161no izjavi na nacionalni televiziji, da je Slovenija edina dr\u017eava, ki se mora glede epidemije zagovarjati pred Ustavnim sodi\u0161\u010dem. Naj pojasnim samo s primerom Nem\u010dije, kjer je Ustavno sodi\u0161\u010de ve\u010dkrat se oglasilo glede ukrepov epidemije, pa visokim predstavnikom nem\u0161ke vlade, niti slu\u010dajno ne pride na misel, da bi oporekali nem\u0161kemu ustavnemu sodi\u0161\u010du zaradi odlo\u010danja o zadevah, ki se nana\u0161ajo na njihove ukrepe v \u010dasu pandemije. Po nacionalnem preiskovalnem uradu, ki se je lotil preiskovanja nabav v spomladanskem \u010dasu, gre za maske, respiratorje in podobno, po statisti\u010dnem uradu, ki ni sledil pri\u010dakovanjem vlade, po Ra\u010dunskem sodi\u0161\u010du, ki je izdelalo osnutek poro\u010dila o spomladanskih nabavah za\u0161\u010ditnih mask in druge medicinske opreme je sedaj o\u010ditno Ustavno sodi\u0161\u010de tista ustanova, ki jo je treba diskreditirati. \n Spo\u0161tovani visoki zbor, predstavniki ljudstva! Boste res dopustili, da aktualna vlada zrahlja vse demokrati\u010dne stebre? Boste res dovolili, da ta vlada do konca tega mandata dokon\u010da svoj projekt vzpostavitve druge republike? Tega si ve\u010dina na\u0161ih dr\u017eavljank in dr\u017eavljanov ne \u017eeli, zato predlagam, da podprete konstruktivno nezaupnico. Naj ob tej prilo\u017enosti za vas in za vse na\u0161e dr\u017eavljanke in dr\u017eavljane ponovim temeljne vrednote okoli katerih je s pobudo za koalicijo ustavnega loka dr. Jo\u017eetu P. Damjanu, za kar sem mu s tega mesta posebej zahvaljujem, uspelo pridobiti zaveznike in \u0161tevilne dru\u017ebe in tudi poenotiti stranke opozicije. Te vrednote so tudi temelj zaradi katerih se je pridru\u017eila pobuda tudi stranka Desus. \n \n \n \n  \u017delim si, da te vrednote sprejmete kot mojo vnaprej\u0161njo zavezo, da jih bom upo\u0161teval \u017ee v procesu formiranja nove vlade in pozneje pri vsakodnevnem trdem delu in \u010de mi danes naklonite va\u0161e zaupanje lahko povem naslednje. 1. Vlada bo u\u010dinkovitej\u0161e, bolj konsistentno in strokovno podprto se spopadla s pandemijo COVID-19. 2. Nedotakljivost na\u010dela delitve oblasti med zakonodajno, izvr\u0161no in sodno oblastjo. 3. Boj proti rev\u0161\u010dini in neenakosti in socialni izklju\u010denosti ter zagotovitev dostojne starosti. 4. Zaveza h krepitvi neodvisnosti ustanov klju\u010dnih za transparentno delovanje dr\u017eave ter javnih medijev, nevladnih organizacij in civilne dru\u017ebe. 5. Stabilna in redna delovna mesta z vi\u0161jo dodano vrednostjo ter predvidljivo podjetni\u0161ko okolje s finan\u010dnimi spodbudami za ustvarjalne preboje. 6. Povrnitev veljave stroke v klju\u010dne dr\u017eavne ustanove ter obra\u010dun s korupcijo. 7. Vlaganje v kvaliteto in dostopnost sistemov javnega zdravstva, \u0161olstva in dolgotrajne oskrbe. 8. Stabilno in pove\u010dano vlaganje v znanost in kulturo in zaustavitev nesmiselnih investicij v oboro\u017eevanje v \u010dasu, ko so pomembne druge prioritete. 9. Sistemske re\u0161itve za polno kompatibilnost Slovenije z zelenim dogovorom EU in digitalno preobrazbo. 10. Zni\u017eevanje emisij toplogrednih plinov skladno s cilji pari\u0161kega podnebnega sporazuma. \n Spo\u0161tovane poslanke in poslanci! Ko sem pred dobrim letom dni povedal, da se umikam iz politike in javnega \u017eivljenja, nisem pri\u010dakoval, da bom \u0161e kdaj govoril pred vami tukaj v hramu demokracije in to o tako pomembnih stvareh, ki se ta trenutek dogajajo v Sloveniji. Zato mi dovolite, da bom v svojem nastopu tudi malce oseben. Veliko ljudi me spra\u0161uje zakaj sem se sploh vrnil v politiko. Verjamem, da v enem delu tega parlamenta si tega niste \u017eeleli, vendar vrnil sem se z motivacijo, da s svojimi izku\u0161njami in znanjem prispevam po svojih najbolj\u0161ih mo\u010deh, da bi stranka Desus, ki letos praznuje 30 let, ostala tudi v prihodnje parlamentarna stranka. Ta odlo\u010ditev se mi je zgodila sredi nepredvidljivih epidemiolo\u0161kih in politi\u010dnih dogodkov, ki \u017eal ne pretresajo samo Slovenijo, ampak cel svet. Na\u0161a specifika je \u017eal ta, da je slabo upravljanje s pandemijo le najo\u010ditnej\u0161i izraz slabe in neu\u010dinkovitega dela aktualne vlade. Aktualna vlada vidi re\u0161itev vseh problemov predvsem v odlo\u010danju predsednika vlade, njegove odlo\u010ditev pa so usmerjene v razgradnjo dr\u017eave in njenih podsistemov. Vse kar je bilo zgrajenega zadnjih 30 let je po mnenju te vlade zani\u010d, naj bi \u0161lo za ostanke in usedline prej\u0161nje dr\u017eave oziroma globoke dr\u017eave. S to logiko aktualna vlada \u017eeli spremeniti na\u0161o Slovenijo v avtoritarno demokracijo, v kateri o vseh odlo\u010da ena oseba, s pomo\u010djo absolutne strankarske discipline in na absolutne strankarske pripadnosti. Na volitvah leta 2018 so organi stranke Desus sprejeli odlo\u010ditev, da z vlado, v kateri je SDS, ne bomo sodelovali. Ta odlo\u010ditev stranke Desus je bila sprejeta na podlagi na\u0161ih izku\u0161enj s sodelovanjem v dveh vladah z SDS. Vedno se je izkazalo in danes se to potrjuje v celoti, da za vlade, ki jih vodi Janez Jan\u0161a ni klju\u010dna koalicijska pogodba temve\u010d kako zadovoljiti koalicijske partnerje, da bodo tiho in zadovoljni ter hkrati mimo koalicijske pogodbe, mimo volje koalicijskih partnerjev uresni\u010diti glavni cilj stranke SDS, to je projekt druge republike. Zato celo od koalicijskih partnerjev lahko sli\u0161ite, da ni problem to kar se pi\u0161e v koalicijski pogodbi, ampak vse tisto kar se dogaja mimo koalicijske pogodbe. V tem okviru bi rad omenil zakaj sam nisem ve\u010d \u017eelel sodelovati v vladah SDS, \u010detudi \n \n \n \n  mi je kot predsedniku stranke, \u010de bi bili v koaliciji, bil ponujen polo\u017eaj podpredsednika Vlade. \n Naj najprej omenim zadevo Patria, ker mi stranka SDS ves \u010das podtika odgovornost za to zadevo. Res je, v dobri veri, da je vse v redu, sem podpisal to pogodbo. Kasneje sem v sodnem postopku iz raznih dokumentov in zasli\u0161anj spoznal, da so se v ozadju te zadeve dogajale stvari, zaradi katerih danes ne bi nikakor podpisal te pogodbe. V postopku pred sodi\u0161\u010dem sem pravnomo\u010dno dokazal svojo nedol\u017enost, tako na prvi kot na drugi stopnji. Kljub pravnomo\u010dni sodbi sodi\u0161\u010da, da sem vestno opravljal svoje delo, \u0161e vedno poslu\u0161am o\u010ditke s strani SDS, da sem kriv zgolj zato, ker sem podpisal to pogodbo. Prepri\u010dan sem, da bom tudi danes poslu\u0161al te stvari. \n Zanimivo pa je, da se ne problematizira na primer vlogo predsednika vlade za slab sporazum, podpisan v Mokricah glede deviznih vlog var\u010devalcev nekdanje Ljubljanske banke. \u0160e danes te\u010dejo na Hrva\u0161kem sodni postopki proti nekdanji Ljubljanski banki, hrva\u0161kemu prora\u010dunu pa \u0161e vedno pla\u010dujemo visoke izto\u017eene zneske. Je kdo prevzel odgovornost? Nih\u010de. Vemo pa, da je bil smoter tega sporazuma, da bi Hrva\u0161ka ustavila vse to\u017ebe na Hrva\u0161kem in da bi pri\u0161lo do poravnave s Slovenijo. \n Naj se dotaknem tudi arbitra\u017ene odlo\u010dbe o dolo\u010ditvi meje med Slovenijo in Hrva\u0161ko. Vse od takrat, ko je bila sprejeta referendumska, ljudska odlo\u010ditev, lahko vidimo, da SDS in tudi \u017eal Nova Slovenija ves \u010das dosledno spodna\u0161ata to demokrati\u010dno odlo\u010ditev, \u010de\u0161 da to ni prava re\u0161itev, da tudi kon\u010dna arbitra\u017ena odlo\u010dba je slaba, ne ponuja tistih re\u0161itev. Seveda, vam pa ni prav tudi, da smo uspeli re\u0161iti to arbitra\u017eo kljub nedopustni komunikaciji arbitra in poobla\u0161\u010denke. Vemo, da ves \u010das sem poslu\u0161al o\u010ditke, da naj bi sam spodbujal to komunikacijo, seveda pristojni organi v tem Dr\u017eavnem zboru niso tega ugotovili, ker to tudi ni bilo res, in mislim, da je arbiter po\u0161teno povedal, na kak\u0161en na\u010din je pri\u0161lo do te komunikacije. Zdaj, ko bi lahko dosegli uveljavitev arbitra\u017ene odlo\u010dbe, vidimo, ste poslali ministra za zunanje zadeve na pogovor v Trst, kjer sta bila prisotna \u0161e hrva\u0161ki zunanji minister in italijanski zunanji minister, vendar videli smo, da je zgolj nemo statiral temu dogodku. Od takrat vidimo, da je hrva\u0161ki za sabo \u017ee razglasil izklju\u010dno ekonomsko cono na Jadranu in le upamo lahko, da ne bo rezultat va\u0161e tihe diplomacije, ker to sem ves \u010das poslu\u0161al, da imam predolg jezik, \u0161e v \u010dasu, ko sem bil zunanji minister, ko sem opozarjal na to, da lahko ostanemo brez dostopa do odprtega morja, upam, da ne bo, da ne bo ta tiha diplomacija in njen rezultat zgolj to, da smo ostali tiho in brez dostopa do odprtega morja. Upam, da se to ne bo zgodilo. \n Spo\u0161tovane poslanke in poslanci. Spra\u0161ujem se, kako bomo predsedovali Svetu Evropske unije \u010dez nekaj mesecev. Ta zaskrbljenost ni samo moja, ampak \u017eal je izkazana tudi v Bruslju. Zunanji minister mora pojasnjevati, da Slovenija pa\u010d ne sodi v skupino dr\u017eav, ki imajo te\u017eave z vladavino prava. Upam, da se v tem Dr\u017eavnem zboru zavedate, kak\u0161ne te\u017eave lahko to povzro\u010da pri predsedovanju Evropske unije. Spra\u0161ujem se, kako bodo potekali dogovori v evropskem triu, gre za Nem\u010dijo, Portugalsko in Slovenijo, zlasti s Portugalsko, ki na\u010drtuje serijo politi\u010dnih in zakonodajnih korakov za spopad s sovra\u017enim govorom ter tudi v zvezi s procesi radikalizacije preko socialnih omre\u017eij. Portugalska vlada to vsebino neposredno povezuje z vpra\u0161anjem demokracije. Ali pa, kako naj se resno lotimo zelenega na\u010drta in debate o prihodnosti \n \n \n \n   Evrope, \u010de ima predsednik Vlade med svojimi strankarskimi zaupniki zanikovalce podnebnih sprememb. V svetu je mo\u010dno odmeval tvit, s katerim je aktualni predsednik Vlade novoizvoljenega predsednika ZDA ozna\u010dil za \u0161ibkega predsednika in s tem po\u017eel vsesplo\u0161no za\u010dudenje s povsem nediplomatsko in netaktno potezo; samo vpra\u0161amo se lahko, koliko \u010dasa bo potrebnega za saniranje posledic tega nepremi\u0161ljenega tvita. Verjetno navedeni tvit ne prispeva k pove\u010danju ugleda Slovenije v mednarodnem prostoru. Lahko pa iz ameri\u0161ke izku\u0161nje vidimo, kaj nam lahko prinese politika stalnega prirejanja resnice, zani\u010devanja medijev, stalnega zatrjevanja o ukradenih volitvah. Vsi smo lahko spremljali, kaj se je zgodilo v hramu demokracije v Washingtonu. \n Spo\u0161tovani poslanci in poslanke! Upam, da se zavedate, da politika te Vlade vodi Slovenijo v dru\u017ebo dr\u017eav, s katerimi se nismo nikdar spogledovali in ki imajo druga\u010dne vrednote. Zato si \u017eelim, da mi danes izre\u010dete potrebno podporo in s tem omogo\u010dite, da oblikujem novo Vlado, ki bo zaklju\u010dila reden mandat in popeljala na\u0161o dr\u017eavo v normalnost. Kandidiram za mandatarja, ker verjamem, da lahko uspe\u0161no pove\u017eem Koalicijo ustavnega loka s svojim znanjem in izku\u0161njami ter da lahko hkrati pove\u017eemo vse dru\u017ebene sile, ki zavra\u010dajo avtoritarne te\u017enje vladanja v Sloveniji in ki bodo Slovenijo peljale naprej, ne pa v \u010dase, za katere smo upali, da se ne bodo nikdar ve\u010d vrnili. \n Dovolite mi, da zdaj nekoliko bolj sistemati\u010dno predstavim tiste programske prioritete, okrog katerih smo Lista Marjana \u0160arca, Socialni demokrati, Levica, Stranka Alenke Bratu\u0161ek in Desus dosegli dogovor in hkrati dali zavezo, da jih bomo skupaj uresni\u010dili. Na\u0161 program temelji na \u0161tirih stebrih. Vse \u0161tiri stebre moramo graditi enakopravno. \u0160tirje stebri na\u0161ega programa so torej: zdravje, solidarnost, okolje in razvoj. \n Prvi steber, zdravje. Pri zdravju ne gre samo za zmago nad epidemijo in okrevanje po njej, ampak gre za finan\u010dno in organizacijsko stabilizacijo javnega zdravstvenega sistema. Res u\u010dinkovit odgovor na covid-19 krizo pomeni: prvi\u010d, pove\u010danje kapacitet za nujne bolnike, tako po \u0161tevilu postelj in kadrov kot po tehni\u010dni opremljenosti, saj \u0161e vedno ne vemo, kaj lahko pri\u010dakujemo od tretjega vala; program za u\u010dinkovito skraj\u0161anje zaostankov in \u010dakalnih vrst in normalno delovanje vsega drugega javnega zdravstva; in tretji\u010d, ustreznej\u0161e nagrajevanje zdravstvenih delavcev, skladno z 11. to\u010dko 39. \u010dlena Kolektivne pogodbe za javni sektor. Za vse tri prioritete bomo mobilizirali EU sredstva v okviru programa okrevanja in ve\u010dletnega finan\u010dnega okvira, kar omogo\u010da bistveno ve\u010djo ambicioznost. Poleg tega bomo finan\u010dno okrepili javni zdravstveni sistem, tako da bomo skupna sredstva za javno zdravstvo pove\u010devali, in sicer za 3 % BDP do leta 2025. Ukinili bomo dopolnilno zdravstveno zavarovanje in ga prenesli v obvezno zdravstveno zavarovanje. \n Drugi steber, solidarnost. Pri vpra\u0161anju solidarnosti gre za zagotovitev prihodnosti vsem generacijam. Tako lahko napovem Zakon o dolgotrajni oskrbi, sprejetje Stanovanjskega zakona in ustanovitev Stanovanjsko-oskrbnega infrastrukturnega sklada, brezpla\u010dne mestne prevoze za upokojence, Demografski sklad za resni\u010dno financiranje pokojninske blagajne, ne pa za me\u0161etarjenje z dr\u017eavnim premo\u017eenjem, podporo ob\u010dinam pri gradnji vrtcev in \u0161ol za ve\u010djo vklju\u010denost otrok.\n Tretji steber, okolje. Da bomo za zeleno in digitalno preobrazbo sposobni po\u010drpati evropska sredstva, na\u010drtujemo naslednje ukrepe: Zakon o podnebni politiki,\n \n \n \n  ki bo uzakonil cilj oglji\u010dne nevtralnosti do leta 2050, ter zmanj\u0161anje emisij toplogrednih plinov za vsaj 50 % do leta 2030. S sprejemom zakonskih in podzakonskih aktov moramo implementirat ustavno odlo\u010dbo o pravici do \u010diste pitne vode. Z dvigom standardov za so-se\u017eigalnice in prepovedjo frekinga, bomo bolje varovali okolje in zdravje ljudi. Za bolj\u0161o mobilizacijo EU sredstev v okviru ve\u010dletnega finan\u010dnega okvirja 2021 \u2013 2027 in programov okrevanja 2020 \u2013 2023, bomo bistveno bolje, od aktualne Vlade, spo\u0161tovali prej na\u0161tete prioritete.\n \u010cetrti steber, razvoj. Na\u0161 alternativni program je razvojno naravnan. Prora\u010dunska sredstva za raziskave in razvoj bomo do leta 2025 postopno pove\u010dali za 1 % BDP. Sprejeli bomo Zakon o znanstveno raziskovalni in inovacijski dejavnosti in ustanovili tehnolo\u0161ko agencijo, poenostavili bomo poslovanje podjetij in zagotovili u\u010dinkovitej\u0161e delovanje birokracije. Pove\u010dali bomo sredstva za kulturo, do vsaj 2,5 % prora\u010duna. Ne bomo zani\u010devali in \u017ealili ustvarjalcev v kulturi, ampak spodbujali vrhunsko ustvarjalnost, skrbeli za samozaposlene in pospe\u0161ili kulturne infrastrukturne projekte. Za vodenje ustanov bodo ponovno klju\u010dne strokovne kompetence in reference. Strokovnim komisijam za programske in projektne razpise bomo vrnili strokovno neodvisnost, ter ponovno vzpostavili dialog s civilno dru\u017ebo. In nenazadnje, preoblikovali bomo strate\u0161ke prioritete zunanje politike, da bo spet temeljila na multilateralnem sodelovanju in solidarnosti, ter zavezni\u0161tvi z ustanovnimi \u010dlanicami Evropske unije, ki vztrajajo na vladavini prava, spo\u0161tovanju \u010dlovekovih pravic, medijski svobodi. Skrbeli bomo za interese dr\u017eavljanov Slovenije in slovenskih manj\u0161in, po celem svetu, kakor tudi dosledno spo\u0161tovali ustavno zagotovljene pravice narodnostnim manj\u0161inam v Sloveniji.\n Spo\u0161tovane poslanke, spo\u0161tovani poslanci, za te vrednote in za tak\u0161no vizijo vas prosim za va\u0161e zaupanje. Ni\u010desar ne bomo zmogli sami, \u010de ne bomo pri tem odprti za najbolj\u0161e okrog nas, v znanstvenih, v raziskovalnih krogih, v gospodarstvu, v javni upravi, v civilni dru\u017ebi, v domovini in na\u0161ih rojakov v tujini. Epidemija nas je bole\u010de podu\u010dila, kako zelo smo odvisni od dr\u017eavljank in dr\u017eavljanov, ki skrbno in predano opravljajo svoje delo, ki pa je dostikrat spregledano ali celo, v zadnjem \u010dasu, kritizirano. Epidemija nas je podu\u010dila, kako usodno je delovanje javnih sistemov, kakr\u0161na sta zdravstvo in \u0161olstvo. Epidemija nas je podu\u010dila, kako zelo si na\u0161i mladi \u017eelijo medsebojnega dru\u017eenja in stikov, znanja, izobrazbe in razvoja svojih talentov. Epidemija pa nas je podu\u010dila tudi, kako gre dr\u017eavi, \u010de jo vodi Vlada z odlo\u010ditvami, ki so neprijazne za ljudi. Neprijazne vladne odlo\u010ditve, nekatere niti niso bile razgla\u0161ene v skladu z Ustavo in zakonom, silijo ljudi v te\u017eke odlo\u010ditve in stiske, ali naj se prilagajajo novi realnosti ali naj raje mol\u010dijo, naj vztrajajo ali naj obupajo.\n V tej dilemi, s katero se \u017eal dnevno soo\u010dajo na\u0161i dr\u017eavljani in dr\u017eavljanke, lahko, spo\u0161tovani poslanke in poslanci, naredite konec vi. Prepri\u010dan sem, da boste za tako odlo\u010ditev nagrajeni v javnosti z veliko stopnjo odobravanja. Ta dilema je bila gotovo velikokrat tudi dilema partnerjev v koaliciji. Razumem zagato predsednika Stranke modernega centra, ministra Zdravka Po\u010dival\u0161ka, ki je morda do nedavnega verjel, da lahko znotraj koalicije \n \n \n \n   prepre\u010di dolo\u010dena enostranska ravnanja predsednika Vlade toda dogodki v zadnjih tednih dokazujejo, da predsednik Vlade s svojimi ravnanji postavlja Stranko modernega centra v popolnoma podrejen polo\u017eaj, naj vas spomnim le na nekaj primerov. Resorno poro\u010dilo Ministrstva za pravosodje o stanju pravosodja je bilo pred po\u0161iljam v Bruslju brez vedenja ministrice za pravosodje dopolnjeno s strani zunanjega ministra in sicer z oceno, da je stanje druga\u010dno od tega, kar poro\u010da pristojno pravosodno ministrstvo. Pristojni komisar Evropske komisije se je verjetno samo \u010dudil tej nenavadnosti, saj zelo dobro pozna razmere v Sloveniji nenazadnje belgijski komisar je bil sedem oziroma \u0161e ve\u010d let zunanji minister tudi ve\u010dkrat bil v Sloveniji. Nekaj podobnega se je zgodilo tudi s pismom predsednika Vlade naslovljenega Charlu Michelu in Ursuli von der Leyen o domnevno ukradenih parlamentarnih volitvah v Sloveniji, kar neposredno leti tudi na veliko zmago Stranke modernega centra leta 2014 takrat \u0161e pod imenom Stranka Mira Cerarja. Ko sta se glede STA kar dve komisarke obe \u010dlanice Alde obrnile na slovensko vlado je predsednik Vlade retvital tvit Vaneta Go\u0161nika, da ne gre za Evropsko komisijo, ampak le za dve \u017eenski in nenazadnje predsednik Vlade je odnos do svoje koalicijske partnerice Stranke modernega centra ponazoril tudi nedavnim ultimatom ministrici za \u0161olstvo za takoj\u0161njo zamenjavo dr\u017eavnega sekretarja, zaradi njegove neposlu\u0161nosti. Vsi ti primeri mi \u017eal potrjujejo kot pravim, da predsednik Vlade ne bo nih\u010de ustavil pri njegovi enostranski politiki in to tudi ne bo mogla Stranka modernega centra, zato tudi stranka Desus ne \u017eeli sodelovati v taki koaliciji. \n Spo\u0161tovane poslanke in poslanci, ni\u010desar ne boste izgubili, \u010de mi boste zaupali va\u0161 glas, veliko bo pa pridobila Slovenija. Obljubljam vam, da bo nova Vlada zaklju\u010dila reden mandat in da bomo Slovenijo skupaj popeljali na normalno pot. Prepri\u010dan sem, da od vas to pri\u010dakujejo ne samo tisti dr\u017eavljani, ki so vam zaupali glas temve\u010d tudi vsi dr\u017eavljani, ki na zadnjih parlamentarnih volitvah niso sodelovali, ker niso pri\u010dakovali kako lahko politika vpliva na njihovo vsakdanje \u017eivljenje. Prav vsem vam, spo\u0161tovanim dr\u017eavljankam in dr\u017eavljanom, bi rad na koncu rekel zagotavljam vam, da bom vodil druga\u010dno politiko od aktualnega predsednika Vlade. Na\u0161a politika bo odprta in vklju\u010dujo\u010da. Pripravljen sem dati na razpolago vse svoje znanje, izku\u0161nje in energijo za va\u0161o blaginjo. Prav nobenih politi\u010dnih kalkulacij nimam le jasno sliko in iskreno \u017eeljo, da skupaj ustavimo to napa\u010dno politiko, ki jo je ubrala aktualna Vlada. \u0160e enkrat, danes se ne odlo\u010date o tem ali bo Karl Viktor Erjavec mandatar ali bo on oblikoval Vlado danes se odlo\u010damo o tem kak\u0161no dr\u017eavo si \u017eelimo in ve\u010dina dr\u017eavljank in dr\u017eavljanov si \u017eeli druga\u010dno dr\u017eavo. \n Hvala za va\u0161o pozornost in podporo.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 3,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213002,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Igor Zor\u010di\u010d",
        "district": [22],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Stranka modernega centra",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SMC",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 5
        },
        "type": "mp",
        "id": 12,
        "gov_id": "P294",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa. \n Besedo dajem \u0161e predsedniku Vlade Janezu Ivanu Jan\u0161i, da v skladu s tretjim odstavkom 254. \u010dlena Poslovnika Dr\u017eavnega zbora odgovori na predlog za imenovanje novega predsednika Vlade in obrazlo\u017ei svoje poglede na dosedanje delo Vlade.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 4,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213003,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Janez Jan\u0161a",
        "district": [57],
        "gender": "f",
        "is_active": false,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 46,
        "gov_id": "P025",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Spo\u0161tovani gospod predsednik Dr\u017eavnega zbora, hvala za besedo. \n Spo\u0161tovani visoki zbor!\n To, kar imamo danes oziroma to kar imate danes na dnevnem redu seveda ni konstruktivna nezaupnica, ker / nerazumljivo/ najmanj 46 glasov. Slovenska ustava torej daje ta instrument, zaradi tega, da se v dr\u017eavi ne povzro\u010da politi\u010dna nestabilnost in da \u010de neka Vlada izgubi ve\u010dino to pomeni, da ima opozicija ve\u010dino in postane nova vladajo\u010da koalicija, zbere dovolj glasov, zamenja Vlado in delo in \u017eivljenje te\u010de dalje.  \n \n \n \n (Nadaljevanje) Vi ste vlo\u017eili ta instrument z desetimi podpisi, zato to seveda ni konstruktivna nezaupnica, ampak je destruktivna farsa. V besedilu, ki ste ga predlo\u017eili, pa tudi v tem kar sta predlagatelj in kandidat za mandatarja povedala doslej je mogo\u010de 5 % tega, kar naj bi bil program in 25 % pa\u010d kritizerstva, lepih \u017eelja, pa tudi vrsta la\u017ei in manipulacij. Tudi teh procentov na\u0161tevanje kaj vse bi naredili, \u010de bi meli vlado, zveni precej komi\u010dno. Na za\u010detku mandata, kljub temu da volitev niste zmagali, ste imeli vlado leto in pol. Bilo vas je precej ve\u010d v tisti koaliciji, pa ni bilo ni\u010d od tega. A sedaj kar naenkrat pa bo? Od kje? Meni seveda tukaj ni treba na\u0161tevati kaj vse je na\u0161a vlada naredila v bistveno kraj\u0161em \u010dasu in v izjemno te\u017ekih pogojih epidemije. Slovenske dr\u017eavljanke in dr\u017eavljani to vedo in to tudi \u010dutijo v \u017eepih. Delavci, upokojenci, \u0161tudentje, dru\u017eine, nih\u010de ni bil pozabljen v tem \u010dasu. Ohranili smo na sto tiso\u010de delovnih mest. V osmih protikoronskih paketih v glavnem ste glasovali proti vsem, ali pa jih vsaj niste podprli, je ta vlada za Slovenke in Slovence, za slovenske dr\u017eavljane sprejela in tudi uresni\u010dila bistveno ve\u010d ukrepov v enem samem bistveno ve\u010d ukrepov kot vi v letu in pol na za\u010detku tega parlamentarnega mandata. \u010ce pa se\u0161tejem vseh osem protikoronskih paketov in primerjamo s prej\u0161njimi desetimi leti je od teh osmih paketih bistveno ve\u010d ukrepov, bistveno ve\u010d konkretnih stvari zaradi katerih ljudje \u017eivijo bolje, imajo ve\u010d v \u017eepu, imajo bolj\u0161o perspektivo za prihodnost kot to, kar ste vi sprejeli v 10 letih prej. In v tem kar ste zapisali, govora je bilo sicer manj danes o tem, je precej velika \u017ealitev za slovensko zdravstvo glede umrlih s Covidom oziroma zaradi njega. Tu je mednarodna primerjava, ki ka\u017ee koliko teh, ki so bili oku\u017eeni s Covidom, kak\u0161en odstotek teh, vsak je preve\u010d, ampak ta primerjava ka\u017ee kak\u0161en odstotek teh, ki so bili oku\u017eeni s Covidom je dejansko umrlo. Ne glede na vse te\u017eave v slovenskem zdravstvu, ki niso nastale \u010dez no\u010d, je odstotek umrlih zaradi Covida glede na \u0161tevilo oku\u017eenih v Sloveniji bolj\u0161i kot v nekaterih jedrnih dr\u017eavah Evropske unije. Imate na spletu in lahko to neposredno pogledate. Res pa je, da smo imeli v Sloveniji v drugem valu veliko \u0161tevilo oku\u017eenih, da smo imeli zaradi tega tudi veliko \u0161tevilo prese\u017enih smrti glede na prej\u0161nja leta in se je treba vpra\u0161ati zakaj. Torej, razlog je to, da ima Slovenija osmo najstarej\u0161e prebivalstvo na svetu. In Covid pobira davek predvsem med starej\u0161imi in najstarej\u0161imi. In se je treba vpra\u0161ati kaj smo naredili za izbolj\u0161anje demografske slike v 30 letih samostojne dr\u017eave. To je prvi razlog. Drugi razlog je, da imamo v Sloveniji premalo domov za starej\u0161e in da veliko tistih, in tukaj je bil \u017eal smrtni davek najve\u010dji, veliko tistih, ki jih imamo, je standard slab. Delajte rde\u010de cone v domu za starej\u0161e v Hrastniku ali marsikje drugje, kjer \u0161e v normalnih razmerah ljudje, ki so tam, nimajo dovolj prostora. Pa poglejmo nekaj podatkov za zadnjih 10 let v kaj smo vlagali. V teh zadnjih 10 letih do vklju\u010dno 2019 je bila Slovenska demokratska stranka eno leto v vladi, Socialni demokrati 9 let, Viktor Karl Erjavec je bil v tem \u010dasu 9 let minister \n \n \n \n  v vladi. Glejte, v vsem tem \u010dasu so bile investicije v bolni\u0161nice, osnovne in srednje \u0161ole, v zavode za usposabljanje, \u0161tudentske in dija\u0161ke domove, fakultete v desetih letih 713 milijonov evrov. V tem \u010dasu recimo je \u0161lo iz na\u0161ih \u017eepov za javno radiotelevizijo milijardo evrov, ve\u010d kot za vse tisto skupaj. Zaradi mene lahko damo za javno radiotelevizijo dve milijardi evrov, ampak takrat, ko bomo za vse te ostale potrebe lahko dali 10 milijard, ne pa takrat, ko lahko damo manj. To je bila va\u0161a politika 10 let, zato so ljudje umirali, zato 10 tiso\u010d ljudi \u010daka na postelje v domovih za starej\u0161e. Poglejmo naprej, \u010de govorimo zdaj samo o domovih za starej\u0161e. \u0160tudentski domovi. Glejte, domovi za starej\u0161e so investicije, se pravi gradnja, adaptacija, prenova v 10-ih letih 25 milijonov evrov. \u0160tudentski domovi, novogradnje, investicijsko vzdr\u017eevanje 31 milijonov evrov. Samo za nevladne organizacije, ki imajo sede\u017e na naslovu Metelkova 6 v tem \u010dasu 37 milijonov evrov, to so bile va\u0161e prioritete. Zato so ljudje umirali. Na\u0161tejte mi en nacionalni dose\u017eek ene same nevladne organizacije na naslovu Metelkova 6, ki se ga spomnite. Pozna kdo? Ja, \u0161irjenje virusa lansko leto po dr\u017eavi, to je bilo, pa seveda mazanje fasad ministrstev, pa gro\u017enje s smrtjo, to so bili ti dose\u017eki. Osmo najstarej\u0161e prebivalstvo na svetu v zadnjih 10-ih letih, star\u0161evski dodatek, pomo\u010d ob rojstvu otroka, dodatek za veliko dru\u017eino, dodatek za nego otroka 367 milijonov. Sredstva za nevladne organizacije v tem istem \u010dasu desetih let 706 milijonov, ve\u010d kot \u0161e enkrat ve\u010d. In potem se borite z epidemijo v tak\u0161ni situaciji. Tako, da je treba malo pogledati v \u0161tevilke. In to, kar sem jaz pogre\u0161al prej pri nastopu gospoda Golubovi\u0107a, ki je mimogrede krasno opisal ravnanje sebe in svoje stranke, tam ni bilo nobene \u0161tevilke. V nastopu kandidata za mandatarja nobene \u0161tevilke, ni\u010d. Neke fraze, nekaj v tem smislu pa\u010d igrali bomo nogomet, brali bomo \u017eogo in ta se bo kotalila zato, ker je okrogla, to je bil ta program, ni\u010d konkretnega. In polno govorjenja o tem kako ta vlada kr\u0161i \u010dlovekove pravice, dela drugo republiko in tako naprej. Glejte, ne delamo druge republike, branimo prvo, prvo republiko branimo, ker jo uni\u010dujete s tak\u0161no politiko, ki je izra\u017eeno s \u0161tevilkami, ki smo jih prej predstavljali. In ko se \u017ee to govori o demokraciji, to je indeks demokracije v Sloveniji v \u010dasu posami\u010dnih vlad, vedno kadar sem jaz vodil vlado smo bili vi\u0161je kot takrat kadar so kandidati iz va\u0161ih strank vodili vlado. In zdaj imamo pred sabo predlog za mandatarja v imenu osebe predsednika stranke, ki od vseh predsednikov strank v tej koaliciji petih strank, dobijo najmanj glasov. \u0160e prej je kandidiral v letu 2018 na volitvah kot minister, kot minister, ne vem, 13 let zaporedoma. V volilnem okraju Tr\u017ei\u010d je dobil 380 glasov, no, manj kot 400. Na\u0161 kolega Jure Ferjan, ki sedi tukaj, ki je kandidiral kot za\u010detnik, je najmlaj\u0161i poslanec v Dr\u017eavnem zboru, je dobil petkrat ve\u010d glasov, pa zato, ker je za\u010detnik verjetno, pa ker mogo\u010de ni dobil najve\u010d glasov\n \n \n \n   v poslanski skupini, poslanska skupina razpravlja o tem, ali bi ga predlagala za predsednika ali podpredsednika komisije. Nekdo, ki je dobil petkrat manj glasov in zaupanja volivcev, pa bo vodil Vlado. In ta Vlada bo imela stra\u0161no zaupanje in demokracija bo cvetela. In odnosi z Zdru\u017eenimi dr\u017eavami se bodo naenkrat izbolj\u0161ali. Ko bo Vlado vodil nekdo, ki je bil trinajst let minister in je v desetih letih \u0161el trinajstkrat v Moskvo, pa nikoli v Washington. Super bo, res. \n Tako, glejte, jaz vseeno predlagam, no, da se malo zresnimo. Vpra\u0161ajte se, koliko novih delovnih mest bo nastalo zaradi dana\u0161nje seje - glejte, niti eno. Vpra\u0161ajte se, koliko ljudi ve\u010d bomo cepili proti covidu zaradi dana\u0161nje seje \u2013 niti enega. Vpra\u0161ajte se, kako boste z dana\u0161njo sejo \u2013 in spremljava naj bi bila zunaj na trgu, z nezakonitimi protesti spet \u2013 in s tem pomagali zaustavljati epidemijo \u2013 nikakor, obratno, \u0161e bolj jo boste \u0161irili. Vpra\u0161ajmo se, koliko se bodo zaradi dana\u0161nje seje pove\u010dale pla\u010de in pokojnine \u2013 prav ni\u010d. Zaradi te seje zamuja danes vladni kolegij, pripravljamo dve redni seji na teden zdaj. Moje kolegice in kolegi iz Vlade delajo, se pa\u010d ne obremenjujejo s to farso, ampak vseeno je tu nek zastoj. Torej, dragi moji iz Kula, zapravljate \u010das in denar davkopla\u010devalcev, in moram re\u010di, da je to, na \u017ealost, edino, v \u010demer ste mojstri, kar je bilo \u017ee velikokrat dokazano. \n Da ne bo kak\u0161nih nesporazumov, ponovimo \u0161e enkrat. V zadnjih desetih letih ste za svojo parastrankarsko vojsko z Metelkove in Roga zapravili ve\u010d denarja kot za domove za starej\u0161e in \u0161tudentske domove skupaj. In najve\u010dji dose\u017eek od teh stotin milijonov evrov je kri\u010danje po ulicah, packanje fasad Ministrstva za kulturo pa gro\u017enje s smrtjo, ki so najvi\u0161ja stopnja sovra\u017enega govora. Gro\u017enja s smrtjo je najvi\u0161ja stopnja sovra\u017enega govora; nih\u010de od vas tega \u0161e ni obsodil, ampak to ponavljate celo iz poslanskih klopi, nekateri. \n Kar se ti\u010de rezultata. Glejte, kar se ti\u010de mene, kar se ti\u010de Slovenske demokratske stranke, nezaupnico lahko izglasujete. Slovenska demokratska stranka je pripravljena na volitve, kot ni bila \u0161e nikoli. Tudi kar se ti\u010de epidemije, mislim, da se kaj veliko ne bo spremenilo. Skladi\u0161\u010da so za razliko od enega leta nazaj polna. Maske, ki naj bi bile neuporabne, so na va\u0161ih obrazih \u2013 hvala lepa. O\u010ditno ne verjamete temu, kar je govoril gospod Golubovi\u010d. Vlada je operativna, opozicija pa, bolj kot nagaja zdaj, tudi volilni kampanji ne more. Se bomo pa\u010d \u0161e enkrat pre\u0161teli, nobenega problema. Dvomim, da bo stanje zaradi tega bolj\u0161e. Zato Slovenska demokratska stranka tudi vztraja, \u010dutimo tudi odgovornost do svojih koalicijskih partnerjev. In predlagamo tudi tistim, ki danes zapravljate dragocen \u010das tukaj, da malo pogledate vase. Jutri je nov dan. Naslednji teden je, kolikor vem, pogovor pri predsedniku republike. On vabi vse parlamentarne stranke za mizo, da se ne glede na razlike, ki so med nami, sodeluje pri nekaterih zadevah, kjer teh razlik ne bi smelo biti, ker gre za na\u0161 skupen interes. Mislim, da je \u0161e \u010das, da tisti, ki ste to dobronamerno vabilo zavrnili, \u0161e enkrat premislite. Kar se ti\u010de Vlade, bo ta vedno pripravljena na sodelovanje za skupno dobro. \n Hvala lepa. \n / aplavz/",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 5,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213004,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Igor Zor\u010di\u010d",
        "district": [22],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Stranka modernega centra",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SMC",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 5
        },
        "type": "mp",
        "id": 12,
        "gov_id": "P294",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Besedo dajem predstavnikom poslanskih skupin. Prva ima besedo Poslanska skupina Lista Marjana \u0160arca.\n Besedo ima kolega Marjan \u0160arec.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 6,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213005,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Marjan \u0160arec",
        "district": [52],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 5,
        "gov_id": "P324",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Spo\u0161tovani predsednik, hvala za besedo. Spo\u0161tovane poslanke, dragi poslanci.\n Koalicija bo delovala za blaginjo Slovenije. To je bila prva obljuba aktualne Vlade oziroma njenega predsednika. Da je bila jalova, je bilo jasno takrat in danes je to le \u0161e bolj o\u010ditno. Realnost je namre\u010d prav nasprotna. Vlada deluje za lastno in blaginjo svojih. Branik vladavine prava in demokracije, kar je bila \u0161e ena obljuba, je \u017eal postal bolj kot ne grobar obojega, po ve\u010dini mol\u010de\u010d. Interes dr\u017eave, ki ga menda postavljate na prvo mesto, se je moral umakniti interesu pe\u0161\u010dice in ta pe\u0161\u010dica izbranih nam danes oporeka vlo\u017eitev konstruktivne nezaupnice.\n Pravite, da je dr\u017eava v izjemno te\u017ekih okoli\u0161\u010dinah. Res je, ampak vi, spo\u0161tovana Vlada, vi ste jo v veliki meri pahnili v te te\u017eke okoli\u0161\u010dine. Vi ste jih v veliki meri ustvarili. Opiti, z dokaj uspe\u0161nim bojem zoper prvi val epidemije, ste zanemarili priprave na povsem pri\u010dakovan drugi val, nato pa sprejemali prete\u017eno neustrezne in represivne ukrepe in to danes pla\u010dujemo z ve\u010d kot 3 tiso\u010d 900 mrtvimi, da ne bo o\u010ditka, da ni \u0161tevilk. Nih\u010de vam ni prepre\u010deval, da bi domove za starej\u0161e in bolni\u0161nice pripravili na epidemijo. Nih\u010de vas ni oviral pri pravo\u010dasnem nakupu hitrih testov, niti vam vsiljeval teh slabih. Nih\u010de vam tudi ni diktiral nedodelanih proti koronskih sve\u017enjev ali vam vanje podtikal \u010dlenov o represiji, privatizaciji zdravstva, nadzorov nad dr\u017eavljani.\n Sami ste izbrali to pot, pot enoumja. Nih\u010de vam tudi ni zlonamerno spreminjal zakonov v invalidne, brisal nujnih re\u0161itev, vam nagajal. Poznali ste predloge zainteresirane javnosti, imeli ste na\u0161o pomo\u010d. Opozarjali smo na zgre\u0161enosti, izpu\u0161\u010dene skupine ljudi, na invalidne re\u0161itve in slabosti. Predlagali smo popravke, a ste jih samo pa\u0161no zavra\u010dali. Vso na\u0161o pomo\u010d ste imeli. Pravzaprav ste imeli na\u0161o pomo\u010d \u017ee preden ste prevzeli Vlado. Skupna novinarska konferenca, sestanek odhajajo\u010dih in prihajajo\u010dih ministrov in nenazadnje, tudi na\u0161i ukrepi, ki so se pokazali kot pravilni v danem trenutku, denimo, takoj\u0161nja prepoved obiskov v DSO-jih, prepoved prireditev, kontrole na mejah in \u0161e bi lahko na\u0161tevali, nenazadnje tudi razglasitev epidemije.\n V zameno ste \u0161e tik pred zaprisego napovedali, da me boste ovadili, govorili, kako smo zani\u010d, va\u0161i portali pa so pisali, kako sva z Nino Pirnat zapeljala Slovenijo v propad. Nato se v DZ poslali famozno poro\u010dilo, kjer ste nas \u017ee obsodili, vnaprej, za vse hudo v Sloveniji, a \u010das je sodnik svoje vrste in danes vse tiste izpade bizarno, da ne uporabim drugega izraza. Vsi smo vam dali mir, ko ste zasedali po kriznih \u0161tabih, a le do trenutka, ko smo ugotovili, kaj se greste. Nih\u010de vam tudi ni vsiljeval odlokov in odredb. Policijska ura, zaprtje v regije in ob\u010dine. Izklju\u010dno vi sami ste ustvarjali zmedo, s povsem nepremi\u0161ljenim ustavljanjem javnega \u017eivljenja. Stroka je utihnila, ter se umikala vladnemu govorcu in najglasnej\u0161emu od ministrov. Kazni, gro\u017enje, \u017euganje, pa u\u017eivajte, dokler lahko. Zapiranje otrok in odraslih, skomine po nadzoru, represija, ne sme\u0161, prepovedano, kriv, globa \u2013 vsi ti ukrepi so izklju\u010dno va\u0161a odlo\u010ditev in so va\u0161a odgovornost, zato jo prevzemite.\n \n \n \n   Ne morem in ne smem re\u010di, da so vsi va\u0161i ukrepi slabi, a \u017eal ste \u0161e tisto dobro s svojo zmedeno in neprimerno komunikacijo podrli in razvrednotili, da tega kako dr\u017eavljanom nekaj predpi\u0161ete in jih oglobite sami pa po\u010dnete enako niti ne omenjam. Kazni seveda ni, ker ste pa\u010d prvorazredni. Vpra\u0161ajmo se kaj je ta Vlada dobrega naredila za obljubljeno blaginjo Slovenije in njenih ljudi. Ogla\u0161ujete dr\u017eavni intervencionizem a kriteriji so postavljeni tako, da je pomo\u010d pogosto nedosegljiva, svoje poraze in vest, \u010de jo \u0161e imate bla\u017eite z oblikami enkratne pomo\u010di razli\u010dnim skupinam prebivalstva a to so in vi to veste zgolj nekak\u0161ne odkupnine za vse zamujeno, zavo\u017eeno, ne prepre\u010deno. Denar ni in ne more biti tola\u017eba za posledice vladne poletne brezbri\u017enosti, za njene populizme in stihijo, zato da smo po \u0161tevilu umrlih v svetovnem vrhu ni opravi\u010dilo. Uni\u010dujejo delovanje opozicije je \u0161e ena v nizu opazk, ki smo jih lahko prebrali te dni. Glede na razmere bi si dovolil oceno, da je Vlada tista, ki deluje uni\u010dujo\u010de. Poslu\u0161amo pozive, da moramo vso energijo usmeriti v prizadevanja za zajezitev epidemije zakaj \u010dakate in na kaj \u010dakate? Potem so tukaj obto\u017ebe, da je v \u010dasu epidemije ne odgovorno ru\u0161iti Vlado, \u010de\u0161 da imamo zdravstveno, gospodarsko, psiholo\u0161ko krizo obratno je. Prav, zaradi epidemije, ki je Vlada ne zna ali no\u010de zajeziti je konstruktivna nezaupnica odgovorno ravnanje in prav, zaradi krize, ki jo Vlada razume kot alibi za lastno pre\u017eivetje je menjava nujna. Nedopustno in neopravi\u010dljivo bi bilo, \u010de bi opozicija mirovala. Neodpustljivo bi bilo, \u010de ne bi ukrepala. Enako kriva bi bila, \u010de bi to politiko uni\u010devanja dr\u017eave, demokracije, institucij in nenazadnje prihodnosti dopu\u0161\u010dala. Molk bi pomenil strinjanje. \u010ce se nam slu\u010dajno porodi dvom je dovolj, da smo pomislimo kako bi bilo, \u010de bi bila situacija obrnjena in bi bili vi v opoziciji. Interpelacij bi bilo \u017ee ve\u010d kot je ministrskih mest. Brez dvoma bi imeli na mizi tudi \u017ee ustavno obto\u017ebo o tem, da bi nam znova in znova sklicevali odbore, kjer bi \u0161teli umrle in o\u010ditali prepozno ukrepanje, kar ste spomladi 2020 tudi po\u010deli sploh ni treba govoriti. Imeli bi pa tudi \u0161tevilne ovadbe, naslovov in \u010dlankov na va\u0161ih \u0161tevilnih portalih pa raje ne bom ugibal, ker gotovo ne bi bili preve\u010d okusni. Nenazadnje smo vas pa videli delovati v opoziciji tudi v preteklosti samo \u010dlove\u0161ki spomin ima pa\u010d lastnost, da je kratek, zato draga Vlada je va\u0161e jokanje kako je opozicija grda in nesramna milo re\u010deno groteskno. Raje boga zahvalite, da imate tak\u0161no opozicija, ki ima za razliko od vas \u0161e vedno pomisleke in zadr\u017eke a ne glede na dana\u0161nji izid se bo tudi to spremenilo. Epidemija ni krinka za ekscese oblasti. Aktualna Vlada jo sicer razume prav v tej lu\u010di pod pla\u0161\u010dem izrednih razmer, ki se jih je najprej oklenila nato pa polagoma ustvarjala se loteva frontalnih obra\u010dunov z vsemi sistemi in podsistemi. Za\u010detne menjave so se postopno sprevrgle v kadrovski brutalizem z enim samim ciljem in ta je podreditev institucij in dr\u017eavnih dru\u017eb. Tar\u010da so bili in so \u0161e vedno vsi druga\u010de misle\u010di, discipliniranje je modus operandi. Zahteva se kimanje, uslu\u017enost, slepo sledenje, enoumje. To\u017eilec je hkrati sodnik oboje v eni in isti osebi. \n \n \n \n  Na zato\u017eni klopi se znajde vsak s pomislekom, kritiko, lo\u010denim mnenjem, dvomom. V odgovor dobi zasmehovanje, blatenje, porogljivost ali pa izgubi funkcijo. Znanje ni prioriteta, morda zato, ker nevednost vodi k lojalnosti, ne mi\u0161ljenje k podrejenosti. Agenda je o\u010ditna, namre\u010d dose\u010di erozijo demokracije in pravne dr\u017eave ter mrk medijske svobode. In nenazadnje, kak\u0161na je vlada, ki krivdo za svoje neobvladovanje epidemije, za svoj poraz pripisuje vsem, le sebi niti trohice. Kak\u0161na je vlada, ki ne premore niti malo samokritike ali samorefleksije? Svet ni zarota, tudi Slovenija ne. Imeli ste vse mo\u017enosti. Imeli ste vlado s spodobno ve\u010dino. Imate Dr\u017eavni svet na svoji strani. Imate predsednika republike na svoji strani. Imeli ste opozicijo, ki \u0161e zdale\u010d ni uporabila vseh orodij oziroma vsega, kar bi uporabili vi, \u010de bi bili vlogi obrnjeni. Nobene zarote ni. Gre le za na\u0161o legitimno pravico, celo za dol\u017enost ustaviti uni\u010devanje dr\u017eave. Nenazadnje pa so tudi mediji, ki jih radi slikate kot satana, na za\u010detku va\u0161ega vladanja zelo korektno povzemali va\u0161e ukrepe. Do trenutka, ko so ugotovili, da je cesar nag in da pravzaprav po eni strani stihijsko bijete boj z virusom, po drugi strani pa se greste revolucijo za preobrazbo dru\u017ebe. \u010cemu posve\u010date ve\u010d pozornosti, je danes \u017ee slehernemu jasno. \u017de zadnja farsa z vpisi na univerze bi v normalni dr\u017eavi pomenila pogoj za odhod vlade. \n Doslej nepojmljivo postaja nova normala, in to je narobe. Letvica dopustnega drsi navzdol \u017ee od nastopa mandata, zdaj \u017ee ni\u017eje od ni\u010dle. Ta dr\u017eava in njeni ljudje si zaslu\u017eijo ve\u010d in bolje. Zaslu\u017eijo si spo\u0161tljivost, spo\u0161tovanje in ob\u010dutek vrednosti, zaslu\u017eijo si dostojanstvo in optimizem, zaslu\u017eijo si ustavitev darvinizma v domovih za starej\u0161e, jasna pravila, spodbude namesto gro\u017eenj. Zaslu\u017eijo si vlado, ki sama spo\u0161tuje tisto, kar nalaga ljudem. Vlado brez mra\u010dnja\u0161tva, koruptivnih praks, kr\u0161enja zakonov, ustrahovanja, natikanja nagob\u010dnikov, teptanja nevladnih organizacij, prirejanja razpisov, pritiskov na medijsko neodvisnost. \n Da bi vnovi\u010d sodelovale iste stranke, je o\u010ditek. Ja, dr\u017ei. Skoraj iste. Vendar z izku\u0161njo, modrej\u0161e, predvsem pa s pristopom, druga\u010dnim od va\u0161ega. Naj dodam \u0161e pogled na ocene, da bo neuspeh konstruktivne nezaupnice poraz. Ne dr\u017ei. Poraz je \u017ee tu, vsak dan ga gledamo. Ta vlada je poraz. Za demokracijo, za otroke, dijake in \u0161tudente. Za starostnike v domovih, za pravno dr\u017eavo, za policijo in neodvisne institucije, za ljudi, utrujene od pandemije in site gro\u017eenj. Za socialni dialog. Dr\u017eava je v marsi\u010dem pora\u017eena. Da bi bil neuspeh poraz za opozicijo, nikakor. Poraz bi bil nemo gledati razgradnjo dr\u017eavo. Poraz bi bil ne ukrepati in sprenevedavo \u010dakati na volitve. Poraz bi bil dopu\u0161\u010dati va\u0161o oblastni\u0161ko aroganco. Poraz je, ker nekateri to dopu\u0161\u010dajo. \n Vsi imamo izbiro. \u0160e vedno jo imamo. In v na\u0161i stranki bomo nezaupnico podprli. Hvala lepa.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 7,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213006,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Igor Zor\u010di\u010d",
        "district": [22],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Stranka modernega centra",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SMC",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 5
        },
        "type": "mp",
        "id": 12,
        "gov_id": "P294",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa. \n Matja\u017e Han bo predstavil stali\u0161\u010de poslanske skupine Socialnih demokratov.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 8,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213007,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Matja\u017e Han",
        "district": [32],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 11,
        "gov_id": "P018",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa. \n Spo\u0161tovani predsednik, spo\u0161tovani gospod Erjavec, kolegice in kolegi! \n \n \n \n  Danes namenoma cenjene dr\u017eavljanke in cenjeni dr\u017eavljani, nagovor je namenjen vam, vam, ki zadnje mesece oziroma celo leto pla\u010dujete nesorazmerno visoke ra\u010dune epidemije, seveda z dodatnimi obrestmi, ki jih na ta ra\u010dun daje Vlada in tudi politika kot celota. In ne zamerite, poslanke in poslanci, predstavniki Vlade, da v bistvu z moje strani sploh ne boste nagovorjeni. Dosti, \u0161e mnogo preve\u010d je bilo tukaj v Dr\u017eavnem zboru podajanja besed kdo je bolj\u0161i, kdo je slab\u0161i, kdo ima bolj\u0161e ideje, namesto, da naredimo to kar je morda najte\u017eje, ampak edino prav, da iz te govornice nagovorimo ljudi. Sedaj je za to prav, \u010de ne \u017ee skrajni \u010das. Ja, prav ljudem, dragi moji, smo dol\u017eni pojasniti zakaj smo danes tu in kak\u0161ni so na\u0161i razlogi za to, da aktualne vlade ne podpiramo ali pa zato, da je aktualna vlada naredila vse potrebno v spopadu z epidemijo. Prepri\u010dan sem, da odgovor na ti dve vpra\u0161anji v tem prostoru poznamo vsi, razlika med nami pa je to, da eni povemo na glas kaj dejansko je narobe, \u010drpamo to iz realnega \u017eivljenja, drugi pa se slepite oziroma mol\u010dite. Karkoli bomo danes rekli, potrjevali ali prvo ali drugo tezo, torej ali je Vlada delala slabo ali dobro, bodo \u017eal dejstva zunaj teh zidov ostala tak\u0161na kot so. \u017divljenje na\u0161ih ljudi bo enako te\u017eko, posledice krize enako obremenjujo\u010de, za na\u0161o razpravo pa bo verjetno ostal dolg magnetogram vsega izre\u010denega. Potem bo nekaj izjav v ve\u010dernem poro\u010dilu in pa, seveda poudarjam za ljudi, grenak priokus nad politiko. Jaz si samo \u017eelim, da bo na magnetogramu \u010dim manj la\u017ei, predvsem pa kak\u0161nega sovra\u017enega govora, da ga ne bo. Ker ne glede na to ali bo glasov za konstruktivno nezaupnico ve\u010d ali manj kot 46, se bodo morali na\u0161i ljudje \u0161e naprej soo\u010dati s te\u017ekimi razmerami epidemije in to verjetno \u0161e dolgo potem, ko bo tega mandata konec, ko te vlade ali pa tudi naslednje vlade ne bo ve\u010d. Zato, dragi moji dr\u017eavljani in dr\u017eavljanke ne dovolite, da vam kdorkoli v tej dvorani \u0161e naprej trdi ali pa \u0161e bolj na nek na\u010din soli pamet kdaj bo te epidemije konec. Na to vpra\u0161anje \u017eal nima odgovorov nih\u010de tudi Vlada ne ali pa mi poslanci, \u017eal, \u010deprav bi si \u017eelel, da bi vse te odgovore poznali. Vsi mi, govorim o vseh ne samo o politih, pa se lahko opiramo le na trende in vsakodnevne \u0161tevilke na novo oku\u017eenih ter na signalne, ki prihajajo iz \u0161ir\u0161ega mednarodnega okolja. Zato si ne dovolite niti tega, da vam katerikoli kot suho zlato prodaja videnje kak\u0161na prihodnost se nam za voljo epidemije obeta. \u0160tevilke ka\u017eejo jasno, lahko pa si vendarle nadejamo, da lep\u0161a kot ka\u017ee danes, da bo ta na\u0161a prihodnost bistveno bolj\u0161a. Vemo in slutimo pa, da je ta prihodnost negotovo, pospremeljna z velikim vpra\u0161anjem kdaj bomo lahko na polno za\u017eiveli in pri\u010deli najprej sanirati \u0161kodo vseh odlo\u010ditev, ki jih je ta Vlada naredila in potem postavljati trdnej\u0161e temelje na\u0161e dru\u017ebe in dr\u017eave, ki bodo bolj trpe\u017ene na pretrese vseh vrst. Na politiki oziroma v najve\u010djem delu na odgovornosti vlade pa je, da te pretrese prestre\u017ee in jih sku\u0161a ubla\u017eiti. In poglavitni razlog zakaj smo danes na razpravi o konstruktivni nezaupnico ali bolje re\u010deno na to\u010dki najve\u010djega nezaupanja v aktualno vlado je sila preprost. Aktualna vlada je \u017eal na nek na\u010din izgubila bitko z upravljanjem s to epidemijo, \u0161e ve\u010d, zdi se, da je aktualna vlada to epidemijo uporabila za orodje za svoj obstanek. Kje ti\u010de razlog bo verjetno sama vlada vedela najbolje. \n \n \n \n  Spo\u0161tovani! Zato vlo\u017eitev konstruktivne nezaupnice terja od nas, opozicije, jasno pojasnilo. Vsaj kar se Socialnih demokratov ti\u010de ne gre za politi\u010dni manever, pa kakorkoli \u017eelite razlagati, za nagajanje aktualni vladi ali njenega ru\u0161enja v \u010dasih, ko se od politike pri\u010dakuje najve\u010djo mero odgovornosti. In da, prav zaradi najve\u010dje mere politi\u010dne odgovornosti, predvsem pa odgovornosti do vas, spo\u0161tovane dr\u017eavljanke in dr\u017eavljani, je nastala tudi ta nezaupnica, da ponudimo bolj\u0161e odgovore in druga\u010dno upravljanje dr\u017eave v teh te\u017ekih \u010dasih epidemije in v \u010dasih izjemnega, \u010de ne najve\u010djega nezaupanja ljudi v politiko nasploh v na\u0161i zgodovini samostojne Slovenije. Ali je vlada na strani ljudi? Ali vlada dela za ljudi? Je vlada pripomogla k re\u0161evanju posledic krize? Ta vpra\u0161anja so nas vodila k dana\u0161njemu dnevu. \u017dal odgovori za nas niso pritrdilni. Spisali so se v poglavje ne\u0161tetih spodrsljajev, napak in tudi nekaterih nelogi\u010dnih potez, ki jih je aktualna vlada storila. Vem, pogosto se iz politi\u010dnih sporo\u010dil nas opozicije sli\u0161i te\u017eko razumljive izjave o ru\u0161enju ustavne ureditve, o na\u010denjanju demokrati\u010dnih vrednot, pa o grobih vladnih posegih v neodvisnost institucije, o njenem podrejanju avtonomnih sistemov, o spodrsljajih, o napakah predsednika vlade in ministrov in ministric. Samokriti\u010dno je biti zelo dober, v opoziciji ob tem morda ne znamo ali ne zmoremo predstaviti stvari tak\u0161ne kot so, realne in \u017eivljenjske. Z zavedanjem, da na\u0161i dr\u017eavljani in na\u0161e dr\u017eavljanke ne berejo vsak dan Ustave in zakonov, se ne poglabljajo v na\u010dela neodvisnosti in avtonomnosti institucij, niso poklicani zato, enostavno, da se poleg svojih problemov v tem letu ukvarjajo \u0161e s tem kaj bi morala vlada v danih razmerah po\u010deti, pa tega ne stori. Dr\u017eavljanke in dr\u017eavljani prosim ne razumete me napak, da je misel, ki sem jo sedaj povedal na nek na\u010din podcenjevalna, \u010de\u0161, da ljudje ne razumejo. Gre za to, da vse te besede ne povedo kaj se dejansko v tej na\u0161i dr\u017eavi dogaja. Vemo in \u010dutimo pa vsi, da se dogajajo nesprejemljive stvari. Pri\u0161li smo tako dale\u010d, da se z na\u0161o dr\u017eavo upravlja preko Twitterja. Tako reko\u010d postajamo na nek na\u010din \u00bbtwitter dr\u017eava\u00ab. Pri\u0161li smo \u0161e dlje, ko vladni predstavniki odlo\u010ditve o zapiranju ljudi v ob\u010dine, regije, pa v \u0161tiri mese\u010dnem \u0161olanju na domu pospremijo z o\u010ditki, \u010de\u0161, saj se niste ljudje dr\u017eali pravil, vas bomo \u0161e malo dodatno privili. Zaradi tega vsega \u017euganja, obto\u017eevanja in besednega obra\u010dunavanja na\u0161ih najvi\u0161jih predstavnikov vlade z ljudmi po twitterjih, po facebookih in drugih dru\u017ebenih omre\u017ejih, me vsak dan, priznam, malo strah, \u0161e ve\u010dkrat pa sram. Sram, da je vsa politika zabredla tako globoko. Sram, da smo ob 30. letnici te na\u0161e lepe dr\u017eave pri\u0161li do to\u010dke, ko se diskreditacija posameznikov in skupin ljudi ter lin\u010danje po dru\u017ebenih obre\u017ejih je v bistvu postala neka stalnica. In to ni dobro za politiko. Vse drugo, vse pomembno pa je prepu\u0161\u010deno dnevni improvizaciji. Vladi in vladnim predstavnikom je dovoljeno vse in \u0161e ve\u010d oziroma dovoljeno je le tisto, kar pa\u010d potrebujejo v danem trenutku, sestanki v gostilnah, meje in tako naprej, da ne bi na\u0161teval, ker bi bilo tega preve\u010d. Dr\u017eavljani in dr\u017eavljanke pa napa\u010dno tolma\u010denje odlokov ali njihovo kr\u0161itev pla\u010dujejo s 400 evrov ali ve\u010d kazni, ker so, \u017eal, pojedli roglji\u010dek na ulici, popili kavo med hojo v slu\u017ebo, \u0161li \u010dez ob\u010dinsko mejo brez pisnega potrdila. Imamo stanje, dragi moji, ko otroci po ve\u010d kot treh mesecih \u0161olanja na domu odhajajo na ulice in vladi v solzah sporo\u010dajo, da ne zdr\u017eijo ve\u010d, da \u017eelijo v \u0161ole, pa so v vladnih o\u010deh le orodje nerazumevajo\u010dih star\u0161ev, \u0161e ve\u010d, so po njeni oceni del \n \n \n \n  strategije politi\u010dnega obra\u010dunavanja z njo. Gostinci, trgovci, \u00bbkozmeti\u010darji\u00ab, frizerji, avtomehaniki, na sploh celo malo gospodarstvo, pa dnevno s strahom pogleduje na Twitter ra\u010dune vladnih predstavnike in se spra\u0161uje, ali bojo jutri lahko delali, na kak\u0161en na\u010din bojo delali, pod katerimi pogoji bojo delali in kak\u0161ne so spet nove neumnosti, \u010de jim lahko tako re\u010dem.\n Za to gre, ne izumljajmo, spo\u0161tovani, tople vode. Vlada je s svojimi odlo\u010ditvami \u017eal ljudi pripeljala do roba vzdr\u017eljivosti. Tak\u0161na je realnost. Morda komu na trenutke uspe\u0161na v svojih ukrepih, v svoji bizarnosti, ve\u010dini pa \u017ee davno ve\u010d ne. To povem sam, kot dr\u017eavljan in tudi v imenu moje stranke in mnogih znancev in naklju\u010dnih sogovornikov. Pa verjemite mi, ker me poznate, marsikdo od teh je na tako imenovani desni strani. Marsikdo od teh je doslej vodil katero od sedanjih koalicijskih strank in se enostavno spra\u0161ujejo, v imenu koga in s kak\u0161no pravico, Vlada vse to po\u010dne, kar po\u010dne.\n Zakaj imajo nekateri pravico praznih opravi\u010dil, drugi pa te mo\u017enosti enostavno nimajo in so kaznovani s polo\u017enicami? Na\u0161i ljudje, na\u0161i dr\u017eavljanke in dr\u017eavljani, pa tudi sedaj, ko te\u010de ta razprava, ko bo tekla ta razprava 10 ur, po\u010dnejo vse tisto, s \u010dimer se rada pohvali Vlada in tudi vsa politika. Ja, v tem trenutku se po\u017ertvovalni zdravstveni delavci \u0161e naprej borijo za \u017eivljenja pacientov. Zaposleni v domovih za starej\u0161e, za dostojanstvo na\u0161ih starostnikov, u\u010diteljice in u\u010ditelji u\u010dijo, od danes naprej, otroke v osnovnih \u0161olah.\n Dragi moji, preve\u010d je bilo besed. Spo\u0161tovani dr\u017eavljanke in dr\u017eavljani, tudi sam in tudi na\u0161a stranka, bi raje videla in bi bila pomirjena, \u010de bi vedeli, da imamo Vlado, ki \u017eeli, ki ho\u010de, ki zmore narediti vse potrebno, da se z epidemijo in njenimi posledicami \u010dim prej opravi. Pa naj si bo \u0161lo za levo, naj se gre za desno, sredinsko, zeleno, mavri\u010dno, kakr\u0161nokoli, vlado, ker \u017ee davno ne gre ve\u010d za to, vsaj v mojem primeru, ka\u0161na vlada je, ampak gre za to, gre v bistvu preprosto za na\u0161e ljudi.\n Vse ostalo so puhlice in ko puhlice ostanejo, ko nekatere puhlice odpadejo, ostanejo samo \u0161e dejstva, in dejstvo je, da je danes pred nami, poslankami in poslanci, preizkus, ali bomo tem dejstvom sledili ali pa se bomo pred temi dejstvi \u0161e naprej slepili.\n Konstruktivna nezaupnica ima 12 glasov Poslanske skupine Socialnih demokratov.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 9,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213008,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Igor Zor\u010di\u010d",
        "district": [22],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Stranka modernega centra",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SMC",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 5
        },
        "type": "mp",
        "id": 12,
        "gov_id": "P294",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa.\n Gregor Peri\u010d bo predstavil stali\u0161\u010de Poslanske skupine Stranke modernega centra.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 10,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213009,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Gregor Peri\u010d",
        "district": [20],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Stranka modernega centra",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SMC",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 5
        },
        "type": "mp",
        "id": 76,
        "gov_id": "P313",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa, gospod predsednik. Gospod Karl Erjavec, kolegice in kolegi.\n Pred tremi desetletji je Slovenija ta \u010das slavila zgodovinsko odlo\u010ditev na referendumu. Slovenski narod se je pripravljal na pomembne korake k formiranju samostojne dr\u017eave. V ljudeh je nara\u0161\u010dal optimizem. Vzdu\u0161je je bilo, negotovosti navkljub, enotno in polno upanja. Takrat smo imeli neznansko sre\u010do, da so se na klju\u010dnih pozicijah v nastajajo\u010di dr\u017eavi, zna\u0161li ljudje, ki si jim lahko zaupal, da bodo znali odlo\u010diti tako, da bo prav za vse.\n Operativni del procesa osamosvajanja je bil v rokah tistih ljudi, ki so znali delovati v kriznih razmerah in so premogli dovolj iznajdljivosti, da so na\u0161li izhod iz zahtevnih situacij, politi\u010dne odlo\u010ditve pa so bile v rokah ljudi, ki so premogli \u010dlove\u0161ko \u0161irino in niso\n \n \n \n   potrebovali svetovalcev, da bi vedeli kaj jim je storiti ali povedati. Pred 30. leti smo kot narod bili enotni, premogli smo pogum imeli pa smo tudi sre\u010do. Sre\u010do, da so nas vodili modri in odgovorni voditelji, zato se je na tisti \u010das opravi\u010deno oziroma z nostalgijo in vsi skupaj tako mi, ki smo del dana\u0161njega politi\u010dnega prostora kot vsa slovenska javnost pri\u010dakujemo, da se bomo neko\u010d znova vrnili k idealu sodelovanja kot se ga spomnimo izpred 30. let. Kje in kdaj smo se po tem v politiki znebili \u017eelje po sodelovanju je debata, ki jo velja opraviti tudi danes prav pa je, da ugotovimo, da so nam voljo za sodelovanje jemali sunki iz vseh strani politi\u010dnega prostora z desne, ki je zapadla v obto\u017eevanje, z leve, ki se je preve\u010d ukvarjala z mo\u010djo premalo pa z dobrimo idejami in iz sredine, ki se vsaki\u010d znova, ko bi si lahko stopila bli\u017eje razide. Spra\u0161ujete se zakaj tak uvod v stali\u0161\u010de Poslanske skupine SMC. Ko je Stranka modernega centra pred skoraj sedmimi leti v parlament vstopila z rekordnimi 36 mandati je naivno upala, da bo s politi\u010dno kulturo, ki se ni gradila na Twitterju, ki se ni hranila z bolnimi odzivi na dru\u017eabnih omre\u017ejih in ki ni iskala utehe v enoumnih balon\u010dkih pa\u010d pa je temeljila na spo\u0161tljive, neagresivnem dialogu in povezovanju na vsebinskih podlagah uspela v politi\u010dni prostor vrniti prepotrebno zaupanje in strpnost. Gledano z dana\u0161njega stali\u0161\u010da nam je takrat uspevalo brez pretiranih turbulenc in nestabilnosti, vendar pa je bil u\u010dinek na\u0161ih naporov zamejen z iztekom mandata. Primerjati takratno obdobje s tem, kar gledamo po njem je kot bi primerjali kri\u010de\u010de in za \u010dlove\u0161ko pamet \u017ealjive tv \u0161ove s prenosom novoletnega koncerta dunajskih filharmonikov. Z vajeti smo spustili vse slabe lastnosti in razvade, ki delajo politiko vse manj gledljivo in iz prostora dialoga ustvarjajo prostor pretirane borbe za pozornost pa bi moralo biti ravno obratno. Vsak pri sebi se mora vpra\u0161ati koliko je prispeval k temu, da se politiki raje kot v o\u010deh na\u0161ih dr\u017eavljanov gledamo v odsevu, ki ga dajejo nami\u0161ljeni svetovi dru\u017eabnih in medijskih omre\u017eij in koliko naredi vsak za to, da bi bilo druga\u010de in da bi dr\u017eavo potisnili tja kamor sodi v mirno prihodnost, v vzdu\u0161je, kjer imamo pravico razmi\u0161ljati druga\u010de in se u\u010dimo to izrekati na na\u010din, ki nikogar ne \u017eali in nikogar ne rani. Misliti, da te pravice do svobode govora odvezuje odgovornosti je okvir, ki se je v zadnjih letih razrasel do skrajnosti. Poljubno poimenovanje postulatov pravne dr\u017eave je nedopustno tudi zato, ker nevarnost zdru\u017euje prostor za kakovostni javni dialog in tehtanje argumentov. To se je kot bumerang ve\u010dkrat pokazalo tudi v primeru aktualne vlade. Ta je imela lani marca, ko je prevzela vodenje dr\u017eave nehvale\u017eno in te\u017eko nalogo. Delila je usodo vseh Vlad v Evropi in po svetu. Pandemija je bila takrat eden sam velik vpra\u0161aj in odgovora nanj ni poznal nih\u010de. Za slovensko javnost pregovorna neobjektivnost, ko gre za ocenjevanje tega, kar naredimo sami in primerjave s tem, kar zmorejo drugi se je \u017eal do ob isti pokazala tudi v primeru vladnega soo\u010danja z epidemijo. Isti ukrep smo, ko je \u0161lo za nas ocenjevali v maniri te\u010dnega iskanja dlake v jajcu, ko je \u0161lo za na\u0161e sosede \n \n \n \n  pa smo o njih govorili kot o dose\u017eku brez primere. Naporu vlade, sprejetih ukrepov, odzivanja na potrebe najbolj ranljivih skupin ljudi, nenehnega iskanja ravnote\u017eja med pri\u010dakovanji zdravstva ter \u0161olstva, gospodarstva in drugih klju\u010dnih dr\u017eavnih sistemov, nismo vedno ocenjevali s pravi\u010dnimi vatli, nasprotno. Iskali smo zgolj napake in pomanjkljivosti. Te so seveda bile. Bil pa je tudi neutruden napor, ki je rezultiral v \u0161tevilnih ukrepih, ki je pomagal prebroditi te\u017eke trenutke krize zaposlenim, star\u0161em, mladim, kmetom, dru\u017einam, upokojencem, socialno ogro\u017eenim, \u0161tudentom, podjetnikom, \u0161portnikom, gasilcem, pripadnikom civilne za\u0161\u010dite, dru\u0161tvom, kulturnikom, samozaposlenim, turizmu, prevoznikom, zdravstvenim in socialnim delavcem in \u0161e \u0161tevilnim drugim. \n Ta vlada se je na pandemijo odzivala podobno kot druge dr\u017eave. Z omejitvami, ki so zagotavljale vzdr\u017enost zdravstvenega sistema in zares izdatnimi finan\u010dnimi intervencijami za pomo\u010d ljudem in vitalnim sistemom. \u010ce bi bila na polo\u017eaju kak\u0161na druga vlada, bi bili poudarki v ukrepih morda druga\u010dni, a brez tega, kar nas vse nas najbolj boli, brez omejitev socialnih stikov, brez nadzora nad oku\u017eenimi, brez, \u010de ho\u010dete, strogega tolma\u010denja nekaterih klju\u010dnih odlokov, obvladovanja epidemije preprosto ne bi bilo. Vladno soo\u010danje z njo je bilo na nekaterih kriti\u010dnih to\u010dkah vnaprej zamejeno zaradi te\u017eav, starih desetletja. In \u010de bi se o na\u0161i skupni izku\u0161nji od lanskega marca do danes zmogli pogovarjati na na\u010din, ki bi primerjal primerljivo in tehtal argumente, ne pa zgolj vtise in ob\u010dutke, bi se danes br\u017ekone pogovarjali o ne\u010dem povsem drugem. Govorili bi o tem, kaj lahko kdo naredi za premostitev globoke krize, v katero nas je potegnila zdravstvena nevarnost. Epidemija nas kot narod \u017eal ni povezala. Kljub temu, da spremljamo izjemne zgodbe o po\u017ertvovalnosti. In njen iztek, kadarkoli \u017ee bo, v nas ne bo naselil ob\u010dutka, da smo dali od sebe vse, kar smo kot narod zmogli. Preglasil ga bo vtis, da smo padli na izpitu zrelosti. Da so eni v njej na\u0161li prilo\u017enost za krepitev lastnih mo\u010di, drugi za obra\u010dun s preteklostjo, tretji pa bli\u017enjico do povratka na nekdanje pozicije. Na tiste pozicije, ki so se jim zaradi lastne politi\u010dne prera\u010dunljivosti in opitosti od javnomnenjskih anket sami odpovedali. V vmesnem \u010dasu pa mrzli\u010dno iskali imena za nove mandatarje in nove ministre. \n Delovati v okoli\u0161\u010dinah, ki vnaprej izni\u010dijo \u0161e tako velik in dobronameren trud, je te\u017eko. Ohraniti potrpe\u017eljivost in osredoto\u010denost prav tako. A vendar, politika ni prostor neke meditativne spokojnosti in pod pritiski moramo znati delovati. Moramo pa znati delovati tudi v razmerah, ki jih je koalicija KUL ustvarila z napovedjo konstruktivne nezaupnice vladi. Zgodba se je za\u010dela na za\u010detku oktobra in bo danes dobila enega od epilogov. Glasovanje, ki bo sklenilo razpravo, ne bo zaprlo nobenega pomembnega vpra\u0161anja in nam tudi ne bo olaj\u0161alo dela, \u017eivljenja in sobivanja v prihodnjih mesecih in nemara tudi letih. Izid ne bo pomirjujo\u010d za nikogar, bodo pa nekateri v njem iskali nove in nove razloge za obra\u010dune. \n Odlo\u010ditev Stranke modernega centra v zvezi s kandidatom za mandatarja, gospodom Erjavcem, je znana in je ne bi ponavljal. Sam si \u017eelim, da bi bila izra\u017eena na na\u010din, ki je temu zboru in ideji parlamentarne demokracije imanentna in neodtujljiva. Torej z jasno izra\u017eeno voljo na glasovnicah. Mi vsi pa si moramo dati \u0161e eno prilo\u017enost in storiti to, kar je na\u0161 sloviti \n \n \n \n  rojak Boris Pahor pred leti dejal za Evropo, da je v takih \u0161kripcih, da nimamo druge re\u0161itve kot je dialog. Slovenija potrebuje spo\u0161tljiv, resnicoljuben in zrel dialog, s tisti, ki nas razumejo in tistimi, ki nam nasprotujejo \u0161e toliko bolj. To je edini na\u010din, da se bomo lahko od nove dr\u017eave, povrnitev iz faze zastoja v fazo ponovne rasti lotili tako, da nam bo ta tudi zares uspela. To bi bilo najbolj\u0161e darilo dr\u017eavljanom za leto v katero smo zakorakali in ne bo lahko. Dali bi zgled kako se razlika navkljub da tako sobivati kot sodelovati. V SMC se o\u010ditkom navkljub trudimo, da se \u0161tevilni nakopi\u010deni problemi, ki se jih je leta ti\u0161\u010dalo v predale, ko\u010dno postavijo v na svoje mesto. Enakomernej\u0161i razvoj, ponovni zagon gospodarstva, raziskave, inovacije, krepitev digitalnega znanja, bivalni prostori za starej\u0161e, celovita raba konoplje, la\u017eji dostop mladih do stanovanj, zeleni turizem, vse tisto kar Slovenija potrebuje, da bo v prihodnjih letih za\u017eiveli s polnej\u0161imi plju\u010di. Vem, da so \u0161tevilni pri\u010dakovali druga\u010dno stali\u0161\u010de na\u0161e poslanke skupine, a ne glede na to sporo\u010dilo, ki ga \u017eelimo danes prenesti ni prazno besedi\u010denje. Izku\u0161nje so nas nau\u010dile in nam pokazale, da navkljub ve\u010d idejno sorodnim vladam politika nekaterih problemov ni zmogla spraviti z mize in danes pri soo\u010danju s krizo zato pla\u010dujemo vsi neprimerno vi\u0161jo ceno. V zrelih parlamentarnih demokracijah se oblasti ne deduje in tudi menjuje se je ne po na\u010delu daj dam. Iz teh razlogov se bo SMC za tisto za kar se je vredno boriti z mirno vestjo borila \u0161e naprej. Hvala lepa.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 11,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213010,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa. Stali\u0161\u010de Poslanke skupine Levica bo predstavil Luka Mesec. Samo trenutek, \u010de po\u010dakate.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 12,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213011,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Luka Mesec",
        "district": [16, 17],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Levica",
          "classification": "pg",
          "acronym": "Levica",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 6
        },
        "type": "mp",
        "id": 6,
        "gov_id": "P273",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa in lep pozdrav!\n V dr\u017eavi \u017ee 10 mescev vlada izredno stanje in v tem \u010dasu je bilo toliko napisanega, izre\u010denih toliko besedo, na\u010detih toliko polemik, da je danes ob nezaupnico te\u017eko sploh \u0161e karkoli novega ali pa sve\u017eega dodati, povedati karkoli v upanju, da bo kdo od tistih, ki podpira to Vlado in s tem tako stanje v dr\u017eavi omogo\u010da, si premislil, a ker imamo danes vsi skupaj vseh 90 zgodovinsko prilo\u017enost, da odstavimo vlado, ki je tako stanje povzro\u010dila, bom vseeno \u0161e enkrat poskusil. Glavni spor med tistimi, ki nasprotujemo vladi in med tistimi, ki jo podpirate, \u010de sploh \u0161e gre za idejni spor ne pa za gole interese po ohranjanju funkcij in poslanskih mest, je v razumevanju narave te vlade. Vi pravite to je normalna desna vlada. Mi v opoziciji odgovarjamo ne, vlada nam skrajna desnica orbanovskega in trupovskega tipa, ki ru\u0161i ureditev v dr\u017eavi kakr\u0161no smo poznali zadnjih 30 let. In bom povedal par argumentov, ki jasno ka\u017eejo zakaj gremo v to smer. Prvi pokazatelj tega, da ne \u017eivimo pod vlado, ki bi bila neka normalna desna, kot se posku\u0161a prikazovati, je koliko se s to vlado ukvarjamo. Prakti\u010dno ne mine niti en dan, da predsednik Vlade ne bi bil na vrhu dnevnih novic, da glavna tema ne bi bil \u0161kandal tega ali onega ministra, da javnosti ne bi mu\u010dili s tem ali onih ekscesom Vlade, pa to ni zaradi medijev, naloga medijev je, da o \u0161kandalih, ki jih spremljajo vsak dan, poro\u010dajo. Ameri\u0161ka pisateljica Fran Libovich, o kateri se trenutno predvaja popularna serija, je pomenljivo rekla, da je dr\u017eava, v kateri se je treba ves \u010das ukvarjati z njeno vlado, z njenim re\u017eimo, diktatura. In pri nas, kot re\u010dno, ne mine niti en dan, da se ne bi ukvarjali z ekscesi te vlade. Sovra\u0161tvo, ki uni\u010duje to dru\u017ebo, se osipa z vrha. Slovenija \u0161e nikoli ni bila tako sprta, tako razdeljena, v takem kaosu, da se ljudje ne morejo ve\u010d niti strinjati ali je danes nebo zunaj modro ali rumeno. In kot je vedel \u017ee Platon, je kaos, ki ga Vlada namerno seje, poglejte samo twitter ra\u010dun predsednika Vlade in najvidnej\u0161ih ministrov, grob \n \n \n \n   demokracije in goji\u0161\u010de diktature. Slovenija \u0161e ni diktatura, smo pa v kaosu, ki je dobra pot do tja, in ta kaos je namerno povzro\u010den. \n Drugi znak za alarm bi moralo biti dejstvo, da je pravna dr\u017eava tako reko\u010d suspendirana. Po 30 letih smo se naenkrat zbudili v nekem svetu, kjer pravila niso ve\u010d enaka za vse. \u010ce pogledamo samo prej\u0161nji teden: medtem ko za vse dr\u017eavljane velja, da \u010de greste zdajle ven pojest sendvi\u010d, boste dobili 400 evrov kazni, ali pa \u010de ste gostinec in odprete lokal, vam grozi celo do 100 tiso\u010d evrov kazni po zadnjem protikoronskem paketu, si lahko nek minister izvoli odpreti gostilno v Prlekiji, tam poje sendvi\u010d, \u0161e spije kaj zraven in se potem malo v \u0161ali izgovori: \u00bbJa, pa saj sem pil samo vodo.\u00ab Ali pa drug primer: medtem ko smo dr\u017eavljani zaprti v ob\u010dinske meje, se nek minister zapelje \u010dez ne\u0161tevilo ob\u010din do hrva\u0161ke meje, da bi peljal mamo na morje, potem, ko ga zalotijo, pa re\u010de, da je \u0161el malo preverjat delo policije sosednje dr\u017eave. Glejte, mi \u017eivimo v vzporednih vesoljih \u2013 imamo ministre, ki si lahko privo\u0161\u010dijo vse, ki so nad ukrepi, nad odloki, nad zakoni, ki jih sami postavljajo, in imamo navadne dr\u017eavljane, ki smo prepu\u0161\u010deni neki popolni samovolji oblasti, nekim popolnoma samovoljnim prepovedim, ki se za povrh vsega \u0161e vsak dan spreminjajo. \u010ce spomnim, ko so se odprle \u0161ole, so u\u010ditelji, star\u0161i in u\u010denci za to, da se bodo \u0161ole odprle v torek, izvedeli v ponedeljek ob \u0161estih popoldan. To je dr\u017eava, ki jo je ustvarila ta Vlada. In to ni normalno stanje, to je popoln suspenz pravne dr\u017eave in popolna arbitrarnost oblasti. Pa ne misliti, da bo to kar izginilo, ko bo izginil virus ali pa ko se bomo cepili \u2013 to je zametek sveta, v katerega nas ta Vlada pelje. \n In tretji znak za alarm je, da v tej Vladi nih\u010de ve\u010d ne odgovarja. Ali je kdo odgovarjal za ve\u010dmilijonske nabave napa\u010dnih ventilatorjev, ki so pristali v kleteh bolni\u0161nic? Ali je kdo odgovarjal za posle z maskami? Ali je kdo odgovarjal za hitre teste, ki ste jih kupili od tistih kriptoprevarantov, njihovi rezultati pa so pribli\u017eno tako zanesljivi, kot \u010de bi jaz za kolega tule pred mano pa\u010d sklepal, ali ima koronavirus ali ne, z metom kovanca. Ali je kdo odgovarjal za 3 tiso\u010d 700 prese\u017enih smrti v zadnjem letu? To je pribli\u017eno trikrat ve\u010d, kot jih je imela Nem\u010dija. Se sploh zavedamo, o \u010dem govorimo? Zaradi Vlade, ki se je lotila virus re\u0161evati z ukrepi, ki se spreminjajo iz dneva v dan, z zastra\u0161evanjem, z represijo in z izvajanjem nekega dru\u017ebenega prevrata. Namesto da bi se ukvarjali z epidemijo, imamo par sto ali pa potencialno celo par tiso\u010d prese\u017enih mrtvih. Ali bo kdo za to odgovarjal? Nih\u010de, ker o\u010ditno nek del ljudi trenutno \u017eivi nad zakoni.\n Zato se obra\u010dam z vpra\u0161anjem na tiste, ki pravite, da je to normalna desna vlada: Ali ne bi morala biti zna\u010dilnost neke normalne desne vlade ravno odgovornost, ki jo desnica ves \u010das pridiga? Mi imamo tu opravka s popolno neodgovornostjo. Ali ne bi morala biti njena zna\u010dilnost spo\u0161tovanje dr\u017eave in njenih institucij? Kar vidimo okrog sebe, je spodkopavanje vsega, na \u010delu z ustavno ureditvijo. In ali ne bi morala biti zna\u010dilnost neke konservativne vlade zavezanost k pravni dr\u017eavi, kar pomeni v osnovi enaka pravila za vse, ne pa da imamo zdaj kasto, ki \u017eivi nad zakoni, in vse ostale, za katere se pravila vsak dan spreminjajo. \n Spo\u0161tovane poslanke in poslanci, ljudje, ki nam trenutno vladajo, niso nikakr\u0161ni konservativci, ampak njihovo \u010disto nasprotje. Doma\u010di in tuji javnosti je to jasno. Vse, kar opisujem, je razvidno in lahko vsi ob\u010dutimo v vsakdanjem \u017eivljenju. Ni treba biti politi\u010dni analitik, da to vidi\u0161, kar sem zdaj opisoval. Slovenija je, kot so zapisali na portalu necenzurirano.si, bolnik Evrope. In bolnik Evrope ni samo zaradi smrti in oku\u017eb zaradi covida, kjer smo med svetovnimi rekorderji, bolnik Evrope smo tudi po nekem drugem pokazatelju, po neki drugi deformaciji, ki se je lani zgodila, zelo lepo jo pa ponazarja ali pa opisuje raziskava Eurobarometra, ki je bila konec prej\u0161njega tedna. Poglejte to: ko so vpra\u0161ali prebivalce evropskih dr\u017eav, ali se jim zdi, da se stvari v dr\u017eavi pomikajo v napa\u010dno smer, je kar 80 % Slovenk in Slovencev odgovorilo, da ja. 80 % dr\u017eavljank in dr\u017eavljanov je prepri\u010danih, da gredo stvari v napa\u010dno smer! \n \n \n \n  Samo 20 % pravijo, da gre v pravo, neopredeljenih pa ni. In druga stvar, ko so jih vpra\u0161ali, kako zadovoljni so s stanjem demokracije v dr\u017eavi, smo se uvrstili na \u010disto zadnje mesto v EU. \u010cisto zadnje mesto v EU. To, poslanke in poslanci, so rezultati, je plod dela te vlade zadnjih 10 mesecev. In za to obstaja zelo dober razlog. \n Najve\u010dja vladna stranka se 10 mesecev ni ukvarjala z re\u0161evanjem epidemije, ampak z dru\u017ebenim prevratom. In ni se ukvarjala s podajanjem rok, kot govori predsednik vlade. Nastopala je to\u010dno tako, kot je prejle nastopal on sam. Napadalno, agresivno, \u017euga, ka\u017ee s prstom na vse okrog sebe in za\u010dela je govoriti, \u010de ste ga pozorno poslu\u0161ali, o civilni dru\u017ebi kot vojski opozicije. Veste, od kod je to kopirano? Tako govori Orban in tako govori Putin. In \u010de vas zanima, ko boste se sprehodili naslednji\u010d po Ljubljani, zakaj je Ljubljana pa ostala slovenska mesta verjetno tudi, \u017ee dolgo nisem bil tam, ker se ne smem iz ob\u010dine premikati, polna pa\u010d nekih \u00bbrobocopov\u00ab, zakaj izgleda, kot da smo v nekem izrednem stanju, kot da smo postali neka policijska dr\u017eava, ja to\u010dno zato. Ker si o\u010ditno predsednik vlade ustvarja sovra\u017enike povsod, v medijih, v kulturi, v nevladnih organizacijah, v opoziciji. Vsak, ki ne misli, tako kot on, je njegov nasprotnik. In vsi, ki ne mislijo tako, kot on, so vojska civilne dru\u017ebe in proti njim je treba z represijo. Zato slovenske ulice zgledajo tako, kot danes zgledajo. In jaz ne bi ve\u010d rad, da tako zgledajo, ker ne bi rad \u017eivel v policijski dr\u017eavi. \n Druga stvar je ta dru\u017ebeni prevrat. Glejte, jaz sem marca rekel, da se je Janez Jan\u0161a \u017ee leta 2012, pa tudi \u017ee kdaj prej, obna\u0161al po tisti znani Maovi krilatici, pod milim nebom vlada kaos, situacija je odli\u010dna. In da se bo to\u010dno tako obna\u0161al tudi tokrat. Oziroma, kot je rekel pravni teoretik tretjega rajha Carl Schmitt, da se bo obna\u0161al tako, da resni\u010dni, nosilec suverenosti v dr\u017eavi ni tisti, ki mu oblast po dru\u017ebeni pogodbi, to je pri nas Ustava, pripada, ne, se pravi, ljudstvo ima po Ustavi oblast, ampak je resni\u010den nosilec suverenosti tisti, ki ima mo\u010d, da preko razgla\u0161anja izrednih razmer normalno delovanje dru\u017ebe in dru\u017ebeni pogodbo suspendira. In mi smo trenutno v suspenzu dru\u017ebene pogodbe. \n Tukaj smo, ne zaradi tega, ker bi bil Janez Jan\u0161a tak briljanten politik, tukaj smo zaradi tistih par poslancev, ki mu omogo\u010date ve\u010dino. In nezaupnico, \u010deprav nismo zbrali 46 podpisov, smo vlo\u017eili zato, da vam damo prilo\u017enost, da si premislite in da mu to ve\u010dino odre\u010dete. \u010ce kdo misli, da ga bo po dana\u0161njem lahko znotraj koalicije dr\u017eal, da mu bo lahko postavljal meje, da bo lahko dolo\u010dal, do kod bo SDS segel in do kod ne, naj si pred glasovanjem \u0161e enkrat zavrti tisti njegov dana\u0161nji govor. Tam notri ga boste videli to\u010dno takega, kakr\u0161en bo od danes naprej. \u010ce je do zdaj SMC-ju pa Desusu tu in tam kje popustil, ker se je bal, da bo ob nezaupnici izgubil va\u0161o podporo, je danes pokazal, ker misli, da jo ima, kako se bo obna\u0161al od tod naprej. Napadalno, objestno, oblasti \u017eeljno, arogantno, potiskal vas bo v kot, in kot je rekel neko\u010d nek poslanec NSi-ja, rezal kot salamo. To bo va\u0161a prihodnost v tej vladi in samo sami lahko danes z glasom tamle v kabini to prekinete. \n Jaz imam pa s tem pa\u010d \u0161ir\u0161i problem. Glejte, dve stvari sta, ki se bosta lahko radikalno spremenili, \u010de ta vlada ostane na oblasti do konca mandata. Prva je medijski prostor. Tukaj predsednik vlade nikakor ne skriva ambicij. Zanj so mediji od RTV-ja, STA-ja, Dela, Dnevnika, tako naprej, zgolj ventilatorji la\u017enih novic, kot jim je sam rekel, in te medije bi si rad podredil. Kako bodo izgledali mediji, \u010de si jih uspe podrediti, si lahko ogledate v \u017eivo, \u010de pri\u017egete Novo24. Tam boste videli vsak dan zmerjanje, la\u017ei, podtikanja, zavajanja, blatenje, gonja proti politi\u010dnim nasprotnikom, marginalnim skupinam in tako naprej, suspenz vsakr\u0161ne novinarske etike in popolno lojalnost re\u017eimu. In \u010de mislite, da RTV ali STA ne morejo \n \n \n \n   postati popolnoma taki si poglejte poljsko nacionalno televizijo ali pa poglejte kako izgleda javni prostor na Mad\u017earskem. Tam imam Orban pod seboj holding s 500 mediji, ki deluje tako nekako kot je izgledal medijski prostor v Sovjetski zvezi neka odmevna komora, v kateri odzvanja samo ena resnica in to je resnica re\u017eima. \u010ce bi radi \u017eiveli v taki dr\u017eavi izvolite jaz absolutno ne bi. \n Druga stvar demografski sklad, ki je tudi povezan s tem. Tega ne ustanavlja, zaradi pokojnin njegov prispevek v pokojninsko blagajno bo minimalen. Demografski sklad se ustanavlja, zato da bo Vlada dobila holding, preko katerega bo lahko iz enega mesta kadrovala povsod po dr\u017eavnih podjetjih po medijih po nadzornih svetih, da bo lahko povsod na\u0161la prostor za svoje ljudi in za svoje lojaliste, zato se danes ne odlo\u010date med Karlom Erjavcem in Janezom Jan\u0161o. Odlo\u010date se med tem ali bomo s koalicijo ustavnega loka posku\u0161ali to Vlado odstaviti in umiriti sanje v dr\u017eavi ali pa boste tvegali sestrelitev ustavnega reda, demokracije, pravic svobo\u0161\u010din. Odlo\u010date se med tam ali se bomo razdelili vrednotam, ki ste jim rekli v evropske ali pa boste dopustili, da nekdo z / nerazumljivo/ politiko to dru\u017ebo \u0161e naprej posku\u0161a spreminjati v nekak\u0161no drugo Mad\u017earsko, nacionalisti\u010dno, vase zagledano in korumpirano dr\u017eavo, kjer ena stranka obvladuje prakti\u010dno vse in kjer je treba biti \u010dlan te stranke, \u010de ho\u010de\u0161 kam priti. Odlo\u010ditev je va\u0161a vedite pa, da se bo o dana\u0161njem dnevu pisala zgodovina in pred njo boste vsi odgovorni. \u017divljenje se ne kon\u010dna s koncem mandata, posledice dana\u0161nje odlo\u010ditve kakr\u0161nekoli bo \u017ee boste nosili do konca \u017eivljenja. \n Za konec bom rekel samo to. Vsi veste, da imamo v Levici veliko ve\u010dje ambicije kot je obramba ustavnega reda. Na\u0161a ambicija je peljati dru\u017ebo po smeri socialne reforme se pravi v smer, kjer se bo dalo dostojno \u017eiveti od svojega dela, v smer, kjer ne bo neke kaste, ki si bo prila\u0161\u010dala sadove dela vseh drugih, v smer, kjer bo veljala enakopravnost, v smer, kjer se bomo lahko resno pogovarjali o ekolo\u0161ki tranziciji, ki jo moramo izpeljati to je razoglji\u010denje, \u010de ho\u010demo omogo\u010diti pre\u017eivetje na tem planetu v nadaljnjih desetletjih, ampak mi smo kljub temu brez zadr\u017ekov pristopili k koaliciji ustavnega loka, ki nima veliko ve\u010djih ambicij od obrambe ustavnega reda v Sloveniji pristopili pa smo, zato, ker vemo, da je obramba obstoje\u010dih civilizacijskih standardov minimum in pogoj, da se lahko v kakr\u0161nemkoli napredku sploh pogovarjamo. \u010ce boste dopustili, da se obstoje\u010de stanje perpetuira bomo pa deformacijo in razkroj, ki sta se nam zgodila v zadnjih desetih mesecih spremljali \u0161e naprej upam, da ne zavedno.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 13,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213012,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa. \n Stali\u0161\u010de Poslanske skupine Nove Slovenija \u2013 kr\u0161\u010danski demokrati bo predstavil Jo\u017eef Horvat. \n Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 14,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213013,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017eef Horvat",
        "district": [6],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Nova Slovenija - Kr\u0161\u010danski demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "NSi",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 7
        },
        "type": "mp",
        "id": 7,
        "gov_id": "P020",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala za besedo, spo\u0161tovani gospod podpredsednik Dr\u017eavnega zbora. \n Spo\u0161tovani kandidat za predsednika Vlade, gospod Karl Erjavec! Drage kolegice in kolegi, spo\u0161tovane dr\u017eavljanke in dr\u017eavljani!\n Kuge, lakote in vojske so gotovo najte\u017ejo preizku\u0161njo za \u010dlove\u0161tvo in \u010dloveka. \u017de ve\u010d kot 1 leto \u010dlove\u0161tvo ogro\u017ea kuga na\u0161ega \u010dasa Covid-19 oziroma smrtonosni novi korona virus SARS-CoV-2. nekateri \u0161e vedno razgla\u0161ajo, da gre za izmi\u0161ljen ali celo politi\u010dni projekt oziroma politi\u010dno vpra\u0161anje, ki se interpretira z upo\u0161tevanjem ali neupo\u0161tevanjem ukrepov za zajezitev \u0161irjenja oku\u017eb. \u010ce torej nosi\u0161 za\u0161\u010ditno masko podpira\u0161 aktualno Vlado, \u010de ne nosi\u0161 maske si proti Vladi. Na sre\u010do tiha ve\u010dina Slovenk in Slovencev, dr\u017eavljank in dr\u017eavljanov razume in striktno upo\u0161teva ukrepe Vlade in zakone, ki smo jih sprejeli, ker le skupaj zmoremo. Prav sodelovanje, strpnost, potrpe\u017eljivost, prizadevanje in napori vseh ter za\u010detek cepljenja nam v na\u0161em \u017eivljenju ponovno pri\u017eigajo lu\u010d, ki jo je \n \n \n \n  pred enim letom ugasnil smrtonosni virus. Pred dobrim letom, ko je novi korona virus \u017ee za\u010del svoj uni\u010dujo\u010di pohod tudi po Evropi, ni bilo veliko interesentov za vladanje v Sloveniji. Nekateri so zbe\u017eali, kot leta 1991, in si v \u010dasu pandemije \u017eeleli brezvladje in volilne kampanje. Ljudi so pustili same, kar je bila voda na smrtonosni mlin novega korona virusa. Zdaj levi blok opozicije \u017ee 4 mesece ro\u017elja z nezaupnico in s fikcijami, ter zarjavelimi obto\u017ebami aktualne Vlade, \u017eeli priti ponovno na oblast. Ne zanima jih, da smo vsi, ki smo del slovenske dru\u017ebe, utrujeni in ranjeni od posledic novega korona virusa. Odklanjajo vsakr\u0161no sodelovanje, celo bojkotirajo povabila predsednika Republike Slovenije, k spravnim pogovorom. Zanima jih samo oblast.\n Zanima jih restavracija nekega prej\u0161njega sistema, ki se jasno ka\u017ee tudi v politi\u010dnem programu ene od strank levega bloka opozicije, kjer je eksplicitno napovedana nacionalizacija. Navajam: \u00bbLastni\u0161tvo podjetij bomo prenesli v roke dr\u017eave in lokalnih skupnosti, ter ustanovili delavske, kme\u010dke in potro\u0161ni\u0161ke zadruge. Zato bomo spremenili nosilce kapitala in socializirani dobi\u010dke.\u00ab S tem programom sicer ni ni\u010d narobe, vpra\u0161anje pa je, \u010de smo se glede tega poenotili, \u010de smo dosegli dru\u017ebeni konsenz, kot na primer, z vsebino Majni\u0161ke deklaracije leta 1989 oziroma na plebiscitu leta 1990. Spo\u0161tovani podjetniki, spo\u0161tovani kmetje, bojimo se, da se bli\u017ea torej \u010das, ko bo vse tako, kot je bilo, kot je bilo pred ve\u010d kot 30. leti. Pozive k revoluciji \u017ee sli\u0161imo z ljubljanskih ulic.\n Spo\u0161tovane gospe, spo\u0161tovani gospodje, Nova Slovenija \u2013 kr\u0161\u010danski demokrati, stranka z 32 letno zgodovino, nezaupnici ne pripisuje posebnega pomena. Razumemo, da mora leva opozicija dolgo napovedani projekt na nek na\u010din pa\u010d zaklju\u010diti. Kandidata za predsednika Vlade slovenska javnost, \u0161e posebej pa volivci, zelo dobro poznajo, zato ne bi bilo racionalno izgubljati besed. Razen \u017ee citiranega dela programa ene od predlagateljic nezaupnice, ob\u017ealujemo \u2013 res ob\u017ealujemo -, da v besedilu predloga nezaupnice Vladi Republike Slovenije ni prav ni\u010d opisanega, kak\u0161na bo ta nova prihodnost, za katero bi, po \u017euganju nekaterih \u0161efov strank predlagateljic nezaupnice, poslanci danes naj glasovali. \n Zato bomo poslanci Poslanske skupine Nova Slovenija \u2013 kr\u0161\u010danski demokrati dana\u0161nji dan, ker se bli\u017ea prva obletnica aktualne Vlade, izkoristili za temeljiti prikaz na\u0161ih dose\u017ekov v tej Vladi in to s \u0161tevilkami \u2013 s \u0161tevilkami. Za osve\u017eitev spomina, Nova Slovenija, kr\u0161\u010dansko demokratska sredina, je vstopila v to Vlado, ko je na\u0161i dru\u017ebi bilo najte\u017eje. Nismo imeli veliko \u010dasa za razmi\u0161ljanje, s kom in kako, kar bi v normalnih okoli\u0161\u010dinah morali pretehtati. Ne, vstopili smo, ker smo vedeli, da je dru\u017eba pred zgodovinsko te\u017eko preizku\u0161njo. Nih\u010de drug, razen koalicije SDS, SMC, NSi in Desus, se ni bil pripravljen boriti proti po\u0161asti, ki je napadla ves svet. Danes, ko lahko re\u010demo, da smo najhuj\u0161e premagali, da vidimo lu\u010d na koncu tunela, pa bi seveda vsakdo \u017eelel priti na oblast.\n Ne glede na stalne o\u010ditke leve opozicije, naj spomnim, da je aktualna Vlada \u017ee po 100 urah od prisege v Dr\u017eavnem zboru, pripravila prvi paket za omejitev \u0161irjenja oku\u017eb in pomo\u010di prebivalcem in gospodarstvu. To je Vlada ponovila \u0161e sedemkrat. Gospe in gospodje, prvi\u010d v zgodovini samostojne Slovenije, skupaj z Vlado, da bi na\u0161li optimalne re\u0161itve, sedijo predsedniki klju\u010dnih delodajalskih in \u00bbdelojemalskih\u00ab organizacij, direktorji zdravstvenih zavodov, direktorji vzgojno izobra\u017eevalnih zavodov, rektorji univerz in \u017eupani slovenskih ob\u010din, \n \n \n \n   ki kot neracionalno ocenjujejo dana\u0161njo nezaupnico, ker je ta vlada po dolgih letih zapostavljanja lokalnih skupnosti prisluhnila potrebam ljudi v lokalnih skupnostih in tako jasno izrazila tudi podporo decentralizaciji dr\u017eave, ker je subsidiarnost ena od pomembnih vrednot Evropske unije in Nove Slovenije. Samo v Pomurju dr\u017eava trenutno izvaja 137 projektov vrednih skupaj dobre pol milijarde evrov. K temu dodajam \u0161e pomurski vodovod sistem B, ki je \u0161e pred nekaj meseci bil odlo\u017een v predal. Zdaj je pred realizacijo. \n Ta vlada je v 11-ih mesecih kljub pandemiji pomembno dvignila specifi\u010dno te\u017eo Slovenije v institucijah Evropske unije in v mednarodni skupnosti. Z intenzivnim iskanjem in utrjevanjem zavezni\u0161tev po\u010dasi, a vztrajno, Slovenijo postavljamo na nivo, ko so nas predsedniki evropskih in\u0161titucij v \u010dasu na\u0161ega prvega predsedovanja Svetu Evropske unije videli kot novo zvezdo na evropskem nebu. Dokaz, da je Slovenija danes v Evropi cenjena in spo\u0161tovana, so \u0161tevilke. \u0160tevilke, ki govorijo, da se je ta vlada na evropskem vrhu zelo dobro izpogajala za finan\u010dna sredstva naslednjega ve\u010dletnega finan\u010dnega okvira in za sredstva iz sklada za okrevanje in odpornost. Prav zaklju\u010dek pogajanj in sprejem kompromisnega predloga na evropskem vrhu 10. decembra lani je dal, tako je videti, novi pospe\u0161ek levemu delu opozicije za ru\u0161enje vlade. Za denar torej gre. To je danes \u017ee vsem jasno, najbolj pa tistim, ki so dolga leta pri dr\u017eavnem koritu, ker je to njihova \u010dlovekova pravica, ker so bili in so va\u0161i. Ni prav, gospe in gospodje, da politika deli ljudi na va\u0161e in na\u0161e, ni prav, da politika v nevladnih organizacijah ima in i\u0161\u010de svoje politi\u010dne aktiviste. \n Spo\u0161tovani, v Novi Sloveniji smo zadovoljni, da je podpredsednik vlade in minister za obrambo po dolgih letih neuspe\u0161nih poskusov in pomanjkanju politi\u010dne volje kon\u010dno uredil status vojaka po 45. letu in v Dr\u017eavni zbor prinesel zakon, ki odpravlja ve\u010dletno neustavno stanje glede obrambe dr\u017eave. Po zaslugi ministra za obrambo se je izdatno pove\u010dal interes za slu\u017ebo v Slovenski vojski. \n Minister Janez Cigler Kralj se je z vso vnemo lotil dela predvsem na treh podro\u010djih. Prvi\u010d, celostna skrb za starej\u0161e. Zagotovil je 30 milijonov evrov za domove za starej\u0161e, za investicije namre\u010d v letu 2021 in 2022. Za primerjavo, leta 2019 je bilo za tovrstne investicije porabljen zgolj en milijon evrov, leta 2018, zgolj dobra dva milijona. Zagotovil je sredstva za novih ve\u010d kot 500 zaposlenih v domovih starej\u0161ih ob\u010danov. Prizadeva si za odziven trg dela in za pregleden in uporaben in uporabniku prijazen sistem socialnih in dru\u017einskih transferjev. Janez Cigler Kralj je v Dr\u017eavnem zboru branil \u0161tiri od osmih PKP-jev, s katerimi smo pred izgubo delovnega mesta re\u0161ili pribli\u017eno 300 tiso\u010d ljudi.\n Minister Jernej Vrtovec je zaslu\u017een za rekorden prora\u010dun ministrstva za infrastrukturo. V letu 2021 imamo prvi\u010d v zgodovini v prora\u010dunu na voljo ve\u010d kot milijardo sredstev. Ve\u010dina denarja bo namenjenega za prometno infrastrukturo, najve\u010d na podro\u010dju \u017eeleznic, in sicer 509 milijonov evrov. \n Drage kolegice in kolegi, hvala koalicijskim partnerjem, ministrom in poslancem iz vrst SDS, SMC in do nedavnega DeSUS, da nam v Novi Sloveniji omogo\u010date realizacijo na\u0161ega politi\u010dnega programa. S konstantnim dialogom in strpnostjo bomo do konca mandata \u0161e veliko stvari premaknili na bolje in prezra\u010dili, kar je zatohlo. Skupaj zmoremo. Podprli bomo, kot doslej, tudi dobre opozicijske predloge, \u0161e posebej tiste, ki spadajo v okvir na\u0161e koalicijske pogodbe. Nismo idealni, naredili smo tudi kak\u0161no napako. Saj smo samo ljudje \u2013 in kdor dela, dela tudi napake. Za vse na\u0161e napake, spo\u0161tovane dr\u017eavljanke in dr\u017eavljani, se v imenu Nove Slovenije iskreno opravi\u010dujem, sporo\u010dam pa, da popolnoma razumemo stisko posameznikov in upo\u0161tevamo, da smo zaradi pandemije res \u017ee vsi utrujeni in ranjeni. \n \n \n \n (Nadaljevanje) Hvala slovenskemu zdravstvenemu osebju, ki vlagate nad\u010dlove\u0161ke napore pri varovanju na\u0161ega zdravja in na\u0161ih \u017eivljenj. In hvala tihi ve\u010dini ljudi za izdatno podporo, ki jo \u010dutimo. \n Gospe in gospodje! V Novi Sloveniji si iskreno \u017eelimo, da bi se v 30. letu na\u0161e dr\u017eave in po 170. letih tudi v Sloveniji uresni\u010dila napoved Victorja Hugoja, ki je zapisal: \u00bbPri\u0161el bo dan, ko bodo polja kre\u0161o\u010dih se idej edina bojna polja.\u00ab Res je, \u010das je, da slovenska politika ponovno postane boji\u0161\u010de idej in vrednot na temelju argumentov. Hvala za va\u0161o pozornost. \n Kandidata za predsednika vlade Poslanska skupina Nova Slovenija \u2013 kr\u0161\u010danskih demokratov ne bo podprla.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 15,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213014,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa.\n Stali\u0161\u010de Poslanske skupine Stranke Alenke Bratu\u0161ek bo predstavila Ma\u0161a Kociper. \n Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 16,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213015,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Ma\u0161a Kociper",
        "district": [27],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Stranka Alenke Bratu\u0161ek",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SAB",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 8
        },
        "type": "mp",
        "id": 127,
        "gov_id": "P182",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Spo\u0161tovani poslanke in poslanci! Spo\u0161tovani kandidat za predsednika Vlade! \n Da se zgodovina ponavlja najprej kot tragedija, nato \u0161e kot farsa je neko\u010d dejala \u017ee Karl Marx. Da je temu res tako pri\u010da tudi na\u0161a parlamentarna zgodovina. \u0160e celo nekateri akterji so isti. V zadnjih desetih letih smo imeli v tem dr\u017eavnem zboru samo dve glasovanji o konstruktivni nezaupnici in v obeh primerih je to skrajno opozicijsko orodje opozicija uporabila proti isti osebi, Ivanu Janezu Jan\u0161i. Tudi prej\u0161nje glasovanje se je zgodilo v povezavi s krizo. Res da takrat ni \u0161lo za zdravstveno krizo, kriza je bila finan\u010dna. Ampak tudi njene posledice za Slovenijo in za ves svet so bile zelo hude, sploh v primerih, ko se kriza ni upravljala pravilno, sploh \u010de takratne vlade ali vlada niso sprejemali pravih odlo\u010ditev. \u010casi so resni, niso pa izredni, je takrat dejal predsednik Janez Jan\u0161a. No, da je bila situacija izredna pa se je izkazalo kmalu. Ekonomska in socialna situacija se je slab\u0161ala in tudi Sloveniji je grozil zlom ban\u010dnega sistema. Dr\u017eava se je zadol\u017eevala po najvi\u0161jih obrestnih merah in povedati je treba, da je bila prav druga Jan\u0161eva vlada tista, ki se je zadol\u017eila po zgodovinsko najvi\u0161ji obrestni meri, za 5,5 % v oktobru 2012. Grozilo nam je celo, da denarja brez ustreznih ukrepov sploh ne bomo ve\u010d dobili. Pri tem je bilo v dr\u017eavni blagajni samo \u0161e za nekaj mesecev denarja, nekaj mesecev denarja za pokojnine, pla\u010de zdravnikov, u\u010diteljev, gasilcev, policistov. Dr\u017eava je bila tik pred bankrotom. Za zaostritev situacije je seveda poskrbel dodatno \u0161e sam predsednik Vlade. Namesto, da bi vse mo\u010di usmeril v prestrukturiranje ban\u010dnega sistema, kar je bilo takrat nujno, je raje na pomo\u010d klical zloglasno trojko. Pri tem pa ni odstopal od svojega \u017ee videnega in poznanega na\u010dina delovanja, politi\u010dno kadrovanje, izklju\u010devanje druga\u010de misle\u010dih, posegi v neodvisnost medijev in drugih samostojnih in\u0161titucij ter razprodaja dr\u017eavnega premo\u017eenja. Vse to v povezavi z negativno retoriko predsednika vlade in njegove stranke SDS je pripeljalo tudi do \u0161tevilnih uli\u010dnih protestov in demonstracij. Februarja 2103 je bila nato vlo\u017eena in izglasovana konstruktivna nezaupnica proti takratni vladi in vlado je prevzela predsednica na\u0161e stranke mag. Alenka Bratu\u0161ek. V nekaj kratkih mesecih je izvedla bole\u010de, ampak nujne reforme in dr\u017eavo odpeljala stran od prepada, stran od bankrota. Za\u010delo se je obdobje stabilne in nadpovpre\u010dno visoke gospodarske rasti, ki je trajala vse do nastopa te pandemije. Sedaj vemo, da je bila takrat izglasovana konstruktivna nezaupnica edina prava pot, saj smo s tem dejanjem dali mo\u017enost novi vladi, da re\u0161i dr\u017eavo in jo tudi je, brez tuje pomo\u010di in brez trojke. Kaj bi se zgodilo, \u010de takrat konstruktivna nezaupnica ne bi bila izglasovana in bi Jan\u0161eva vlada \u0161e naprej dr\u017eala vajeti v svojih rokah? Na sre\u010do ne bomo izvedeli nikoli. Osem let kasneje je ponovno Janez Jan\u0161a tisti predsednik, ki v \u010dasu krize prevzame vodenje dr\u017eave. Na za\u010detku je bil spraven in kooperativen, kot velik odre\u0161enik je opoziciji ponudil roko sodelovanja. A kaj kmalu volk sle\u010de svoj ko\u017euh in poka\u017ee svoj pravi obraz. Namesto, da bi njegova tokratna vlada zbrala vso razpolo\u017eljivo znanje in energijo, ki jo premoremo v tej dr\u017eavi, \n \n \n \n   za skupni boj proti zlove\u0161\u010di bolezni, ki je podjarmila svet, se nadaljujejo \u017ee videni vzorci delovanja. Spet se vrstijo politi\u010dna kadrovanja in posegi v samostojne institucije, obra\u010dunavanja z mediji in posameznimi strokovnjaki. Dr\u017eava se zadol\u017euje v enormnih zneskih, brez da bi nam bilo jasno, kak\u0161na je izhodna strategija, gro\u017enjo s trojko pa je zamenjal strah pred orbanizacijo dr\u017eave. Zopet se vrstijo protesti, uperjeni proti Vladi, in mnogi ugotavljajo, da tako razklani Slovenci nismo bili \u0161e nikoli. \n Kljub dobrim za\u010detkom spopada z epidemijo v prvem valu je v drugem valu epidemija popolnoma u\u0161la izpod kontrole. Na dan 14. 2. bele\u017eimo 3 tiso\u010d 717 smrtnih \u017ertev epidemije, kar nas po \u0161tevilu smrti uvr\u0161\u010da med prve dr\u017eave na svetu. Bele\u017eimo zgodovinsko visok javni dolg, ki zna\u0161a kar 82,5 % BDP. Imeli smo najdlje zaprte vzgojno-izobra\u017eevalne zavode. Otroci in dijaki, nekoliko manj otroci s posebnimi potrebami, skoraj \u0161tiri mesece niso videli \u0161olskih klopi, kar \u017ee ka\u017ee izjemno negativne posledice, ne samo na njihovo znanje, pa\u010d pa tudi na njihov psihosocialni razvoj. Anksioznost naj bi se po navedbah strokovnjakov pove\u010dala za 40, depresivnost pa kar za 55 %. Omejevalni ukrepi so se sprejemali sporadi\u010dno, zmedeno in brez vsake strategije, kar je verjetno vplivalo na to, da tako dolgo nismo imeli pozitivnih rezultatov. Javno zdravstvo \u0161e naprej poka po \u0161ivih, pri \u010demer je zaradi epidemije zastal prakti\u010dno ves ostali zdravstveni sistem. Posledice takega zastoja bodo povsem jasne \u0161ele v prihodnje. To so \u017ealostna dejstva, ki povedo vse. \n Poleg tega predsednik Vlade nadaljuje svojo politi\u010dno agendo, in to ne samo doma, ampak preko svoje komunikacije tudi v tujini. Verjetno smo edina demokrati\u010dna dr\u017eava, kjer predsednik Vlade na oblasti ne priznava rezultatov volitev iz leta 2014 in v pismu evropskim voditeljem u\u017ealjeno to\u017ei, da so bile volitve ukradene. Kaj to v tujini pove o Sloveniji, si lahko samo mislimo. In kdo so najve\u010dji pora\u017eenci tega \u017ealostnega leta \u2013 upokojenci, ki zaradi slabega ukrepanja v tokratni krizi pla\u010dujejo ogromno ceno, pla\u010dujejo fizi\u010dno, s svojimi \u017eivljenji. Takoj za njimi pa vsi mladi, ki bodo krizo morda pla\u010dali z izgubljeno prihodnostjo; nekateri strokovnjaki jim namre\u010d pravijo kar izgubljena generacija. \n Zakaj je Slovenijo ta epidemija tako zelo prizadela in zakaj striktni ukrepi, ki so drugje dajali rezultate, pri nas niso dajali enakih u\u010dinkov, bodo pokazale strokovne analize v prihodnosti. \u017de zdaj pa je jasno nekaj: med to epidemijo je Vlada izgubila klju\u010dno vrednoto \u2013 zaupanje ljudi. Vrednoto, ki jo je v \u010dasu krize \u0161e toliko pomembneje imeti. S sprejemanjem ukrepov, ki niso bili usklajeni s stroko in so se sprejemali prete\u017eno v kabinetu predsednika Vlade, z nejasnim komuniciranje, gro\u017enjami, omejitvami, ki se spreminjajo iz dneva v dan, tako pogosto, da niti predstavniki Vlade sami ne vedo, kaj velja in kaj ne, nekaterih ukrepov pa se niti ne dr\u017eijo. In ljudje, vsaj velika ve\u010dina med njimi, imajo tega preprosto dovolj. \n Zato ponujamo vlado, ki bo z dr\u017eavljankami in dr\u017eavljani komunicirala umirjeno in \u010dlove\u0161ko, ukrepe pa sprejemala v soglasju s stroko in se jih tudi sama dr\u017eala. Ponujamo vlado, ko bo v drugi polovici leta resno predsedovala Evropski uniji, torej brez nahrbtnikov, polnih nesmiselno, nedopustno in \u0161kodljivo oblikovanih politi\u010dnih izjav. Ponujamo vlado, ki bo Slovenijo peljala po poti demokrati\u010dnih vrednot in spo\u0161tovala ustavo, \u010dlovekove pravice, pravno dr\u017eavo in predvsem to, da so dr\u017eava ljudje in da je treba delati zanje in za njih. Tudi leta 2013 smo v tej hi\u0161i dokazali, da znamo zamenjati \u0161kodljivo Vlado. Takrat, drage kolegice in kolegi poslanci, so imeli nekateri poslanci, ki so pred tem sestavljali vladno koalicijo, dovolj poguma, da so se odlo\u010dili in zapustili kompozicijo, ki je Slovenijo peljala proti bankrotu. Tudi takrat je nova Vlada v zelo te\u017eki situaciji prevzela vodenje in za\u010dela pot gospodarske rasti in okrevanja. Danes smo v tej hi\u0161i pred prakti\u010dno enako situacijo. Zato mora vsak med vami razmisliti in zbrati pogum za pravo odlo\u010ditev. \u010cas je, spo\u0161tovane poslanke in poslanci, da vsi med vami spregledate in naredite to, kar je potrebno, \u0161e preden se zbudimo v drugi republiki, po meri SDS. \n \n \n \n  Ta konstruktivna nezaupnica ima \u017ee od vsega za\u010detka zagotovljene vse glasove stranke SAB in poslanska skupina SAB bo izvolitev novega predsednika Vlade podprla z vsemi glasovi. Hvala lepa.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 17,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213016,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa. Stali\u0161\u010de Poslanke skuine Demokrati\u010dne stranke upokojencev bo predstavil Jurij Lep. Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 18,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213017,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jurij Lep",
        "district": [5],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije",
          "classification": "pg",
          "acronym": "DeSUS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 9
        },
        "type": "mp",
        "id": 62,
        "gov_id": "P347",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala za besedo, gospod podpredsednik. Spo\u0161tovani kandidat gospod Karl Viktor Erjavec, kolegice in kolegi vsem lep pozdrav!\n Danes smo se Zbrali, da se odlo\u010dimo ali \u0161e naprej zaupamo vodenju Vlade Republike Slovenije trenutnemu predsedniku gospodu Janezu Jan\u0161i ali ne. Dejstvo je, da smo v izredno negotovem \u010dasu. Epidemija je povzro\u010dila nepredvidljivo \u0161kodo tako prebivalstvu kot gospodarstvu. Kriza kot je ne pomnimo je zajela cel svet. Nahajamo se na razpotju, ko potrebujemo odlo\u010devalce, ki nas bodo uspe\u0161no pripravili na vse izzive jutri\u0161njega dne. Najprej bi \u017eelel poudariti, da smo poslanci stranke Desus zadovoljni s tem kar nam je v preteklem letu uspelo dose\u010di za upokojence, med drugim, samo nekaj bom na\u0161tel, izredne uskladitve pokojnin v vi\u0161ini 2 %, dvig odmernega odstotka za dolo\u010ditev vi\u0161ine pokojnin, izpla\u010dilo solidarnostnih dodatkov v \u010dasu epidemije za najbolj ogro\u017eene in drugo. Kot primarni zagovorniki pravic upokojencev in drugih \u0161ibkej\u0161ih skupin smo poslanci stranke Desus v desni sredinski koaliciji na\u0161li sogovornika, ki je znal prisluhniti te\u017eavam s katerimi se soo\u010da vse preve\u010d ljudi v na\u0161i dr\u017eavi. Ko smo 25. februarja lani vstopili v koalicijo, ki jo je vodil gospod Janez Jan\u0161a smo \u017eeleli poslati zgled drugim strankam, imeli smo namen pokazati, da lahko premagamo delitev na desne in leve na va\u0161e in na\u0161e ter poudariti pomen sodelovanja za re\u0161evanje pere\u010dih te\u017eav celotne slovenske dru\u017ebe. To nam je do dolo\u010dene mere tudi uspelo. Kot stranka, ki ne sledi samo ideolo\u0161kim smernicam, smo bili sidro, ki je vedno opozarjala na zdrse, ki jih je po na\u0161em prepri\u010danju storila aktualna vlada. Naj jih na\u0161tejem vsaj nekaj. Tako imenovani medijski troj\u010dek, ki je bil dan v javno obravnavo za le nekaj dni, je predvsem zaradi poslancev stranke Desus bil dele\u017een dalj\u0161ega \u010dasa javne obravnave, zato pa niti ni bil uvr\u0161\u010den na dnevni red seje vlade. Opozarjali smo na spremni dopis predstavnika Vlade k medresorskemu poro\u010dilu o vladavini prava v Sloveniji, ki je bil poslan Evropski komisiji. Nekorektno opisali predsednika vlade z naslovom vojna z mediji, ki je bilo objavljeno na spletni strani Vlade. Trditve o ukradenih volitvah 2014 leta iz pisma, ki ga je predsednik Vlade poslal evropskih voditeljem. Pred\u010dasne izre\u010dene \u010destitke kasnej\u0161emu pora\u017eencu volitev v ZDA. Odmik od na\u0161e dr\u017eave, od jedra Evrope in s tem pribli\u017eevanje k nedemokrati\u010dnim in neenakopravnim dru\u017ebenim sistemom. Veliko prahu in te\u017ekih besed je povzro\u010dila prekinitev financiranja Slovenske tiskovne agencije. In v politiki kot tudi v dru\u017ebi smo si postali sovra\u017eniki namesto tekmeci. Osnovna kritika pa je namenjena predvsem temu, da kot korektni koalicijski partnerji nismo imeli prav nobenega vpliva pri oblikovanju teh odlo\u010ditev. Ne moremo pa prezreti dejstva, da je Vlada delala pod izjemnimi okoli\u0161\u010dinami. Epidemija je povzro\u010dila razmer s katerimi nih\u010de ni imel izku\u0161enj. Poslanci stranke Desus verjamemo, da so se ministrice in ministri po svojih najbolj\u0161ih mo\u010deh trudili, da bi v prvih mesecih zajezili epidemijo in umilili ne le posledice za ljudi in gospodarstvo. Odstop prej\u0161njega predsednika Vlade gospoda Marjana \u0160arca je Slovenijo postavil v obdobje politi\u010dne nestabilnosti. Pri stranki Desus smo bili pripravljeni na nove pred\u010dasne volitve, a se isto\u010dasno zavedali, da je v dani situaciji \u0161e kot kadarkoli prej potreben pogovor z vsemi politi\u010dnimi strankami. Pred vstopom v sedanjo koalicijo smo jasno oblikovali svoje programske zahteve, ki jih moramo kot dr\u017eava v \u010dim kraj\u0161em \u010dasu urediti. Za zaveze za uresni\u010ditev teh programskih zahtev je bil na\u0161 pogoj za vstop v kakr\u0161nokoli koalicijo in tudi vedno bo. Med sklepi, ki jih je sprejel svet stranke Desus smo si zadali nalogo, da bomo na vse primere, ki so ideolo\u0161ko obarvani, vedno opozarjali in vedno smo se odzvali tudi kriti\u010dno. Kljub dogodkom znotraj stranke v poletnem \u010dasu, smo poslanci stranke Desus ostali enotni in \u0161e naprej konstruktivno sodelovali z aktualno Vlado. \u010ceprav je znano, da se je za upokojence v preteklem letu postorilo veliko, je bilo na seji svesta stranke Desus 17. decembra lani odlo\u010deno, da so ideolo\u0161ke prepreke \n \n \n \n  preprosto prevelike, da bi stranka \u0161e naprej uspe\u0161no sodelovala v tak\u0161ni Vladi. Preve\u010d je bilo odpiranja tem, ki so vodila v dodatne razprtije in delitve med dr\u017eavljankami in dr\u017eavljani Republike Slovenije, zato se je stranka odlo\u010dila za izstop iz vladne koalicije. Stranka Desus je vedno zahteven partner v vladah vseh barv to ni, zaradi \u017eelja in ambicij posameznikov temve\u010d, zaradi jasnih programskih zahtev, ki jih \u017eelimo uresni\u010diti v vladah. Na\u0161e vodilo je vedno bilo in bo delati dobro za upokojence in druge \u0161ibkej\u0161e skupine ter za vse dr\u017eavljane in dr\u017eavljanke. Do sedaj smo v vseh letih dosegali pri\u010dakovanja na\u0161ih volivcev, saj se je neizpodbitno dejstvo, da stranka Desus zagovarja pravico upokojencev in drugih \u0161ibkej\u0161ih skupin skozi ves mandat in ne samo v \u010dasu volitev. \u017delel bi izpostaviti tudi dejstvo, da smo bili poslanci stranke Desus zadnje mesece \u0161e posebno priljubljena tema v medijih, ki so poro\u010dali o na\u0161i neodlo\u010dnosti in neenotnosti. To seveda zavra\u010damo saj smo namre\u010d demokrati\u010dna stranka in poslanci ne glasujemo po navodilih se pa seveda usklajujemo pri zahtevnih odlo\u010ditvah in ne na tak\u0161nih, ki so kakor tudi dana\u0161nja. Ne glede na to ali smo poslanci stranke Desus v koaliciji ali smo v opoziciji bomo vedno podpirali zakone in odlo\u010ditve, ki prina\u0161ajo dobro in bolj\u0161e za vse ljudi, ki \u017eivijo v Republiki Sloveniji. Strinjamo se, da obstoje\u010da Vlada v veliki meri ni bila u\u010dinkovita pri re\u0161evanju te\u017eav, ki so nastale, zaradi epidemije. Ne moremo s prstom kazati na posameznike, ki bi naj bili odgovorni za konkretno podro\u010dje. Lahko pa re\u010demo, da mora nekdo, ki je na odlo\u010dajo\u010dem in vodilnem polo\u017eaju to odgovornost seveda prevzeti. Prizori iz filmov o smrtonosnih virusih so ostali del na\u0161ega vsakdanja in zavedati se moramo, da je sedaj to nova resni\u010dno, vendar pa epidemija ali druga\u010dne izredne razmere ne smejo biti razlog za agresivno postopanje proti temeljnim na\u010delom ustavne ureditve, neodvisnih ustanov in medijev. Danes bomo tako pri\u0161li do \u0161tevilke, ki ne bo pokazala kdo je zmagovalec ali pora\u017eenec, dala pa nam bo vedeti koliko je tak\u0161nih, ki si \u017eelimo spremembo na drugi strani pa bo pokazala koliko nas je zadovoljnih s stanjem, v katerem se nahajamo, zato apeliram na vse, da v tem \u010dasu zdravstvene, moralne, finan\u010dne in institucionalne krize ne ostanemo nevtralni. Poslanci se ne moremo skrivati pred odgovornostjo, ki nam je bila zaupana lahko smo bolj\u0161i in moramo biti bolj\u0161i, da bomo ohranili ali na novo pridobili zaupanje na\u0161ih dr\u017eavljank in dr\u017eavljanov. Vedite pa, da bo stranka Desus v tem pomembnem trenutku za na\u0161o dr\u017eavo skupaj s svojim predsednikom in kandidatom za mandatarja gospodom Karlom Viktorjem Erjavcem ter poslanci stranke Desus opravila svojo pravico in dol\u017enost z ciljem za lep\u0161o in bolj\u0161o prihodnost vseh dr\u017eavljank in dr\u017eavljanov Republike Slovenije. \u017delim nam modrih odlo\u010ditev. \n Hvala za pozornost.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 19,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213018,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa. \n Stali\u0161\u010de Poslanske skupine Slovenske nacionalne stranke bo predstavil Du\u0161an \u0160i\u0161ko. \n Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 20,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213019,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Du\u0161an \u0160i\u0161ko",
        "district": [3],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska nacionalna stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SNS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 11
        },
        "type": "mp",
        "id": 94,
        "gov_id": "P349",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Spo\u0161tovani podpredsednik, kolegice in kolegi, kandidat za predsednika gospod Karl Erjavec!\n Kot sem povedal \u017ee ob va\u0161i obravnavi za ministra v \u0160ar\u010devi vladi se sami o\u010ditno \u010dutite sposobnega za vsa podro\u010dja, vse funkcije v tej dr\u017eavi. Sami se imate za nekega multipraktik ministra sedaj pa bi \u017eeleli biti \u0161e ve\u010d menda kar diamantni multipraktik. Resnica je druga\u010dna saj niste bili tako uspe\u0161ni kot se \u017eelite prikazati. Takrat sem tudi dejal, da bi \u017ee, zaradi svoje glavne vloge v zgodovinskem \u0161kandalu v prislu\u0161kovalni aferi, ki bo imela za posledico izgubo slovenskega ozemlja morali takoj in nepreklicno odstopiti, zato nimate osnovnih moralnih pogojev, da bi imeli kakr\u0161nikoli pomembno javno funkcijo v tej dr\u017eavi kaj \u0161ele, da bi bili predsednik Vlade. Dolg bi bil tudi seznam drugih razlogov, zaradi katerih ne bi smeli biti na mestu za katerega se predlagate. Ravno vi, gospod Erjavec, ste ves \u010das poudarjali, da se zavzemate za interese upokojencev in koga bolj kot upokojence prizadenejo dolge \u010dakalne vrste, slaba organizacija dela v bolni\u0161nicah in predraga zdravila, s katerimi slu\u017eijo posredniki. \n \n \n \n   Ves \u010das ste bili na oblasti, kot se temu re\u010de, pa ni bil zgrajen niti en dom za starej\u0161e ob\u010dane. Poglejte to ironijo, to tragedijo. Moralo je - in \u017eal bo o\u010ditno moralo - umreti nekaj tiso\u010d upokojencev, da se bodo spraznila mesta v \u010dakalni vrsti za domove. Namesto, da jim bi \u017ee zdavnaj poskrbeli za primerno opremljene domove, v katerih bi ti ljudje, kasneje morda tudi mi tukaj, pre\u017eivljali starost na spodoben na\u010din. \n Gospod Erjavec. S tem svojim ravnanjem, z obupnim prizadevanjem za mandatarstvo ne boste re\u0161itelj, pa\u010d pa pogrebnik stranke DeSUS. Zanjo mi je iskreno \u017eal, ker poznam veliko njenih \u010dlanov in z njimi, zlasti v Posavju, dobro sodelujem. To so izku\u0161eni, modri ljudje, ki marsikaj znajo, zato jim vedno rad prisluhnem in se od njih tudi u\u010dim. Tule pa vas je kar nekaj, ki jih bi samo izkori\u0161\u010dali namesto, da bi zanje res kaj konkretnega naredili. Tiste malenkosti, tiste drobtinice, ki ste jih ali pa smo jih vsi skupaj dali, niso vredne, da bi se s tem \u0161e hvalili. Gospod Erjavec, \u010de imajo va\u0161i partnerji v opoziciji tako kratek spomin, ga v Slovenski nacionalni stranki nimamo, in prepri\u010dan sem, da tudi mnogi volivci ne. To so vam tudi pokazali na zadnjih volitvah, ko ste dobili samo 394 glasov. S tako podporo oziroma bolje re\u010deno ne-podporo bi me bilo po tolikih letih v politiki sram se pojaviti v tej dvorani. \n Sicer pa smo tu zato, da se izjasnimo glede podpore nezaupnice vladi predsednika Jan\u0161e. Glejte, marsikaj se govori in pi\u0161e, a v resnici nih\u010de ni povabil Slovenske nacionalne stranke k sodelovanju v opoziciji. Nekaj o tem smo izvedeli \u0161ele iz medijev, ko je prvi, zdaj \u017ee biv\u0161i, kandidat Damjan, tudi biv\u0161i minister Jan\u0161eve vlade, nekako mimogrede omenil, ah, SNS bo itak na koncu prispeval tiste tri glasove. Stalno se nekaj govori in pi\u0161e o cenikih, ki pa so brezveze, namesto, da bi govorili o pravih problemih. \u010ce ste vi, ne vem, jaz nikoli nisem naprodaj, kar \u017ee dobro veste tudi kolegi tako iz leve kot tudi iz desne strani. Zelo dobro veste, da smo, tako kot to vlado, podpirali tudi prej\u0161njo, \u010de je bilo to dobro za dr\u017eavo. Nenazadnje prej\u0161nje vlade bi bilo \u017ee veliko prej konec, \u010de se jaz osebno nebi vzdr\u017eal pri glasovanju o ministrici iz stranke SAB Angeliki Mlinar. Brez na\u0161e podpore tudi nebi bila izvoljena predsednika Dr\u017eavnega zbora tako mag. Dejan \u017didan kot tudi Igor Zor\u010di\u010d. Vse to se pozablja, ko je govora o vlogi Slovenske nacionalne stranke, ki ji gre vedno, in tako tudi zdaj, predvsem za stabilnost v dr\u017eavi. Poglejte, star pregovor pravi, da je najprej treba pomesti pred svojim pragom. In to velja tudi za vas, ki ste podprli oziroma nameravate podpreti gospoda Erjavca za mandatarja. Kot sem \u017ee povedal na za\u010detku, spomin je ve\u010d kot o\u010ditno slaba to\u010dka vseh, ki \u017eelite zamenjati sedanjo vlado. Veliko se gibljem med ljudmi in vem, da z nekaterimi stvarmi niso zadovoljni, a treba je biti po\u0161ten in povedati tudi, da si celo tisti, ki so bolj naklonjeni levi opciji, ne \u017eelijo, da bi Sloveniji vladala tako razgla\u0161ena ekipa, ki se nam zdaj tukaj ponuja. In v tem pogledu je na prvem mestu Levica. Poslanci te stranke bi morali biti pri tej razpravi \u010disto tiho. Ja, tiho. Zakaj? Dobro veste zakaj. Imeli ste mo\u017enost sodelovati v levi vladi, pa je niste \n \n \n \n (Nadaljevanje) izkoristili. Ne Janez Jan\u0161a in ne stranka SMC v prvi vrsti ste vi omogo\u010dili, da ima Slovenija to vlado, ki jo toliko kritizirate. Vi ste ji omogo\u010dili s svojim politi\u010dnem prera\u010dunavanjem in taktiziranjem, sedaj pa krivite vse druge, med njimi tudi na\u0161ega predsednika in stranko SNS. Gotovo se spomnite, kako ste umaknili svojo nadkoalicijsko podporo \u0160ar\u010devi vladi takoj, ko smo v Slovenski nacionalni stranki najavili, da bomo podprli prora\u010duna za leto 2020 in leto 2021. Vi ste delali ra\u010dunice in se nazadnje opekli, sedaj pa bi bili za mandatarja o\u010ditno dober vsak, ki pride mimo Dr\u017eavnega zbora. Le pomislite koliko bi lahko v tem \u010dasu naredili za upokojence, za prekarne delavce, za intelektualce, kulturnike, za nevladnike. Vsi ti so res neumni, \u010de vas \u0161e podpirajo in \u010de vas bodo \u0161e kdaj volili. Moram se strinjati z gospodom predsednikom Jan\u0161o, ki je rekel, da je to dogajanje zadnjih tednov s konstruktivno nezaupnico kot en otro\u0161ki vrtec. Enkrat so podpisi, drugi\u010d jih ni. Dovolj je teh slepih mi\u0161i, saj to ni nobena resna politika. Osebno se \u010dudim strankam v levi opoziciji, da ne zmore najti uglednega in sposobnega \u010dloveka, ki bi mu, \u010de bi bil seveda izvoljen, v teh zahtevnih \u010dasih lahko dr\u017eavljani zaupali. Gospod Erjavec gotovo ni ta \u010dlovek, vsaj kot politik ne. Po vsem tem je menda jasno, da Slovenska nacionalna stranka za ta predlog konstruktivne nezaupnice svojih glasov ne bo prispevala. Da pa vseeno ne bi bilo kak\u0161nih dilem, glasovnic sploh ne bomo dvignili. Hvala za poslu\u0161anje.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 21,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213020,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Na vrsti je \u0161e zadnje stali\u0161\u010de, stali\u0161\u010de Poslanske skupine Slovenske demokratske stranke, ki ga bo predstavil Danijel Krivec. \n Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 22,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213021,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Danijel Krivec",
        "district": [64],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 60,
        "gov_id": "P040",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala za besedo, spo\u0161tovani podpredsednik. Spo\u0161tovani kolegice in kolegi! Spo\u0161tovani kandidat!\n 1. \u010dlen Ustave se glasi: \u00bbSlovenija je demokrati\u010dna republika.\u00ab Demokracija je temelj na\u0161e dru\u017ebe in na\u0161e politi\u010dne ureditve. Zaradi demokracije lahko v dr\u017eavnem zboru deset poslancev kadarkoli \u017eeli vlo\u017ei konstruktivno nezaupnico, kar so nekateri tokrat tudi storili. Zaradi spo\u0161tovanja demokracije, Ustave in zakonov kot temeljne vrednote danes sedimo tu in razpravljamo o delu trenutne vlade. Dana\u0161nji dan je simboli\u010den na nek na\u010din. Nekateri ste rekli, da bodo tudi zelo pomembne odlo\u010ditve, vendar se \u010dlovek vpra\u0161a ali je ta dan res bil naklju\u010dno izbran. Danes je namre\u010d pustni ponedeljek in marsikaj se odpu\u0161\u010deno, glede na uvodne razprave bi \u010dlovek ocenil, da je bilo to namensko izbrano. Res pa je, da v pustu tudi maske padejo in maske bodo danes vsekakor padle. V 1. to\u010dki nezaupnice se vladi pod vodstvom Janeza Jan\u0161e o\u010dita, da od marca 2020 sistemati\u010dno kr\u0161i temeljna na\u010dela ustavne ureditve, \u010desar pa predlagatelji ne podkrepijo z nobenim dokazom. O\u010ditek prihaja v trenutku, ko je po oceni neodvisnega in globalno znanega medija The Economist demokracija v Sloveniji po dolgem \u010dasu spet v porastu. Demokrati\u010dni indeks, kot poimenujejo raziskavo kazalcev, s pomo\u010djo katere ocenjujejo nivo demokracije po vsem svetu, nas postavlja na 35. mesto. V pregledu uvrstitev Slovenije v preteklih 15 letih lahko ugotovimo, da je bil demokrati\u010den indeks najvi\u0161ji v letih 2006 in 2008, torej v \u010dasu vlade Janeza Jan\u0161e. Najni\u017ejo oceno pa smo dosegli v letih 2017, 2018 in 2019, torej v \u010dasu prej\u0161njih levih vlad. V letu 2020 po prevzemu oblasti s strani sedanje desno sredinske vlade pa demokrati\u010dnost v Sloveniji spet raste. \n \n \n \n   Demokracija je, kot sem \u017ee povedal, zapisana v 1. \u010dlenu ustave, in trditev, da se pod to Vlado kr\u0161i temeljna na\u010dela ustavne ureditve, je neresni\u010dna. \u0160e ve\u010d, odkar je na oblasti ta Vlada, se demokracija v Sloveniji krepi. Popravljamo tiste krivice, ki so se dogajale pod prej\u0161njimi vladami. Mi demokracijo sku\u0161amo graditi, medtem ko jo vi, podpisani pod to nezaupnico, ves \u010das ru\u0161ite. V 2. \u010dlenu ustave pi\u0161e, da je Slovenija socialna dr\u017eava - \u0161e en temelj ustavne ureditve, ki se pod to Vlado krepi. V osmih protikoronskih paketih smo z dr\u017eavno in evropsko pomo\u010djo zajeli vsakega dr\u017eavljana in dr\u017eavljanko. V manj kot enem letu smo dvakrat uskladili pokojnine ter dvakrat izpla\u010dali solidarnostne dodatke tistim z najni\u017ejimi pokojninami. Poskrbeli smo za mlade, \u0161tudentom smo dvakrat izpla\u010dali solidarnostni dodatek. Pove\u010dali smo \u0161tevilo vpisnih mest na \u0161tudije, kjer je zaposlitev zagotovljena. Vsakemu polnoletnemu dijaku in vsakemu otroku smo dali dodatke v vi\u0161ini 50 evrov, za dru\u017eine z ve\u010d otroki smo povi\u0161ali letni dodatek za 100 evrov, za dru\u017eine s tremi otroki, ter za 200 evrov za dru\u017eine s \u0161tirimi ali ve\u010d otroki. Pove\u010dali smo tudi dodatek za nego otroka, za vsakega novorojenca od 1. 1. 2020 naprej smo uvedli 500 evrov solidarnostnega dodatka. V ukrepih, ki krepijo gospodarstvo, smo poskrbeli za delavce na \u010dakanju, za ohranitev delovnih mest, poskrbeli smo za ohranitev turizma s turisti\u010dnimi boni za vsakega dr\u017eavljana in dr\u017eavljanko, za moratorij kreditov, za odlog pla\u010devanja nekaterih najemnin, za temeljni dohodek samostojnih podjetnikov in \u0161e bi lahko na\u0161teval. Tudi ob\u010dinam smo pove\u010dali povpre\u010dnine in jih razbremenili nepotrebnih zakonskih obvez. Z vsemi temi in \u0161e mnogimi ukrepi smo pomagali ljudem. Vsak na\u0161 ukrep, vsak na\u0161 zakon in solidarnostni dodatek je bil usmerjen v pomo\u010d ljudem, v skrb za njihovo blaginjo, in to z velikim spo\u0161tovanjem in zavedanjem, na drugi strani pa odgovornostjo, da so Slovenci in Slovenke na\u0161e najve\u010dje bogastvo. In iz tega bogastva mi gradimo Slovenijo, medtem ko jo vi z izrabljanjem epidemije za lastne politi\u010dne cilje posku\u0161ate ru\u0161iti. \n O\u010ditate nam tudi, da smo ogrozili ugled Slovenije v Evropski uniji in zunanjepoliti\u010dni polo\u017eaj v mednarodni skupnosti. V prvih enajstih mesecih svojega delovanja je minister za zunanje zadeve An\u017ee Logar opravil 42 sre\u010danj z dr\u017eavniki iz celega sveta. Va\u0161 kandidat za mandatarja Karl Erjavec je v prvih enajstih mesecih svojega delovanja 2012 opravil le 14 sre\u010danj, pa ni bilo nobene epidemije. In ne pozabimo, kot je poudarila tudi nem\u0161ka kanclerka Angela Merkel, je bilo pismo predsednika Vlade Janeza Jan\u0161e temelj, na katerem so se zgladila nesoglasja med Evropsko unijo ter Mad\u017earsko in Poljsko. Brez tega dogovora in ob vlo\u017eitvi veta, ki je grozil, bi Slovenija, prav tako kot vse ostale \u010dlanice Evropske unije, ostala brez denarja za pomo\u010d pri krepitvi in izhodu iz epidemije, ostali bi tudi brez 10,5 milijarde evrov. V Slovenski demokratski stranki in v tej Vladi gradimo dobre zunanjepoliti\u010dne in mednarodne odnose, ki jih vi, vlagatelji nezaupnice, na vsakem koraku, tudi s pomo\u010djo medijev, sku\u0161ate ru\u0161iti. \n V tretji in zadnji to\u010dki nezaupnice nam o\u010ditate, da se nismo znali u\u010dinkovito spopasti z epidemijo. Ob tem pozabljate, da smo med vodilnimi po \u0161tevilu zagotovljenih cepiv in po trenutni precepljenosti. Da smo v vrhu med tistimi, ki so poskrbeli za socialno varnost svojih dr\u017eavljanov in dr\u017eavljank. Pozabljate, da je na\u0161 zdravstveni sistem vzdr\u017eal in da smo ga z mnogimi dodatnimi posteljami ter dodatnim kadrom v samo pol leta uspeli znatno raz\u0161iriti. V 15 letih na oblasti niste zgradili niti ene bolni\u0161nice, niti enega doma upokojencev. Mi smo v nekaj tednih zagotovili potrebne dodatne bolni\u0161ke postelje v novih ustreznih prostorih. Ko nam o\u010ditate veliko \u0161tevilo mrtvih, pozabljate, da imamo eno najstarej\u0161ih prebivalstev. Pozabljate tudi na svoje mnoge pozive k nespo\u0161tovanju ukrepov. V stranki SAB ste po socialnih omre\u017ejih ukrep omejitve gibanja na ob\u010dine, ki je bistveno pripomogel k prepre\u010ditvi \u0161irjenja koronavirusa, poimenovali zapor. V SD ste v prvi vrsti pozivali, naj gredo otroci v \u0161ole brez mask. Ste pomislili na ve\u010dorganski vnetni sindrom, ki napade otroke po prebolelem koronavirusu in lahko povzro\u010di hude okvare \n \n \n \n  organov, ter v\u010dasih tudi smrt. \u010clan LM\u0160, ki je tudi sopodpisnik te nezaupnice, ni \u017eelel nositi maske v tej dvorani. \u0160e ve\u010d, ponujeno masko je vrgel na tla. \u010clani SD in Levice ste aktivno sodelovali na protestih, kljub vedno resnej\u0161i epidemiolo\u0161ki situaciji in vendar nam, ki smo se ves \u010das dr\u017eali ukrepov, ki jih je pripravila stroka in ki smo ves \u010das pozivali ljudi, naj svoje zdravje in zdravje drugih postavijo na prvo mesto, obsojate, da se nismo spopadli z epidemijo. Pustili ste nam prazna skladi\u0161\u010da, sklicevali nujne seje, kjer smo obravnavali teme, ki niso bile aktualne, namesto, da bi sodelovali pri ustvarjanju protikoronskih ukrepov in re\u0161evanju epidemiolo\u0161ke situacije. Ves \u010das ste posku\u0161ali ru\u0161iti vse, kar mi zgradimo, sedaj pa izrabljate epidemijo za boj za oblast, izrabljate jo za svoje politi\u010dne cilje, s tem pa izrabljate zdravje in \u017eivljenja na\u0161ih dr\u017eavljank in dr\u017eavljanov.\n Za novega mandatarja ponujate nekoga, ki nima niti podpore vseh svojih poslancev, \u0161e manj pa podpore ljudi. Karl Erjavec je 2018 na volitvah v Dr\u017eavni zbor prejel 394 glasov in ni bil izvoljen. Trenutni predsednik Vlade je dobil 7 tiso\u010d 20 glasov, na\u0161a stranka pa 220 tiso\u010d. Kak\u0161na je kredibilnost tak\u0161nega kandidata, ki v isti sapi zahteva spo\u0161tovanje sklepov organa stranke za svoje poslance, obenem pa poziva poslance v drugih strankah, naj sklepov svojih organov ne spo\u0161tujejo. O\u010ditna dvojna merila.\n In \u0161e za konec, gospod Erjavec je opozoril na primer vdora v Washingtonski parlament in potrebnih ukrepov, da se to ne zgodi. Jaz upam, da se vsi poslanci zavedate, da smo mi to \u017ee do\u017eiveli. Ve\u010dina nas poslancev je v dolo\u010denih dnevih iz parlamenta, zaradi protestov, morala odhajati v spremstvu oboro\u017eene policije, tako da smo to \u017ee do\u017eiveli.\n Zaradi vsega, kar sem navedel, v Slovenski demokratski stranki nezaupnice, kjer opozicija izrablja epidemijo za politi\u010dno boj za oblast, ne bomo podprli.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 23,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213022,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa.\n Kon\u010dali smo s predstavitvijo stali\u0161\u010d poslanskih skupin. Sledi razprava poslank in poslancev o predlogu za izvolitev novega predsednika Vlade.\n Za besedo je zaprosil predstavnik predlagatelja, Jani M\u00f6derndorfer.\n Izvolite, imate besedo.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 24,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213023,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jani (Janko) M\u00f6derndorfer",
        "district": [27],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 129,
        "gov_id": "P191",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa, podpredsednik.\n No, po vseh teh uvodih, mislim, da je tudi prilo\u017enost in \u010das, da seveda odgovorimo na nekaj neresnic. Slovenci sicer zelo radi uporabljajo bolj besedo, ki je bolj razumljiva in temu se re\u010de la\u017ei, zato, da bomo la\u017eje razumel, kaj pravzaprav si pripovedujemo v tej dvorani. Kaj je pravzaprav danes cilj in kaj \u017eelimo dose\u010di, z konstruktivno nezaupnico? S konstruktivno nezaupnico v prvi vrsti \u017eelimo dose\u010di predvsem menjavo te Vlade. Danes smo sli\u0161al predsednika Vlade, ki je ve\u010d kot jasno povedal, da je to, moram pravilno povedat, da se ne bom sam zavajal \u00bbdestruktivna farsa\u00ab, in da konstruktivna nezaupnica, ki nima 46 glasov, ni konstruktivna nezaupnica. Jaz upam, da vsaj poslanci, \u010de \u017ee predsednik Vlade tega ne obvlada, poznate Ustavo in Poslovnik, ki zelo jasno govori, koliko podpisov je potrebno, da se zgodi konstruktivna nezaupnica. Ali bo uspe\u0161na ali ne, pa je seveda stvar odlo\u010ditve nas, vseh skupaj, poslancev in poslank, in nenazadnje ta debata, ki je in bo dolga, bo seveda tudi prilo\u017enost, da tisti, ki se \u0161e oklevate oziroma se ne morete odlo\u010dit, kako boste glasoval, da boste seveda se odlo\u010dili in tako je tudi prav.\n Zanimivo je pri tej konstruktivni nezaupnici, kar se dogaja, prvi\u010d, moram re\u010di, da sem zgro\u017een, da se dogaja, na nek na\u010din, obstrukcija ustavnega instituta, ki ga v Poslovniku ne poznamo in to ne da naredi\u0161 na tiho, kajne, se ne postavi\u0161 v vrsto, ampak celo napove\u0161, zelo jasno in glasno, ne bom dvignil glasovnice. \n \n \n \n  To je svojevrsten novi unicum SDS, ki ga je raz\u0161iril potem \u0161e na ostale stranke in to samo ve\u010d kot jasno govori, da ni poguma in razuma za resno razumevanje Ustave in Poslovnika. Odgovoriti moram tudi na nekaj jasnih la\u017ei, ki so bile danes izre\u010dene. Prvi\u010d. Danes sem vsaj trikrat od predsednika Vlade pa zagotovo, saj njega lahko imenujem, sli\u0161al, da nih\u010de ni bil pozabljen, toliko \u010dasa ponavljate, da \u017eelite, da se ta la\u017e prime in da bodo celo tisti, ki ni\u010d niso imeli od tega celo verjeli, da so mogo\u010de pa res kaj imeli od tega. Namre\u010d, niz skupin je bilo zamol\u010danih in spregledanih, da ne govorim o razlikah, ki jih ta predsednik vlade dela na debelo, ne glede na 14. \u010dlen Ustave, ki govori, da smo vsi pred zakonom enaki. Naslednja stvar. Ohranili smo na 100-tiso\u010de delovnih mest je rekel. Veste, mrtva delovna mesta bomo \u0161teli, ko bo konec epidemije in ko bo tudi konec ukrepov in ko bomo videli katera podjetja so pre\u017eivela in katera ne. In takrat bo \u010das, da bo nekdo pri\u0161el, ki se danes hvali kaj vse je ohranil, pri\u0161el na plan in jasno povedal kak\u0161no razsulo je pustil za sabo. Zato moramo zamenjati to Vlado in zato imamo danes konstruktivno nezaupnico, da do tega ne pride. V enem letu, no, to sem zdaj \u017ee drugi\u010d od njega sli\u0161al, v enem letu pravi tako: \u00bbV enem letu smo sprejeli ve\u010d zakonov kot ste jih v zadnjih desetih letih.\u00ab Veste, kadarkoli pride Janez Jan\u0161a na oblast dobimo svojevrstno obliko zakonov, to pa je, da spreminja po en del\u010dek in po en del\u010dek v tako imenovanih famoznih paketih, ki so danes v pravnem smislu in normativnem smislu grozljivi, ker jih danes nih\u010de ne razume, \u0161e sama Vlada jih na koncu popravlja, sama Vlada ne zna obrazlo\u017eiti kaj je \u017eelela, to se vidi med samo razpravo, ko sprejema dolo\u010deno zakonodajo. Ne \u017eelim si tovrstnega na\u010dina sprejemanja zakonov. In zato se hvaliti s tem koliko je zakonov spremenil na na\u010din za katerega na pravni fakulteti u\u010dijo \u00bbne poslu\u017eujete se tovrstnega na\u010dina sprejemanja zakonov\u00ab, \u0161e posebej pa ne na na\u010din, da na koncu z vsakim posebej da jasno vedeti, da niti referenduma ne more\u0161 dati na ta zakon. In zdaj imamo \u017ee ve\u010d kot 70 zakonov dolo\u010denih dolo\u010dil, ki jih niti ne moremo spraviti ve\u010d na referendum oziroma ljudska iniciativa kdorkoli bi se \u017ee pojavil. \n Naslednja stvar. Velika \u017ealitev glede umrlih. Oprostite, no, to pa je to\u010dka, kjer se je pa potrebno zaustaviti. Zelo jasno. Danes je predsednik Vlade in kar nekaj vas je omenilo, \u010de\u0161, ja, res je veliko jih je umrlih, ob\u017ealujemo, da so umrli, \u010deprav predsednik Vlade Janez Jan\u0161a nikoli \u0161e ni ob\u017ealoval javno in se opravi\u010dil za to kar se je zgodilo, tudi zaradi njegove odgovornosti, pa da bi to izrekel vsaj na poni\u017een na\u010din, na na\u010din, ki so ga vredni svojci sprejeti zaradi dolo\u010denih ukrepov ali ne ukrepov v tej dr\u017eavi, tega ni naredil. No in \u010de gremo na fakte, kjer je rekel, da ne govorimo o \u0161tevilkah, bomo govorili o \u0161tevilkah, ker je rekel in je kazal graf, v katerem govori, da smo v bistvu zelo dobri kar se ti\u010de umrlih. Ta graf, ki ga je kazal, govori o ne\u010dem drugem, govori o tem, da zaradi zdravstvenega sistema, kakr\u0161nega imamo, je mo\u010d bilo \u0161e prenesti vse to kar se nam je dogajalo v zadnjem letu kar se epidemije ti\u010de, ampak za ta zdravstveni sistem ni odgovoren on in niti ni\u010d ni dodal v ta zdravstveni sistem, kot vlada govorim. Ampak mi smo mnogo let nazaj, kjer smo se borili, da ohranimo ta sistem, to je govoril ta graf, grafi, ki pa govorijo kontra temu kar pripoveduje, pa je naslednji. \n \n \n \n   Namre\u010d dejstvo je, da je v \u010dasu do danes umrlo 2 tiso\u010d 30 ljudi samo v domovih za starej\u0161e ob\u010dane samo v domovih starej\u0161ih ob\u010danov vseh skupaj pa imamo 3 tiso\u010d 728 in \u010de gremo sedaj na dejstva, ki govorijo o tem, da smo v bistvu po izra\u010dunih, ki jih je to niso moji podatki, da ne boste mislili, da si jaz to sedaj, kar malo poljubno pripeljem te podatke nedavno objavila in z njo je tudi bil opravljen veliki intervju z gospo dr. Majo Zalo\u017enik, ki vodi projekt Sledilnik Covid-19 je zelo jasno povedala empiri\u010dno dokazano s podatki, da je seveda v prvem valu umiralo relativno pri\u010dakovano \u0161tevilo ljudi glede na vsa leta zadnjih petih let. Potem se pa zgodi sprememba in svojevrstni switch se zgodi v resnici v jesenskem delu in to je tisto, kar bomo seveda skozi razpravo dokazali kje je ta Vlada zaspala oziroma ni opravila svojega posla. Lahko bi ga pa ga ni, zaradi tega, ker je bila pijana od tega, da je po\u0161iljala avione po zraku in bila vesela kako je z lahkoto in z malo posledic re\u0161ila prvi val epidemije. V primerjavi v \u0161tevilkah lahko povem, da povpre\u010dno na mesec v tak\u0161nem \u010dasu v zadnjih petih letih umre od 50 do 60 ljudi pri nas v Sloveniji je v teh \u010dasih umiralo na dan mi smo obremenjeni samo z \u0161tevilkami Covida je na dan umiralo po 100 do 130 ljudi na dan, kar je v povpre\u010dju gledano 17 odstotni porast na primerjavo zadnjih petih let. Zakaj govorim v odstotkih? Zaradi tega, ker nas je samo 2 milijona in se ne moremo primerjati po \u0161tevilu prebivalcev z ostalimi dr\u017eavami. \u010ce pa govorimo po porastu na \u0161tevilo prebivalcev in pa umrlih glede na njihovo obi\u010dajno umrljivost v dr\u017eavah, potem pa lahko govorimo, da smo prvaki, svetovni prvaki v tem kako so starostniki umirali v na\u0161i dr\u017eavi. Zakaj? Gospod Jan\u0161a pravi, da zaradi tega, ker je prvi problem, ki ga je na\u0161tel je to, da je pri nas najve\u010dja starostna skupina in da smo tukaj pa\u010d kako bi rekel dolgo\u017eiva dru\u017eba. Ja res je, ampak veste \u0161e ve\u010djo starost imamo povpre\u010dno v Italiji in \u0161e ve\u010djo v Gr\u010diji pa tudi pribli\u017eno nimajo 17 % porasta umrlih tako kot ga imeli mi, kar ve\u010d kot jasno govori, da je nekaj pri nas \u0161lo hudo hudo narobe. Seveda predsednik Vlade ves \u010das ponavlja, da so za to krivi ljudi ali pa poslanec M\u00f6derndorfer, ki je mimogrede ni nosil maske. \u010ce sem jaz problem te Slovenije, potem z veseljem ugotavljam, da Slovenija nima problemov ima pa problem nekje drugje, ker ni ukrepala takrat, ko bi morala in tam kjer so jo tudi strokovnjaki, na katere seveda ta predsednik Vlade presega opozarjali in to zelo jasno so jo opozarjali kje zamuja in kaj bi morali narediti. \n Naslednji podatek glede umrljivosti je \u0161e seveda zelo pomemben, ker se radi primerjamo s sosednjimi dr\u017eavami je prav, da povemo in zelo jasno raz\u010distimo kak\u0161na je ta umrljivost glede\u2026 Kak\u0161na je ta umrljivost lahko povem, da je v odstotku na povpre\u010dno pri\u010dakovano umrljivost v Sloveniji oktobra lansko leto bil odstotek 24 %, \u010de vem ta podatek kaj pove po mesecih. Samo november in december je bil pa od 80 do 90 % odstotek je bil visok. Kar pomeni, \u010de se primerjamo z Nizozemsko in Portugalsko je tam bila pri\u010dakovana oziroma porast pri\u010dakovane umrljivosti 10 %, Anglija pa Wells 14 %, Francija 9 %, Hrva\u0161ka 8 %, Nem\u010dija pa 5 % samo, kar pomeni, da smo trikrat slab\u0161i kot Nem\u010dija in najmanj dvakrat slab\u0161i kot Hrva\u0161ka. \n \n \n  \n   Zato danes govorimo o umrlih in zato danes pri\u010dakujem, da se predsednik vlade opravi\u010di slovenskemu narodu, kot bi rekel kolega Pojbi\u010d. In to opravi\u010di ne tako, na na\u010din kot je on to sposoben narediti, ko enostavno da vse v ni\u010d, ampak da ima vsaj malo dostojanstva do umrlih in do svojcev, ki so zaradi neukrepanja vlade, ponavljam neukrepanja vlade, umrli. Pri\u0161el bo trenutek, ko se bomo pogovarjali tudi o tej odgovornosti. In nekdo bo za\u010del postopek od\u0161kodninske odgovornosti, materialne odgovornosti ali pa katerekoli druge odgovornosti, govorim o objektivni in subjektivni odgovornosti, kje je ta meja. \u0160e posebej, \u010de se pa prepleta, je pa zelo hudo in nevarno. \n In danes se igra\u010dkati in govoriti in dajati v ni\u010d to konstruktivno nezaupnico, je nedostojno, nemoralno in nesramno. Pa vam bom povedal tudi zakaj. Ko pravi, da potrebuje 46 glasov. Oprostite, pa kdo je predsednik vlade, da rabi 46 glasov? Ta Dr\u017eavni zbor konstruktivno nezaupnico za\u010dne z desetimi podpisi. Pa naj spomnim na zgodovino. Osamosvojitev je bila. V katero se je predsednik vlade zelo rad spominja in zelo rad ponavlja in mislim, da je edini in zveli\u010davni osvoboditelj slovenskega naroda, Republike Slovenije in on je najbolj zaslu\u017een za vse. 92. leta, oprostite dragi moji, vsi tisti s kolegom Horvatom na \u010delu, ki zdaj zadnje \u010dase kar naprej kri\u010di, da \u017ee 4 mesece mora poslu\u0161ati to konstruktivno nezaupnico, 92. leta so bile tri konstruktivne nezaupnice, ena zapovrstjo drugo. Ni bila uspe\u0161na prva, ni bila uspe\u0161na druga, \u0161ele v tretje je ratalo. A vam povem, koliko podpisov je bilo pod tisto nezaupnico? Ne samo, da jih ni bilo podpisanih 46, niti na koncu jih ni bilo 46, ko je bilo glasovanje. In kdo je bil glavni akter in vodja vsega tega? Janez Jan\u0161a, kot vedno. \u0160e ve\u010d, dolo\u010dil je celo, kdo bo kje sedel. Kolega Tonin, ki je seveda prvi uporabil to frazo destruktivna nezaupnica \u2013 gospoda Peterleta iz njegove stranke je ru\u0161il. Saj se Tonin tega ne more spomniti, ker takrat je bil star \u0161ele 8 let. Bil je zelo maj\u010dken, pa ga verjetno to ni zanimalo. Ampak danes se je dobro spomniti, zakaj je zelo pomembno, da se zgodovine ne potvarja. Zato govoriti, veste, tako non\u0161alantno o stvareh, ki seveda nimajo ne glave ne repa, govorijo pa o kopici strahu in bojazni. Tak nastop govori samo o tem, da se pravzaprav boji. \n Naslednja la\u017e, ki jo je izrekel, da tukajle ministri delajo in da nimajo \u010dasa za konstruktivno nezaupnico. Vsi, ki danes tukaj sedimo, vemo, da bi danes bil, cel \u0161palir ministrov bi tukaj sedel, \u010de nebi imel covida in \u010de nebi bilo tak\u0161nega sede\u017enega reda, da pravzaprav sploh prostora ni, da pridejo ministri notri sedeti. \u0160e njegov \u0161ef kabineta je moral drugje sedeti, karkoli pa\u010d \u017ee je, saj ne vem, kak\u0161ne funkcije imajo tam. In to je nesramno, a veste, da govori, da morata dve usklajevanji zaradi te konstruktivne nezaupnice odpasti. Oprostite, ta vlada vsaki\u010d pride poni\u017eno, bi morala priti poni\u017eno v Dr\u017eavni zbor, ker ta Dr\u017eavni zbor je to vlado izvolil. Problem pa je, ko se zamegli ta pot Dr\u017eavnega zbora, zakonodajne veje oblasti in izvr\u0161ne veje oblasti. In poslanci koalicije dostikrat niti ne vedo ve\u010d, kaj sploh so. Ne razumejo, da se jim bo to vrnilo kot bumerang slej ko prej. Mi pa smo tukaj vsi samo zaradi enega dejavnika, in to so ljudje. Veste, danes ve\u010dkrat sem \u017ee poslu\u0161al, koliko ima kdo glasov, je dobil na volitvah in tako poni\u017eevati in ljudi in kandidate in tako naprej, ve\u010dkrat sem to poslu\u0161al. Ampak, a veste, mi nimamo ve\u010dinskega sistema. In zato delati te primerjave, koliko je kdo glasov dobil, se mi zdi skrajno nesramno in nizkotno. Zakaj ne pove, koliko glasov je dobila njegova stranka 93. leta, ko so komaj sestavili poslansko skupino? \n \n \n \n  Ali veste, takrat, seveda je to treba bilo pozabit. Zakaj ne pove, katero stranko bi v resnici mogel vodit, ko je bil \u017ee dogovorjen, pa si potem zadnji hip premislil. Ampak danes tukaj fr\u010di seveda po vseh ostalih poslancih in poslankah. Res nizkotno. Jaz razumem, da imamo razli\u010dna mnenja, jaz razumem, da druga\u010de gledamo na stvari. Tudi razumem, da imamo razli\u010dne interese in da vsak zagovarja svoj prav. Ampak, oprostite, z nekim dostojanstvom, z nekim odnosom.\n Naslednja la\u017e, ki jo je izrekel, so seveda famozne milijarde, ki jih dajemo v RTV. Oprostite, ta Vlada ni dala milijarde v RTV. To je spet debela la\u017e, sama la\u017e, same la\u017ei, kar naprej. To so dal vsi, ki imajo, pla\u010dujejo prispevek za naro\u010dnino. Noben prora\u010dun tega ni dal, ampak ta Vlada tako rada govori, da je ona nekaj dala. Zakaj je potrebno lagat? Pa saj nam ni treba lagat, ali mislite, da boste preko televizije prepri\u010dal ljudi s temi la\u017emi? Mimogrede, povpre\u010dno televizija dobi 130 milijonov iz prispevkov oziroma ima tega bud\u017eeta 130 milijonov na letni ravni, cca. In \u010de damo na kratnik 10, desetih let, pa vemo, da ta prora\u010dun raste, da ni \u00bbskos\u00ab isti, se pravi, da je \u0161e manj, je to milijardo 300. Veste koliko od tega pla\u010da prora\u010dun? Samo tisti del, ki je minoren, maj\u010dken, neznaten, nepomemben, za narodnostne manj\u0161ine. Preberite si zakon, nenazadnje imate tamle \u00bbkvazi\u00ab avtorja tega zakona. Ampak ne, iz te stranke to spet prihaja, ker je treba zameglit celo situacijo.\n V nadaljevanju bom dokazal, tudi skozi ukrepe, kje je ta Vlada zamudila, fakte, \u0161tevilke, datume, imena. Verjemite mi, da sem se zelo potrudil. Kdo je odgovoren za to, da smo danes tam, kjer smo in da je umrl v jesenskem in zimskem \u010dasu, vsak dan, 1 avtobus ljudi, po nepotrebnem? 1 avtobus. In to je tisto, kar bi se mogli vpra\u0161at, ali je bilo to potrebno? Seveda danes in zdaj, v tem momentu, predsednika Vlade ni, ker je na usklajevalnem sestanku. Minimum od minimuma in dostojanstva in dostojnosti odnosa do Dr\u017eavnega zbora je, da bi predsednik Vlade tu noter sedel, ker govorimo o njemu, o njegovi Vladi in zakaj ta Vlada ne more bit uspe\u0161na \u0161e naprej in nima zaupanja.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 25,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213024,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa.\n Prehajamo torej na razpravo poslancev.\n Besedo ima mag. Branko Grims. Za njim pa bo razpravljal Robert Pav\u0161i\u010d.\n Izvolite, imate besedo.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 26,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213025,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Branko Grims",
        "district": [40],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 36,
        "gov_id": "P016",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala za besedo. Vsem prav lep pozdrav.\n \u010ce bi bila Slovenija pravna dr\u017eava, potem bi pa\u010d danes gospod Karl Erjavec bil pred sodi\u0161\u010dem in ne pred tem Dr\u017eavnim zborom. Razlogi za to so vsaj trije; polomija z arbitra\u017eo, najve\u010dji udarec uspehom zunanje politike, ki ga je Slovenija kadarkoli do\u017eivela, zaradi tistih prisluhov, je znan. Takrat, ko smo to raziskoval, je njegova dr\u017eavna sekretarka povedala, da se je gospodu Erjavcu zdelo \u0161koda denarja za naprave, ki bi omogo\u010dale \u00bbprotiprislu\u0161no\u00ab povezavo. Ali je to res ali ne, naj pove on. Vendar je dejstvo, da tudi njegove javne izjave takrat, so naredile Sloveniji neprecenljivo \u0161kodo in za to bi moral odgovarjat, najmanj politi\u010dno, morda \u0161e druga\u010de.\n Ilegalne migracije, gospe in gospodje, v tem \u010dasu je bil Karl Erjavec zunanji minister, se je zavzemal za dosledno spo\u0161tovanje prava, kar bi moral bit sine non qua, prva in osnovna odlo\u010ditev vsakogar, ki dela kjerkoli na funkciji, ali v dr\u017eavi Evropske unije ali v Evropski uniji, kot celoti. \n \n \n \n   Kje pa! Dajal je soglasje za vse, kar se je dogajalo. \u0160e ve\u010d, zato, da bi se prikrilo, kako je bilo vse nezakonito z ilegalnimi migracijami, ste za hrbtom ljudi potem sooblikovali in v za\u010detni fazi sprejemali zloglasni Marake\u0161ki globalni sporazum, ki ga je potem dokon\u010dno \u0161la sprejemat v Marake\u0161 \u0160ar\u010deva Vlada. In tretji, zadnji dogodek. Zgodba, ki sta jo je na seji odbora, ki ga vodim, razkrila gospod Robert Polnar in namestnik predsednika Ra\u010dunskega sodi\u0161\u010da Jorg Kristijan Petrovi\u010d, ta zgodba ima elemente, ki ka\u017eejo na morebiten, mo\u017een obstoj kaznivih dejanj, in sicer vsaj izdaje tajnih podatkov, zlorabe uradnega polo\u017eaja in uradnih pravic, uporabe tajnih podatkov za druge namene kot za izvajanje dolo\u010denih delovnih nalog ali funkcije in nevestno delo v slu\u017ebi. Tega nisem posebej razgla\u0161al prej, ampak vam zdaj povem naravnost \u2013 jaz sem o tem obvestil tudi Vrhovno dr\u017eavno to\u017eilstvo Republike Slovenije in sem mu te magnetograme tudi poslal, zaradi tega, ker je tak zakon. Gospe in gospodje, zakon pravi, \u010de nekdo izve nekaj, kar ka\u017ee na mo\u017enost obstoja kaznivega dejanja, je dol\u017ean o tem obvestiti ustrezne organe. In sem to storil. \n Ste koalicija sovra\u0161tva, popolnoma ni\u010d drugega niste. Koalicija sovra\u0161tva proti SDS, Janezu Jan\u0161i, vsemu, kar je naravno, vsemu, kar je desno. Ste, kar je \u017ee mnogo huje, koalicija sovra\u0161tva proti zdravju ljudi. Vi ste razpihovali mesece in mesece nemire, proteste. Va\u0161i mediji so raz\u0161irjali informacije, kako je vseeno, ali nekaj spo\u0161tujemo od teh ukrepov ali pa jih ne. In celo nagrajevali in spodbujali, kot heroje prikazovali tiste, celo kriminalce, ki so nasprotovali tem ukrepom. Ste koalicija sovra\u0161tva proti varnosti ljudi, kar ste dokazali s tem, ko ste dvakrat zavrnili mo\u017enost, da bi Slovenska vojska pomagala pri za\u0161\u010diti slovenske meje. Ste koalicija sovra\u0161tva proti blaginji ljudi, saj druga\u010de s tako neumnim predlogom, da boste podr\u017eavljali slovenska podjetja, sploh ne bi bilo mogo\u010de priti. Sto let dokazujejo dr\u017eava za dr\u017eavo, da je zmeraj dr\u017eava slab\u0161i lastnik, slab\u0161i podjetnik, kot pa so zasebni podjetniki. Mali in srednji zasebni podjetniki so motor razvoja, zaradi mnogih razlogov. Vi nasprotujete tistemu, kar je dokazano uspe\u0161no. Ste koalicija sovra\u0161tva proti uspe\u0161nim. In ste koalicija sovra\u0161tva proti Sloveniji, saj druga\u010de s takim kandidatom ne bi mogli danes stopiti pred Dr\u017eavni zbor. 4 tiso\u010d 405 glasov sem prejel na zadnjih volitvah v svojem volilnem okraju, Janez Jan\u0161a jih je \u0161e pol ve\u010d. Ampak vi ponujate za kandidata nekoga, ki je prejel 394 glasov v svojem volilnem okraju. Kje, gospe in gospodje, je pa legitimiteta takega kandidata, vas pa jaz vpra\u0161am. Ljudje so pokazali, da mu ne zaupajo, so ga \u017ee spregledali. Vi ga ponujate za mandatarja. In na koncu, pa ne nazadnje, gospe in gospodje, vi zlorabljate pandemijo. Tudi Neron ni bil kriv za to, ker je goril Rim, kajne, in vi nimate ni\u010d skupnega s tem, da je toliko oku\u017eb in da je stanje v Sloveniji mnogo slab\u0161e kot v marsikateri sosednji dr\u017eavi zdaj v \u010dasu drugega vala. Ja, zakaj? Zaradi tega, ker ste tudi nekateri celo osebno \u2013 vam lahko poka\u017eem slike, pa dobro veste, kateri ste tam bili \u2013 \u0161li spodbujati proteste, na katerih se ni spo\u0161tovalo ukrepov, na katerih se je celo zani\u010devalo ukrepe proti oku\u017ebam, proti pandemiji. In zdaj, ko ste zakurili, tule pojete \u017ealostinke, kako grozno, da se je zgodilo to, kar se je zgodilo. Gospe in gospodje, Neron ni na koncu obdr\u017eal oblasti, vi, gospe in gospodje, pa je ne boste dobili, mojega glasu zagotovo ne.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 27,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213026,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa. \n / ogla\u0161anje iz dvorane/ Besedo ima Robert Pav\u0161i\u010d, za njim pa bo razpravljala mag. Bojana Mur\u0161i\u010d. Prosim za mir v dvorani, da lahko govore\u010di, tisti, ki govorijo, \n \n \n \n  povedo svoje stvari v miru. Gospod Pav\u0161i\u010d, izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 28,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213027,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Robert Pav\u0161i\u010d",
        "district": [41],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 74,
        "gov_id": "P325",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Saj to danes je popolnoma pri\u010dakovano. Tri to\u010dke so glavne v tej konstruktivni nezaupnici. Sistemati\u010dno se kr\u0161i temeljna na\u010dela ustavne ureditve, ogro\u017een je ugled Slovenije v mednarodni javnosti in popolnoma ste zavozil borbo z epidemijo. In danes poslu\u0161amo tukaj nekaj eskapa(?) sicer obrambe zunanje politike, ne morete, eno so dokumenti in realnost, drugo pa je va\u0161a slika, ki si jo slikate. Nekaj za lase privle\u010denih \u0161tevilk, osebna diskrediatcija kandidata za mandatarja, pa vam je kolega Jani lepo povedal, da d je to predvsem nizkotno in vsaj tisti del epidemije sku\u0161ate nekako opravi\u010devati pa opravi\u010devati, ampak s \u010dim \u2013 z milijardami evrov, ostalo je nepomembno, samo milijarda evrov, ki smo si jih izposodili in tudi \u010de si je dr\u017eava to sposodila je to javni denar, je to denar od vseh nas, ostalo je nepomembno. To je isto kot da bi ploskali bankomatu pa mu bili hvale\u017eni \u2026 da v na\u0161 denar. Pravna dr\u017eava pa ob tem, ko bankomat pljuva, seveda ne vsem, pravna dr\u017eava pa ob tem, ko bankomat pljuva, umira z blagoslovom koalicije. Je povsem pri\u010dakovana retorika in nenehno \u017ee 10-mese\u010dno iskanje novih oziroma starih krivcev in pravzaprav je potrjevanje tistega kar smo vam o\u010ditali v nezaupnici. Neupo\u0161tevanje politi\u010dnih nasprotnikov, ne sovra\u017enikov nasprotnikov in nor\u010devanje in zasmehovanje vseh, ki si drznejo razmi\u0161ljati druga\u010de kot vi. Ja pa dajmo se mi spomniti ne v leto 1993, ampak v leto 2018, kljub temu, da ste zmagali vam ni uspelo sestaviti vlade. Zakaj? Ker noben no\u010de delati z vami. Zakaj? Dokaz imamo danes na dlani. In \u010deprav si va\u0161i koalicijski partnerji zatiskajo o\u010di in bo kmalu jasno, da je situacija v kateri so se zna\u0161li in ki ste jo ustvarili sami, vas bo konzumirala, pojedla vas bo. Ali se bodo nau\u010dil delovati tako kot vi, ampak bodo morali biti, ker so pa\u010d manj\u0161i, zadovoljni samo z drobtinicami. Povsem jasno je, da ste upravljanje epidemije popolnoma zavozil, pogrnili ste na celi \u010drti, pa se spet vpra\u0161ajmo zakaj, odgovor je povsem preprost, ker ste jo bogato podcenjevali. Ob za\u010detku epidemije 13. marca ste imeli vse pripravljeno, lahko re\u010dete kar ho\u010dete, delujo\u010d krizni na\u010drt, ukrepe, ki jih je pripravila stroka, razumevanje opozicije in predvsem razumevanje ljudi, pa ste uspeli vse skupaj spet zapraviti vam je to \u0161e sme\u0161no danes. Vam je sme\u0161no. Krizni na\u010drt vam pa\u010d ni bil v\u0161e\u010d, ste pripravili novega. Zakon vas je omejeval, ste z interventno zakonodajo posegli van in seveda vse skupaj prilagodili sami sebi. Ni vam bila v\u0161e\u010d stroka. Kaj ste naredili? Ste jo pa\u010d zamenjali. In po vseh teh menjavah, prilagoditvah, ja nekdo bo moral prevzeti odgovornost. Epidemijo ste podcenjevali. V najslab\u0161em primeru ste marca za drugi val pri\u010dakovali 150 covid bolnikov v bolni\u0161nicah, 100 oku\u017eenih z bla\u017ejimi simptomi v domovih starej\u0161ih ob\u010danov in 50 ljudi na intenzivni terapiji. Te \u0161tevilke se jih nisem zdaj izmislil, so dokazljive in to je Vlada na vrhu komunicirala med sabo pred za\u010detkom drugega vala. In kdo je za vse te \u0161tevilke vedel? Osebno prvi minister, ki ga trenutno ni ve\u010d tukaj. In to so bile osnove na katerih ste vi gradili drugi val. Tudi zato ste ga tako lahkotno upravljali in lahkotno ste spregledali opozorila stroke, zato lahkotno preko poletja niste naredili prakti\u010dno ni\u010d in rezultat. Samo v lanskem letu 3648 ljudi je umrlo ve\u010d kot je bilo petletno povpre\u010dje, do danes ve\u010d kot 3900, \n \n \n \n   \u010de smo natan\u010dni brez v\u010deraj\u0161njih podatkov 3 tiso\u010d 977 ljudi. Koliko je sicer ta smrtnost povezana s Covid tudi na sledilniku \u0161e ne morejo popolnoma dokazati, ampak tudi, \u010de je \u0161tevilka 50 odstotna je grozljiva. \n Dokaz, da smo bili poleti pri\u010da letargiji in opitosti z dobro pomladansko statistiko je tudi delovanje va\u0161e jesensko \u0161ele jeseni ste vi za\u010deli dograjevati Klini\u010dni center v Ljubljani. Jeseni ste za\u010deli usposabljati prostovoljce Rde\u010dega kri\u017ea, jeseni se je kupovalo dodatno opremo za neuporabne predihovalnike \u0161ele pozimi hitre teste in \u0161e to take, ki delujejo manj kot 50 odstotno. Dva meseca sedaj \u017ee poslu\u0161amo marsikaj, kar niti pribli\u017eno ne more biti res in tudi ni res. Nekateri hodimo v arhiv in spremljamo dokumentacijo, ki nam po\u0161iljajo razli\u010dne in\u0161titucije. In ja nekdo enkrat bo moral prevzeti to odgovornost. To lahkotnost va\u0161ega predvidevanja in kruto seznanitev z realnostjo smo sicer v preblisku videli tudi med va\u0161imi politiki drugimi \u010dlani Vlade in visokimi vladnimi funkcionarji. Recimo Tina Bregant, ki je morala zapustiti Ministrstvo za zdravje jaz sklepam, da zaradi neu\u010dinkovitosti je oktobra lani \u0161e kot dr\u017eavna sekretarka povedala pa sedaj navajam: \u00bbTa situacija nas je pri\u010dakala sorazmerno nepripravljene.\u00ab, dr\u017eavna sekretarka na Ministrstvu za zdravje to pove oktobra tik po tem, ko smo razglasili oziroma ja, po tem ko smo razglasili epidemijo. Za nagrado in svojo neu\u010dinkovitost pa je kaj sedaj je dobila funkcijo vodje kabineta pri ministru za zdravje \u010disto slu\u010dajno je to tudi to prvi minister danes. Tudi Zdravko Po\u010dival\u0161ek gospodarski minister je skesano decembra priznal na televiziji, da smo v slepi ulici, kar se ti\u010de upravljanja z epidemijo, ampak ta skesanost se je hitro umaknila \u017ee znani aroganci pa vi, vi pa krivdo \u0161e naprej valiti na ljudi, ki da ne spo\u0161tujejo ukrepov, \u010deprav smo sedaj \u017ee lahko sli\u0161ali od strokovnjakov ne od politikov, da je slovenski odstotek tistih, ki spo\u0161tujejo ukrepe povsem primerljiv z drugimi evropskimi svetovnimi dr\u017eavami. In \u0161e veliko drug za lase privle\u010denih dejstev zakaj smo imeli tako smrtnost ta je pa dejansko arogantna in ne najdem besede. Danes smo sli\u0161ali iz ust predsednika Vlade, da so krivi ljudje sami, ker so stari za to, da so umrli. Sedaj nam pa ponujate roko, ker da vas baje sovra\u017eimo. Ne jaz vas ne sovra\u017eim torej tudi ne morem biti zaslepljen vas pa no\u010dem ve\u010d gledati sploh ne na tej poziciji sedaj to govorim predsedniku Vlade, ki ga ni tukaj, no\u010dem ga ve\u010d gledati. Zato, drage kolegice in kolegi, danes je zadnja mo\u017enost popravnega izpita, zadnja mo\u017enost popravnega izpita, ker jutri vas bo Janez Jan\u0161a vse pojedel in glasovati danes za je glas za Slovenijo, glas za normalno \u017eivljenje, glas za spo\u0161tovanje pravzaprav to je glas vesti sami se odlo\u010dite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 29,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213028,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa. \n Nadaljujemo z razpravo. Besedo ima mag. Bojana Mur\u0161i\u010d, za njo pa bo razpravljal dr. Matej Ta\u0161ner Vatovec. \n Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 30,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213029,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Bojana Mur\u0161i\u010d",
        "district": [5],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 69,
        "gov_id": "P275",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa, podpredsednik, za besedo. \n Kje za\u010deti? Ob vsem sli\u0161anju v stali\u0161\u010dih poslanskih skupin opozicije in tudi s strani poslancev lahko dodam le to, da je ta Vlada \u0161kodljiva za dr\u017eavljanke in dr\u017eavljane pa ne samo za te, ki smo danes tukaj in tudi za tiste, ki prihajajo. \u0160e najbolj me pa skrbi ta poni\u017eevalni, nizkoten odnos do opozicije in tudi do druga\u010de misle\u010dih. Odnos do sovra\u017enega govora, ki je v tem Dr\u017eavnem zboru in tudi na socialnih omre\u017ejih na izjemno nizki ravni. Ko \u017ee mislim, da smo pri\u0161li oziroma dosegli dno se pojavijo \u0161e nizkotnej\u0161e obna\u0161anje. V prvi vrsti moram re\u010di, da je za mene problemati\u010dno izra\u017eanje predsednika Vlade, kar je danes tudi pokazal v svoji uvodni obrazlo\u017eitvi. Predsednika Vlade, ki bi moral biti vzor, \n \n \n \n   ki bi se moral obna\u0161ati spo\u0161tljivo, dostojanstveno in tudi poni\u017eno. A v vsem tem slabem letu dni smo videli in sli\u0161ali vse kaj drugega kot to. Kot dru\u017eba smo razdvojeni kot \u0161e nikoli. To me po\u0161teno skrbi. \n In glede na to, da imamo zelo omejen \u010das, se bom dotaknila zgolj ene klju\u010dne zadeve, in to je domov za starej\u0161ih. \u017de v prvem valu se je izkazalo, da je najpomembnej\u0161a naloga za\u0161\u010dititi najbolj ranljivo populacijo. Tu je \u017eal vladi spodletelo \u017ee v prvem valu, ampak kljub temu bi pri\u010dakovala, da je prvi val epidemije, da se je vlada nau\u010dila nekaj, pripravila ustrezne ukrepe na drugi val. Vlada ni iz izku\u0161enj iz pomladi se ni\u010d nau\u010dila oziroma se ni uspe\u0161no pripravila na drugi val kljub temu, da je vladna strokovna komisija predlagala kar nekaj ukrepov ob morebitnem drugem valu, ki pa jih je ta vlada kar kratkomalo spregledala. Tudi Socialni demokrati smo pravo\u010dasno pozivali, naj se vlada uspe\u0161no pripravi na drugi val epidemije, s poslanskimi vpra\u0161anji najprej pristojnim ministrstvom, kasneje pa smo tudi na vlado naslavljali ne samo vpra\u0161anja, ampak tudi re\u0161itve, ki so pa bile seveda strokovno utemeljene, a \u017eal, bili smo presli\u0161ani. Domovi za starej\u0161e so bili dele\u017eni zmedenih navodil in usmeritev, niso bili dele\u017eni pomo\u010di, da bi se bolje za\u0161\u010ditili in poskrbeli za obolele. Bili so klici na pomo\u010d, \u017eal bili so presli\u0161ani. \u010ce bi naredili kaj v smeri, kar je poleti predlagala tudi celo vladna strokovna skupina, bi bile te posledice bistveno manj\u0161e. Klju\u010dni problem je bil, da niso lo\u010dili oku\u017eenih od zdravih oskrbovancev. V veliki meri je bilo sicer te\u017eav zaradi prostorskih zmogljivosti, niso bile organizirane zunanje rde\u010de cone, na katere smo opozarjali. Imeli smo prazne hotelske namestitve, telovadnice, druga letovi\u0161\u010da, predvsem pa zdravili\u0161\u010da, ki so ustrezala vsem pogojem, ki bi jih lahko zagotovili oskrbovancem v domovih, vendar tega vlada ni sli\u0161ala. Domovi so dobivali nejasna navodila, kako ravnati. Potem preventivno testiranje je bilo na papirju, v praksi se ni izvajalo. \n In glede na to naj zaklju\u010dim zgolj z izjavo ministra za delo, ki jo je izjavil 28. septembra 2020, ko je minister Cigler Kralj izjavil, da novih ukrepov v domovih za starej\u0161e za zdaj ne bo; ukrepi, ki so jih postavili v prvem valu so dovolj. A je res temu bilo tako? \n Hvala lepa.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 31,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213030,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa.\n Besedo ima dr. Matej Ta\u0161ner Vatovec, za njim pa bo razpravljal Aleksander Reber\u0161ek.\n Izvolite, imate besedo.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 32,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213031,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Matej Ta\u0161ner Vatovec",
        "district": [15],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Levica",
          "classification": "pg",
          "acronym": "Levica",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 6
        },
        "type": "mp",
        "id": 16,
        "gov_id": "P288",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala, podpredsednik. Lep pozdrav vsem \u0161e z moje strani.\n Ja, za\u010deti je treba na za\u010detku. Ugotoviti moramo, da je izhodi\u0161\u010de dandanes pravzaprav ugotovitev, da je vlada Janeza Jan\u0161e \u0161kodljiva. In v tem slabem letu, odkar je na tem polo\u017eaju, smo v bistvu pri\u0161li \u017ee tako dale\u010d, da v bistvu ljudem na nek na\u010din ne preostane ni\u010d drugega kot da si prikli\u010dejo tisti rek, da je upanje tisto, ki umre zadnje. In tega upanja se v tem trenutku oklepa, \u010de \u017eelite, tistih 60, 64 % ljudi, ki ne podpira te vlade, tistih 80 % ljudi v tej dr\u017eavi, ki jih skrbi, kam gre demokrati\u010dna pot v tej dr\u017eavi in tako naprej. Ljudi, ki jih je strah, ki so negotovo, ki jih skrbi nepredvidljivost, ki trenutno vlada v tej dr\u017eavi. In dana\u0161nja nezaupnica je na nek na\u010din tudi to upanje. Se pravi, prisluhnili smo vsem tem ljudem, ki so siti. Ki so siti razgradnje dr\u017eav, ki so siti razgradnje njene demokrati\u010dne ureditve, ki so siti ru\u0161enja ustavnih na\u010del, ki so siti teptanja \u010dlovekovih pravic in ki so siti drsenja v neko zaskrbljujo\u010do obliko avtokracije. \n \n \n \n  Siti so podrejanja in ustrahovanja policije, vojske, medijev, sodi\u0161\u010d, kulturnikov, \u0161olnikov, nevladnikov ali pa s skupnim imenovalcem, \u010de \u017eelite, vsem, ki se ne strinjajo ali pa mislijo druga\u010de kot misli Janez Jan\u0161a. Siti so plenjenja. Siti so, ne vem, napa\u010dnih nabav za\u0161\u010ditne opreme, izgubljenih tovornjakov mask, slabih respiratorjev, zani\u010d hitrih testov, ki imajo natan\u010dnost zgolj v neki naklju\u010dnosti. Siti so skytollov, siti so situacije kot so Iskreni in tako naprej. Vsi ti ljudje so tudi siti maltretiranja, osornosti in \u017ealjivosti predsednika vlade, ki smo ji bili danes \u0161e enkrat pri\u010da, ki je izlil svoj \u017eol\u010d in odvihral iz te dvorane, namesto, da bi tu sedel in poslu\u0161al. Siti so arogance ministrov. Siti so nesposobnega upravljanja z epidemijo. Siti so tega, da se epidemija izkori\u0161\u010da za neke lastne partikularne namene. Siti so tega, da niso bili sposobni v tem slabem letu za\u0161\u010dititi najranljivej\u0161ih, vseh, ki so umrli v domovih za starej\u0161e ob\u010dane, vseh, ki trpijo posledice zaradi prebolelih bolezni, vseh, ki so ostali brez slu\u017eb, vseh dijakov, \u0161tudentov, ki so tudi ostali brez dela in vseh, ki v bistvu v tem \u010dasu, ko ne morejo delati, ker so \u0161tevilne dejavnosti bile zaprte, prakti\u010dno borijo iz dneva v dan za pre\u017eivetje. \n Obramba ustavne ureditve, obramba ljudi, to so klju\u010dniki dana\u0161nje razprave, to so klju\u010dniki dana\u0161njega glasovanja. In jaz mislim, da moramo na\u0161e prebivalke in prebivalce odre\u0161iti sitosti tega, da so siti vseh napa\u010dnih potez te vlade in predvsem vklju\u010diti v nas danes dva gumba: odgovornost in na\u010delnost. \u010ce bosta vklju\u010dena mislim, da bo rezultat pozitiven in ljudje bodo bistveno la\u017eje zadihali.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 33,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213032,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa. \n Besedo ima Aleksander Reber\u0161ek, za njim pa bo razpravljala mag. Alenka Bratu\u0161ek.\n Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 34,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213033,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Aleksander Reber\u0161ek",
        "district": [73],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Nova Slovenija - Kr\u0161\u010danski demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "NSi",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 7
        },
        "type": "mp",
        "id": 85,
        "gov_id": "P338",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa za besedo. \n Najbr\u017e se zavedate, da vse te\u017eave niso nastale \u010dez no\u010d. Je pa res, da ste nekateri iz KUL opozicije zadnjih 20 let, 14 let na oblasti in da nosite odgovornost za ve\u010dino nastalih problemov. Imate re\u0161itve za vse, ampak to samo takrat, ko ste v opoziciji. Ta vlada dela dobro, zato ne potrebujemo druge vlade. \u010ce pa bi slu\u010dajno pri\u0161lo do druge vlade pa sem prepri\u010dan, da se narodu slabo pi\u0161e. \n V Novi Sloveniji delamo druga\u010de, z dejanji odgovarjamo na vse probleme korak za korakom. Verjamemo v dejanja. Dejstvo je, da danes iz te moke ne bo kruha. Gre za pesek v o\u010di, gre za 10 ur in 45 minut neproduktivne razprave, od katere na\u0161i dr\u017eavljani ne bodo imeli ni\u010d, \u010disto ni\u010d. Ni\u010d, kar bi se jim izbolj\u0161al standard, samo da se bodo ljudje \u0161e bolj kregali in delili. Vsega tega cirkusa pa ne bi bilo, to sem trdno prepri\u010dan, \u010de ga ne bi prena\u0161ale RTV kamere. To je dejstvo. \u0160ov za ljudi, ki sedajle tole spremljajo preko televizijskih ekranov. \n Jaz se ne strinjam s \u010disto vsako odlo\u010ditvijo te vlade, vendar to vlado podpiram. Podpiram to vlado. Pa ne zaradi sestave, ampak zaradi tega, ker ta vlada dela in ker ta vlada naredi, do\u010dim kar prej\u0161nja ni naredila. Prepri\u010dan sem, da je ta vlada veliko bolj sposobna, kot je bila prej\u0161nja vlada oziroma kot je sposobna katerakoli KUL druga vlada. Erjavec za predsednika vlade, lepo vas prosim!? V to ne verjamejo niti poslanci Desus, trije lastni poslanci Desusa to podpirajo od petih in to pove vse. Nimate niti podpore pri lastnih poslanskih, kaj \u0161ele pri razo\u010daranih volivcih in pa seveda pri upokojencih, ki ste jim obljubljali tiso\u010d evrov pokojnine. Dejstvo je, da je bila vlada Marjana \u0160arca na enem \u010dolnu, kjer je bil predsednik vlade Marjan \u0160arec kapitan, posadka pa je veslala vsaka na svojo stran. Jaz verjamem Marjanu \u0160arcu, da je imel ob posami\u010dnih interesih predsednikov koalicijskih strank, \n \n \n \n  vsega dovolj. \u017delim spomnit, da niste mogli sodelovat tudi s Karlom Erjavcem, ampak, spo\u0161tovani Karl Erjavec, dajte mi eno stvar povedat, razlo\u017eit, zakaj isti igralci \u017eelite nazaj sestavit Vlado? Mislite, da bo ekipa, ki je prej\u0161nji\u010d izgubila, da bo tokrat kaj bolj\u0161a, tega vas pa res ne razumem, da \u017eelite delat s tistimi ljudmi, s katerimi prej ni \u0161lo, a zdaj bo pa \u0161lo, vas spra\u0161ujem.\n \u0160e manj razumem va\u0161e napade na ministra Po\u010dival\u0161ka, pa jaz nisem njegov odvetnik, pa vendar, za tega ministra ste spisal in pa vlo\u017eil interpelacijo, o\u010dital ste mu vse, kar se o\u010ditati da, glede nabave za\u0161\u010ditne opreme. Jaz sem cel dan takrat poslu\u0161al tu razpravo, v Dr\u017eavnem zboru. Ampak zdaj tega istega gospoda vabite v to novo koalicijo, vse za glasove, za 46. glas, pozabite tudi na svoja na\u010dela. In, kot da \u0161e to ni dovolj, bi vas \u0161e rad spomnil na va\u0161 televizijski nastop, v predvolilnem obdobju, kjer je Karl Erjavec povedal o Marjanu \u0160arcu, \u00bbnov obraz bo nova napaka\u00ab. Nov obraz bo nova napaka. Te besede je Karl Erjavec, kandidat za predsednika Vlade, povedal Marjanu \u0160arcu; nov obraz, nova napaka. No danes, pa bi ti isti tovorili koalicijo. Kako bosta funkcionirala po tem, kar sta si javno povedala v predvolilnem soo\u010denju. No, pa saj to smo \u017ee vsi videli, zdr\u017eali ste leto in pol in tudi \u010de bi danes slu\u010dajno dobil 46 glasov, pa verjamem, da jih ne boste, ne bi zdr\u017eali niti do poletnih po\u010ditnic, to sem prepri\u010dan.\n Imeli ste svojo prilo\u017enost. Va\u0161a Vlada, vlada Marjana \u0160arca, je odstopila, zdaj bi pa radi pri\u0161li nazaj na oblast. Najprej ste imel Vlado, potem ste rekli, da \u017eelite na pred\u010dasne volitve, zdaj bi spet radi imeli svojo Vlado. Poslu\u0161ali smo, da bo Jo\u017ee P. Damijan mandatar, da bo Karl Erjavec mandatar, da boste vlo\u017eil nezaupnico s 46 glasovi, potem ste rekli, da jo boste vlo\u017eili 43 glasovi, \u0161e kasneje ste rekli, da jo boste vlo\u017eili z 10 glasovi, nazadnje ste jo vlo\u017eili z 11 glasovi. Najprej se je govorilo, da bo nekonstruktivno \u00bbbrezaupnico\u00ab prinesel Miklav\u017e, potem, da bo za Bo\u017ei\u010dka ali Dedka mraza, na koncu pa jo imamo za pusta. Ravno pravi \u010das. Jaz vam res \u010destitam za ta \u00bbtiming\u00ab.\n Prepri\u010dan sem, da ne veste ve\u010d, kaj bi vi sploh radi. To, kar se greste, je \u010disto otro\u010dje, glede na to, da nekonstruktivno \u00bbbrezaupnico\u00ab vlagate \u017ee 3 mesece, se \u010dlovek vpra\u0161a, koliko \u010dasa bi pacali skupaj proti korona paket, pol leta, sem prepri\u010dan oziroma pol leta, najbr\u017e. Povejte mi na koncu, \u010disto iskreno, vsak pri sebi naj si sam odgovori na vpra\u0161anje \u2013 kdo izmed vas, v tej dvorani in kdo izmed vas, vsi tisti, ki spremljate to preko televizijskih ekranov, iskreno misli, da je lahko Karl Erjavec predsednik Vlade?\n Hvala.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 35,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213034,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa.\n Besedo ima mag. Alenka Bratu\u0161ek, za njo pa bo razpravljal Robert Polnar.\n Kolegica, izvolite, imate besedo.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 36,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213035,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Alenka Bratu\u0161ek",
        "district": [9],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Stranka Alenke Bratu\u0161ek",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SAB",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 8
        },
        "type": "mp",
        "id": 139,
        "gov_id": "G006",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Najlep\u0161a hvala za besedo, podpredsednik.\n V petek je koalicija vlo\u017eila zahtevo za sklic izredne seje glede dialoga pogovora obna\u0161anja v tem Dr\u017eavnem zboru. Vse, ki ste ta sklic podpisali, poziv, da si \u0161e enkrat pogledate za\u010detek dana\u0161nje seje, ko je govoril gospod Erjavec, kot mandatar. Poglejte, pa potem povejte, \u010de tisti podpisi pod zahtevo za sklic sploh \u0161e pa\u0161ejo. Neprestani medklici, \u00bbdretje\u00ab, smejanje, to je va\u0161a politi\u010dna kultura, ki smo jo dele\u017eni vsi, ki nismo z vami. \u017dalostno, res \u017ealostno.\n \u00bb\u010ce bo koalicija v naslednjih dveh letih dokazala, da ima prav, da smo se odbili, da rastemo, da bo Slovenija \u010dez dve leti dosegla pozitivno rast, potem, se jaz upokojim kot politik in bom u\u017eival v tem blagostanju.\u00ab Janez Jan\u0161a, Odmevi, 2013. Ni bilo treba \u010dakat dve leti, \u017ee leta 2014 smo zagotovili gospodarsko rast, ve\u010d kot 2 %, ampak\n \n \n \n   gospod Janez Jan\u0161a je \u0161e vedno tukaj in kot ne\u0161tetokrat, tudi takrat po\u017erl svojo besedo. Kaj vam je pa pravzaprav v tem enem letu uspelo narediti. Dosegli ste res nekaj neslavnih ali pa, po va\u0161e, slavnih rekordov; bom tudi jaz s \u0161tevilkami konkretna. Najprej, dr\u017eavo ste uspeli zadol\u017eiti najvi\u0161je v zgodovini, 82,5 % je javni dolg, najvi\u0161je kadarkoli v slovenski zgodovini. To je rezultat tretje Vlade Janeza Jan\u0161e. In, verjeli ali ne, tudi obrestno mero, po kateri se je na\u0161a dr\u017eava najvi\u0161je kadarkoli zadol\u017eila, je uspela dobiti Vlada Janeza Jan\u0161e, in to 5,5 %, oktobra 2012. Ja, to so va\u0161i dose\u017eki. Gospodarska rast, o kateri radi govorite: leta 2012 smo bili v rde\u010dem, takrat je Vlado vodil Janez Jan\u0161a, in danes smo globoko v rde\u010dem, tudi danes Vlado spet vodi Janez Jan\u0161a. \u0160ole imamo zaprte najdlje, najdlje. / ogla\u0161anje iz dvorane/ Boste povedali, katera dr\u017eava je imela \u0161ole zaprte dlje. V na\u0161i sose\u0161\u010dini in Evropi nobena. Se pravi, tretji neslaven rekord tretje Vlade Janeza Jan\u0161e. In zdaj \u0161e podatek, s katerim je v uvodu predsednik Vlade grdo manipuliral, ker je pokazal odstotek umrlih pri oku\u017eenih. Drugi \u2013 tule vidite -, drugi smo po smrtnosti tako reko\u010d na svetu. To, drage kolegice in kolegi, so zelo dobri rezultati dela te Vlade. Zakaj se ljudje ukrepov ne dr\u017eijo, zakaj \u2013 zato, ker vam ne verjamejo. Stranki SAB nimate o\u010ditate absolutno ni\u010desar. Kljub temu, da se z marsikaterim ukrepom nismo strinjali, javno vedno ljudi pozivamo, spo\u0161tujte ukrepe. Sama sem dele\u017ena nemalo kritik na cesti, ko mi ljudje pravijo, to je brez zveze, tisto je brez zveze, tega ne bomo delali\u2026 Ne! Ukrepi so sprejeti, ukrepi dr\u017eijo in treba se jih je dr\u017eati. Res pa je, da bi to morali najprej povedati svojim ministrom. Ne jim dovoliti, da jih sedi 200 na ve\u010derji, brez problema. Da odprejo gostilno za ministra, ko za normalne dr\u017eavljane ne sme biti odprta. Da \u017eeli minister \u010dez mejo, ko nih\u010de od nas \u010dez mejo ne sme. To so stvari, zaradi katerih vam ljudje ne zaupajo. In \u010de se slu\u010dajno zgodi tretji val, verjemite, da bodo takrat \u0161tevilke pod to Vlado \u0161e veliko, veliko bolj porazne. In, ja, se strinjam s tistimi, ki ste povedali, da bi gospod Jan\u0161a danes, ko je stopil za to govornico, najprej moral zbrati pogum in se slovenskim dr\u017eavljankam in dr\u017eavljanom opravi\u010diti, ker je spopad z drugim valom epidemije zavozil, to je dejstvo in to govorijo \u0161tevilke. \n Konstruktivno nezaupnico v te \u010dasih naj bi bilo zelo sporno vlagati. Interpelacijo proti ministru \u010cuferju ste vlo\u017eili 2. oktobra 2013, ko smo bili tik pred bankrotom. Pa vas ni ni\u010d skrbelo. Ni\u010d vas ni skrbelo, da smo tu ure in ure in ure razpravljali o tem, minister \u010cufer se je pa moral truditi, da je zagotovil denar za pokojnine, pla\u010de in vse ostalo, kar je bilo treba. Danes bi pa naj bilo to nedopustno. Seveda, zato ker dopustno je samo takrat, ko ste vi v opoziciji, ko ste pa na vladi, takrat bi pa mi morali sedeti pa \u010dakati in biti tudi tiho. Velikokrat smo bili tiho, velikokrat. Pri marsikateri stvari nismo glasovali proti, pa bi bilo mogo\u010de potrebno, ko bomo zdaj pogledali nazaj. \n \n \u0160Z) \u2013 14.05\n \n  Ampak smo pa\u010d ocenili, da je prav, da v te\u017eki situaciji tudi mi, kot opozicija ali pa jaz lahko govorim za stranko SAB, delamo to kar je potrebno, tudi \u010de je te\u017eko. Danes smo lahko sli\u0161ali kaj sledi, kdo bodo glavne tar\u010de v nadaljevanju. Javna RTV, STA \u017ee tako ali tako, nevladniki, skratka vse kar ni po meri SDS. Jaz ne vem, \u010de vsi tisti, ki tako vneto zagovarjate to vlado sploh veste kam to pelje, ampak vsi bomo prav kmalu, prej ali slej stopili pred volivce pa jim boste povedali zakaj dolo\u010dene stvari delate tako, kot jih delate. Nih\u010de naj ne bi bil spregledal, res je, mislim da osem, devet protikoronskih paketov, deveti naj bi se zdaj pripravljal, so bili pa eni bolj vidni kot drugi. \u0160tudentom ste dali dvakrat po 150 evrov, v tako reko\u010d enem letu, duhovnikom 700 evrov na mesec. Ali so oni bolj la\u010dni kot \u0161tudenti? Ali je za njih hrana dra\u017eja kot za \u0161tudente? To so stvari, na katere opozarjamo in to so stvari, na katere bomo opozarjali vedno in vedno znova. In danes spo\u0161tovane kolegice imate mo\u017enost tak\u0161ni vladi najti, narediti zamenjavo, \u010de ne seveda se boste vi odlo\u010dili, odgovarjali kot sem \u017ee rekla svojim volivkam in volivcem. Za nas je jasno na kateri strani smo, na strani pravne dr\u017eave, spo\u0161tovanja Ustave, \u010dlovekovih pravic, spo\u0161tovanja. Vsak, kot pravimo, vsak po svoje, na koncu pa seveda vedno in prav je tako, vedno pride tudi pla\u010dilo za tisto, kar delate. In sama bom seveda z velikim veseljem glasovala za gospoda Erjavca.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 37,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213036,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Branko Simonovi\u010d",
        "district": [20],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije",
          "classification": "pg",
          "acronym": "DeSUS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 9
        },
        "type": "mp",
        "id": 87,
        "gov_id": "P345",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa.\n Besedo ima Robert Polnar, pripravi naj se Zmago Jelin\u010di\u010d Plemeniti. Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 38,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213037,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Robert Polnar",
        "district": [2],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije",
          "classification": "pg",
          "acronym": "DeSUS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 9
        },
        "type": "mp",
        "id": 81,
        "gov_id": "P346",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala za besedo, gospod podpredsednik. Gospe poslanke, gospodje poslanci.\n Nikoli v nobeni dr\u017eavi, tudi v najnormalnej\u0161ih okoli\u0161\u010dinah, ni zahteva po izglasovanju nezaupnice vladi majhen politi\u010dni dogodek. Prav gotovo gre za vna\u0161anje novega elementa v politi\u010dno \u017eivljenje dr\u017eave, tako bi vsaj moralo biti. Toda ali temu lahko pritrdimo po na\u010dinu, kako so v nezaupnici eksplicirani problemi po konsekvencah, ki so predlagane in po ukrepih, ki bi jih bilo potrebno izvesti. V slovenskem Dr\u017eavnem zboru je malo poslancev, ki ne sprejemajo vloge odve\u010dnih. Ve\u010dina se jih v takem nesmiselnem polo\u017eaju briga samo za svojo politi\u010dno figuro. Vsak \u017elabudravec je prepri\u010dan, da postane velik politik, kadar izusti, da je politika vodena samo z razlogi mo\u010di in da jo zanima samo uspeh v boju za oblast. Makiavelizem zreduciran na strankarsko disciplino. Poslu\u0161nost je postala edina politi\u010dna volja in njena edina mo\u010d. O vseh temah se razpravlja kot o vpra\u0161anju zvestobe, kot o opravljanju izpitov za strankarske igre. V razpravah se legitimirata zvestoba, ne pa poslan\u010deva osebnost. Strankarska pripadnost, ne pa poslan\u010dev odnos do domovine in do dr\u017eave. Jaz sem poslanec na popolnoma druga\u010den na\u010din. Svoje delo cenim, resno ga jemljem, ker se mi zdi pomembno. Politiko razumem v aristotelovskem smislu. Zame politika ni prevara, ni zvija\u010dnost. Za mene je politika ob\u010de dobro, posve\u010denost, kompetentnost in predvsem velika odgovornost. Imam mo\u010d javno povedati kar mislim, brez strahu pred posledicami. V tem smislu se ne bojim nikogar. Z vsakomur se lahko pogovarjam, toda v svojih stali\u0161\u010dih sem neomajen. Pa kolikor se kdo s tem strinja ali pa ne. Borba za biti pravi \u010dlovek je kratkega veka, traja samo dokler smo \u017eivi. Vem da se mnogi z menoj \n \n \n \n  ne strinjajo, pa tudi da grem marsikomu na \u017eivce, toda to je legitimno v demokrati\u010dni dru\u017ebi in pravzaprav sploh ni te\u017eava, \u010de vse neusklajenosti ostanejo v okvirih normalne demokrati\u010dne razprave. \n Dobre alternative ni. Vpra\u0161anje je samo, ali je alternativa slab\u0161a ali pa enakovredna. V na\u0161i dr\u017eavi so se \u017ee dogajale absurdne stvari, naperjene proti zdravemu razumu. Toda da bomo padli tako nizko, ta mera in koli\u010dina absurda pri vsem tem, to je resni\u010dno presenetljivo. Predlagatelji nezaupnice neustra\u0161no na\u010delni, kot jih je bog dal, mahajo s starimi floskulami in rogovilijo, da se bodo vrnili na oblast, ra\u010dunajo\u010d na kratko pomnjenje slovenske tihe ve\u010dine. Prav, taktika je moderno re\u010deno legitimna. V politi\u010dno ekonomskem polo\u017eaju temelji opozicijska politika na dveh podmenah. Na ideologiji demoniziranja realnosti in na prodajanju politike ekonomske in epidemiolo\u0161ke brezizhodnosti. Vse skupaj garnirano z velikimi besedami, tako velikimi, da jih \u017ee pajkova mre\u017ea prestre\u017ee. \n K temeljem brezsramne kratkonogosti la\u017ei sodi prepri\u010danje, da slovenski ljudje ne mislijo in da so do konca poneumljeni, kot da je Republika Slovenija neozdravljiva balkanska parohija, v kateri lahko folklorne mentalitete nadvladajo dr\u017eavljansko logiko. V resnici seveda ni tako. Slovenska dr\u017eava s svojimi in\u0161titucijami ima svojo zgodovino, tradicijo in integriteto in je sama po sebi pomembnej\u0161a od vseh nas skupaj in od vsakogar od nas posebej. Slovenci smo izgrajevali lastno dr\u017eavnost in njene atribute ne le v samostojni dr\u017eavi, ampak \u017ee veliko prej v federativni Jugoslaviji, \u0161e zlasti po sprejetju ustave leta 1974. Zato je slovenska republika preve\u010d trden organizacijski sistem, ki deluje po svojih notranjih zakonitostih, da bi bilo mogo\u010de spodnesti njegove ustavne temelje kateremkoli posamezniku in njegovim adlatusom.\n Ljudje, ki trdijo nasprotno, morajo dru\u017ebene strukture tehnolo\u0161ke, ekonomske, socialne, miselne strukture osiroma\u0161iti na raven najbolj preproste primitivnosti. Na tisto skr\u010deno kompleksnost, ki jo oni sami edino razumejo in ki je pogoj, da bodo oni tisti, ki bodo vladali, ne pa kdo drugi. Veliki Danilo Ki\u0161, brez\u010dasen po svoji besedni umetnosti, zagotovo pa najve\u010dji ironizator balkanskih duhovnih stereotipov, bi ob taki prilo\u017enosti uporabil svojo priljubljeno nadrealisti\u010dno krilatico. Res je, kar pravite \u2013 in sloni so nalezljivi.\n V Sloveniji je vse zdrobljeno, pretvorjeno v zgode in epizode, v delovanje razli\u010dnih interesnih skupin, znotraj katerih tekmujejo posamezniki vsak za svoj ra\u010dun. Ni nobenih drugih meril in nobenih drugih ciljev, samo \u0161e trivialne faze se prikazujejo kot nacionalno upanje, zato da bi se izigrala globina politike in pomen njene vloge. To je obna\u0161anje cini\u010dne in provincialno nemarne samozadostnosti, tak\u0161ne, ki je sama sebi vselej in povsod za\u010detek in konec. \n Gospe in gospodje, svobodna beseda je sol demokracije. V demokraciji svobodni besedi pretijo \u0161tevilne nevarnosti. Za dober govor je nujna svoboda izra\u017eanja. Toda tam, kjer je vse mogo\u010de javno povedati, beseda hitro devalvira in propade. Vsake toliko jo zamenja strupena antibeseda. Antibeseda je beseda, kateri so odvzeti estetika, etika in smisel. Antibeseda je ne lepa, ne po\u0161tena in po svojem bistvu neumna. Je znamenje nespo\u0161tovanja poslu\u0161alcev in samega sebe, je sramotna in nedopustna. Za vodilno pojo\u010do travico nezaupnice se je prijavil osebek, ki je v nacionalni politiki najpristnej\u0161i eksempel antibesede. \n \n \n \n (Nadaljevanje) Posameznik, ki ima nespregledljive te\u017eave z artikulacijo lastnih misli\u2026",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 39,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213038,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Branko Simonovi\u010d",
        "district": [20],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije",
          "classification": "pg",
          "acronym": "DeSUS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 9
        },
        "type": "mp",
        "id": 87,
        "gov_id": "P345",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Spo\u0161tovani gospod Polnar, kolegi poslanci, prosim vas, da na podlagi tretjega odstavka 75. \u010dlena Poslovnika ne motite govornika, ko govori. Hvala lepa. \n Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 40,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213039,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Robert Polnar",
        "district": [2],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije",
          "classification": "pg",
          "acronym": "DeSUS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 9
        },
        "type": "mp",
        "id": 81,
        "gov_id": "P346",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala za intervencijo, gospod podpredsednik. Lahko govorijo kar ho\u010dejo, mene ne morejo zmotiti. \n Posameznik, torej, ki ima nespregledljive te\u017eave z artikulacijo lastnih misli in obupno skromen izrazni register. Posameznik, \u010digar imaginacijsko obzorje je tako mizerno, da bi se nad njim razjokali tudi njegovi najzvestej\u0161i privr\u017eenci, \u010de bi kaj takega sploh obstajalo. Posameznik \u010digar ambicija stokratno presega njegove intelektualne in sicer\u0161nje sposobnosti. \u010clovek, ki je poln nekak\u0161nih skrajno antiduhovitih domislic v katerih pa o\u010ditno u\u017eiva, kakor ambiciozen \u0161olar, ki se pripravlja na razredno proslavo. In s tako psiho identiteto kanijo vrli predlagatelji izbolj\u0161evati ni\u010d ve\u010d in ni\u010d manj kot mednarodni ugled Slovenije. Lepo! Pomislimo pa pri tem na nepredstavljive burleske, ki jih je aktivist v tandemu s takratno na\u010delnico general\u0161taba uprizarjal pred dvema letoma znotraj enega klju\u010dnih dr\u017eavnih podsistemov Slovenske vojske. Opozicijski bes zaradi tega, ker je vodilno vlogo v koaliciji prevzela stranka z dale\u010d najve\u010d poslanci v parlamentu se je razklobustral do nekoherentnosti in sedaj ka\u017ee, da nas nezadr\u017eno nese proti naslednjim izbruhom fanatizma in obsedenosti. Razli\u010dne oblike fanatizma rastejo iz radikalne preobrazbe pozitivnih ob\u010dutkov predanosti in prepri\u010danja in se izra\u017eajo v skrajni nestrpnosti in negativnem odnosu fanatikov do drugih ljudi in do lastnih naravnih potreb. V resnici pa je to zgodba o samoslepilu, odtujenosti, eksistencialni brezciljnosti in temeljnemu nespo\u0161tovanju do vsega, za\u010den\u0161i s samim seboj. Vsaka artikulirana kritika oblasti bi morala kazati na diskrepanco med volilnim izidom in dose\u017eenimi u\u010dinki, ne pa da temelji na srditem podcenjevanju volilnega izida in posmehljivem zanikanju kakr\u0161nihkoli u\u010dinkov. Politi\u010dni prostor v Sloveniji je postal talec neusmiljenih abderitskih vojn, ki so razklale dr\u017eavo v dva bloka, da bi jo bilo mogo\u010de snubiti ali prezreti, kot pa\u010d veleva trenutno razpolo\u017eenje politi\u010dnih strategov. Reformisti\u010dni duh ne miruje, enako kot njegova politlingisti\u010dna pedagogika. To se potrjuje v dejstvu, da recesijska in epidemi\u010dna psihoza povzro\u010data stihijsko opozocioniranje na originalno dekadentne na\u010dine. \u010cloveka v resnici napolni malodu\u0161je kadar za\u010dnejo krasnoumiti ljudje, ki se ne zavedajo svojih omejitev. Korenjaki, katerih ambicije ve\u010dkratno presegajo njihove sposobnosti. In morda \u0161e nikoli tako kot danes nismo do\u017eiveli, da se neumni brezsramneje postavljajo s pametjo, la\u017enivi z resnicoljubnostjo, delomrzni z marljivostjo, strahopetni s hrabrostjo in bankrotirani s poslovnostjo. \n Gospe in gospodje! Malokaj tako poneumlja ljudi kakor mr\u017enja. Mr\u017enja paralizira duha in zatira ustvarjalnost, zato ker se \u010dlovek, ki mrzi po\u010duti varno samo znotraj tistega, kar mu je poznano in samo s tistimi ljudmi, ki so mu podobni. Zato mr\u017enja sama po sebi ni naravno niti za\u017eeleno stanje \u010dlove\u0161kega duha, marve\u010d patolo\u0161ki pojav, ki se ga najla\u017eje izzove s strahom. Dobi\u010dkarji mr\u017enje zato pri ljudeh vedno najprej raz\u0161irjajo strah, ki popolnoma izni\u010duje in odpravlja posamezne plemenite \u010dlove\u0161ke lastnosti, vse do sposobnosti so\u010dutja in do razumnosti. Neumnost in mr\u017enja se medsebojno silno privla\u010dita. Kadar pa se objameta in prepleteta je nemogo\u010de razpoznati ali se nekdo predaja mr\u017enji in ji naseda zato, ker je neumen, ali pa mu je mr\u017enja skalila in zadu\u0161ila vse kar je v njem \u010dlove\u0161kega, tudi \n \n \n \n  razum. Ob tem ne gre spregledati, da so ljudje sposobni iskreno vzljubiti svojo mr\u017enjo in jo vgraditi v svojo identiteto. Predvsem pa ne smemo spregledati, kadar prevladata mr\u017enja in neumnost, takrat padajo glave. Slaba je tola\u017eba, da mr\u017enja iz\u010drpava ljudi in prej ali slej mine, zato ker neumnost sama po sebi ne mine nikdar, ima pa glasovalno pravico. Res pa je tudi, da so oblastne deviacije in izgubljene prilo\u017enosti, zelo rade tudi izmi\u0161ljije, nestvarna \u00bbprenapihnjena\u00ab pri\u010dakovanja. \u0160e posebej so se zato razbohotile v \u00bbepidemijskih\u00ab \u00bbspreobrnjevalskih\u00ab \u010dasih, ko neomajno in stremljivo pleme zamorjencev, po dolgem in po\u010dez razlaga krivi\u010dnosti tega sveta, zakaj vse, da so ob vseh svojih sposobnostih in zaslu\u017enostih prikraj\u0161ani in kolik\u0161ne \u017ertve, da so.\n Samostojna dr\u017eava pa se zmeraj bolj spreminja v peskovnik. V peskovnih \u00bbzafnanih\u00ab \u00bbdu\u0161ebri\u017enic\u00ab, pode\u017eelskih \u00bbgrebatorjev\u00ab, \u00bbodlikovalcev\u00ab in odlikovancev vsakovrstnih hrupnih \u00bbzaslu\u017ene\u017eev\u00ab, zakasnelih herojev in moralisti\u010dnih \u00bbpofuknlov\u00ab; naj se mi beseda oprosti, ampak primernej\u0161e ne najdem. Politika izpolnjuje svojo vlogo samo takrat, kadar je laboratorij \u010dlove\u0161kih dejanj, v katerem se ni\u010d ne ponavlja, v katerem se zamisli preverjajo na nepovraten na\u010din, neizogibno in z nepredvidljivimi posledicami. Na\u010drtovano in nena\u010drtovano delujeta skupaj, isto\u010dasno in neustavljivo. Tak je na\u0161 svet, na tak na\u010din bivamo in uresni\u010dujemo svoje cilje, tako se spoprijemamo s pomembnimi zagonetkami svojega obstajanja in delovnimi odgovori nanje. Smisel vseh strasti je, da neko\u010d otopijo, tako kot je usoda vsakega fanatizma, da na koncu samega sebe preigra. Razumnost, ve\u010dna, tiha in potrpe\u017eljiva, lahko po\u010daka in vztraja. Pogosto, ko drugi pijani besnijo, mora obmolkniti in mol\u010dati, toda, njen \u010das pride, zmerom znova pride.\n Nezaupnica, tako kot je zami\u0161ljena in predstavljena, je najostudnej\u0161a orgija vulgarne \u00bbdiskreditacije\u00ab politi\u010dnega prostora. Zgolj \u0161e ena prilo\u017enost za Noetovo barko zagovornikov plo\u0161\u010date Zemlje. Edino, kar je pri tem mo\u017eno narediti, je ohraniti zdrav razum, osebno mero \u010dlovekoljubja in se zoperstaviti. To je edino umno vsem tem brezumju, to je edino humano v tem totalnem \u00bbpo\u017eivinjenju\u00ab.\n Hvala lepa.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 41,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213040,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Branko Simonovi\u010d",
        "district": [20],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije",
          "classification": "pg",
          "acronym": "DeSUS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 9
        },
        "type": "mp",
        "id": 87,
        "gov_id": "P345",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa.\n Besedo ima kandidat za novega predsednika Vlade, Karl Viktor Erjavec.\n Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 42,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213041,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Karel Viktor Erjavec",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "classification": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 162,
        "gov_id": "G009",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Ja, hvala lepa.\n Najprej bi se zahvalil za vse prispevke, ki ste jih imel doslej poslanke in poslanci tega Dr\u017eavnega zbora. \u017dal nekateri nastopi so bili \u017ealjivi, pa mislim, da ni nobene potrebe po tej \u017ealjivosti. Mislim, da imamo lahko kulturen dialog, saj danes bomo samo o tem odlo\u010dal, ali se zaupa novemu mandatarju, da dobi potrebne glasove in oblikuje neko novo Vlado, ki bo prina\u0161ala neko druga\u010dno politiko, gotovo ne tako surovo, \u017ealjivo in pa grobo.\n Ob\u017ealujem, da poslanec, naj bi bil najbolj\u0161i poslanec vseh \u010dasov, da odhaja, ker bi vseeno nekaj besed rad povedal. Zlasti zato, ker je zelo pogumen, ko gre za besede, naj bi bil zavezan k resnici, ampak poglejte, kot poslanec, ki sploh ni \u010dlan stranke Desus, je porabil ve\u010d kot 15 minut \u010dasa, ki je namenjen za Poslansko skupino stranke Desus. \u010ce bi bil tako pogumen v ravnanjih, bi to cenil, ker nekdo, ki \u0161e kar vztraja, da je \u010dlan Poslanske skupine stranke Desus, pri tem ga pa je izklju\u010dila osnovna organizacija, doma, doma ga ne \u017eelijo, \n \n \u0160Z) \u2013 14.25\n \n  tudi tukaj ga ne \u017eelimo, ampak on je zavezan svoji resnici. On pa\u010d ne dojame kaj se je vmes zgodilo. Poglejte, kar se pa ti\u010de teh o\u010ditkov o moji legitimiteti. Razlika med menoj in nekaterimi poslanci, ki tukaj sedite je v tem, da jaz kot predsednik stranke, ki letos praznuje 30 let, sem 15 let kot predsednik stranke vedno zagotovil, da je ta stranka na\u0161la svoje mesto v Dr\u017eavnem zboru. \n Jaz se spominjam, ko sem prvi\u010d postal predsednik stranke DeSUS, pred tem so bile volitve 2004, 3. decembra, takrat se je \u0161telo, da je stranka DeSUS sploh \u0161e parlamentarna stranka. \u0160telo se je na zahtevo va\u0161ega predsednika vlade, ker je \u0161lo za nekaj manj kot 200 glasov, ki je omogo\u010dilo, da je stranka DeSUS bila takrat parlamentarna stranka. In v vseh teh letih pod mojim vodstvom je vedno pri\u0161la v parlament. To da mi o\u010ditate koliko glasov sem dobil ali nisem dobil, to nikdar ni bila moja motivacija, ker moja motivacija je bila, da bo stranka DeSUS parlamentarna stranka. In tudi v uvodu sem lepo pojasnil zakaj sem se vrnil. Jaz si nisem ve\u010d \u017eelel politike, tudi ne tega javnega \u017eivljenja, zato ker je postalo surovo, primitivno, neprijazno, na pol smo v neki, ne vem kak\u0161ni vojni ali spopadu, mislim da to ni dobro, ni dobro za Slovenijo, ni dobro za ta Dr\u017eavni zbor. In verjemite, da \u010de ne druga\u010de, se bomo pa sre\u010devali v klubu poslancev, ker sem bil pa tudi \u017ee kdaj izvoljen v tem Dr\u017eavnem zboru, verjetno nisem prav dolgo sedel v tem Dr\u017eavnem zboru, ker sem vedno bil tudi del vladne koalicije in to seveda mi boste \u017ee spet o\u010ditali, kaj vse nisem naredil v teh 15-ih letih oziroma kaj vse bi moral narediti kot predsednik ene od malih strank v tem parlamentu. Ampak povem vam, jaz sem ponosen na te moje rezultate in ni klju\u010dno, da mandatar mora biti izvoljen kot poslanec. \u010ce bi to bilo klju\u010dno, potem ne vem zakaj je SDS sodelovala v vladi Antona Bajuka, \u010de se prav spomnim ni bil izvoljen kot poslanec. / ogla\u0161anje iz dvorane/ Ja, seveda ampak ni bil izvoljen, ker je to zdaj kot klju\u010dni problem in me veseli, \u010de je to edini problem, ki ga imamo danes, potem lahko podprete to moje mandatarstvo, \u010de vas je to edino zmotilo. Tako, da kar se ti\u010de teh zadev, jaz upam, da ne bom do konca te seje poslu\u0161al ves \u010das o legitimiteti, lahko, mene to ne moti, ampak jaz vem zakaj sem tukaj in \u017eelim predvsem to, da to nalogo opravim \u010dastno. Dobro bi pa bilo, da tudi poslanke in poslanci Dr\u017eavnega zbora to svojo dol\u017enost, obveznost opravite \u010dastno.\n Zdaj morda \u0161e nekaj besed okoli izdajanja tajnosti iz osnutka poro\u010dila, ki ga je izdelalo Ra\u010dunsko sodi\u0161\u010de. Naj poslanci, kolegi, ki so bili na tem sestanku povedo, \u010de sem karkoli izdal in \u010de sem izdal, zakaj potem nisem v nekem postopku, \u010de je temu tako res. Ampak zagotavljam vam, da ni bilo ni\u010desar izdanega in to je zopet od poslanca, ki ni ve\u010d \u010dlan stranke DeSUS in ki tukaj promovira resnico in ne vem kaj vse. Z velikimi besedami vidim, da stojijo neresnice, lahko tudi povem, ko je kandidiral za stranko DeSUS je zamol\u010dal, da je sploh \u010dlan stranke DeSUS, ker v stranki DeSUS je eden od pogojev tudi to, da si \u010dlan. Toliko o resnicoljubnosti.\n Hvala lepa.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 43,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213042,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Branko Simonovi\u010d",
        "district": [20],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije",
          "classification": "pg",
          "acronym": "DeSUS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 9
        },
        "type": "mp",
        "id": 87,
        "gov_id": "P345",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa.\n Besedo ima Zmago Jelin\u010di\u010d Plemeniti, pripravi naj se Suzana Lep \u0160imenko. Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 44,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213043,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Zmago Jelin\u010di\u010d Plemeniti",
        "district": [4, 5],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska nacionalna stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SNS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 11
        },
        "type": "mp",
        "id": 10,
        "gov_id": "P028",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa.\n No vlo\u017eitev te konstruktivne nezaupnice je cirkusanstvo. \n \n \n \n  Res je, da je vsak cirkus / nerazumljivo/, res je tudi da ima vsak cirkus svojega klovna. Veliki cirkusi imajo tudi dva ali dri klovne, te\u017eko pa si je predstavljati, tako kot v tem primeru, da je teh klovnov v cirkusu 10 ali ve\u010d, mora biti res ogromen ta cirkus. Da pa si pripelje ta cirkus \u0161e gostujo\u010dega klovna, madona to je pa \u017ee svetovna zadeva. \u010ce bi za mandatarja postavili in predlagali kak\u0161nega pametnega, izku\u0161enega \u010dloveka, na primer mene, bodite prepri\u010dani, da bi dal svoj glas, tako pa hvala lepa.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 45,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213044,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Branko Simonovi\u010d",
        "district": [20],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije",
          "classification": "pg",
          "acronym": "DeSUS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 9
        },
        "type": "mp",
        "id": 87,
        "gov_id": "P345",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa. Besedo ima Suzana Lep \u0160imenko. Pripravi naj se Lidija Divjak Mirnik. Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 46,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213045,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Suzana Lep \u0160imenko",
        "district": [63],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 63,
        "gov_id": "P268",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Najlep\u0161a hvala za dano besedo. Nekako ne morem mimo tega, da kandidat, ki ga imamo tukaj za predsednika vlade, na zadnjih parlamentarnih volitvah leta 2018 ni dobil ve\u010d kot 400 glasov, zgolj 394, in to kljub temu, da je pred tem 12, 13 ali celo 14 let zasedal polo\u017eaj ministra. Volivci so mu na zadnjih volitvah rekli odlo\u010den ne, ampak seveda zanj to ve\u010d kot o\u010ditno ni ovira, sedaj bi \u017eelel postati pa predsednik Vlade, ker to pa \u0161e ni bil. Za mandatarja pa bi tako imenovana KUL koalicija ve\u010d kot o\u010ditno podprla v danem trenutku kogarkoli samo, da se zru\u0161i aktualna vlada. Pa zdaj \u010de bi tukaj predlagali, ne vem, Jaka Racmana ali pa Miki Mi\u0161ko, tako je tudi gospod Karl Erjavec bil primeren, ker je imel \u017eeljo sploh za to funkcijo kandidirati. Gospod \u0160arec je lepo povedal, odkrito priznam, da v druga\u010dnih razmerah najbr\u017e v LM\u0160 tak\u0161ne podpore Karlu Erjavcu ne bi dali in bi razmi\u0161ljali druga\u010de, vendar ne \u017eivimo v normalnih razmerah in treba je narediti vse kar je v na\u0161i mo\u010di, torej potrebno je narediti vse, da se zru\u0161i ta vlada, vlada, ki resni\u010dno dela dobro, zdaj pa to razumi, \u010de lahko in vi seveda to po\u010dnete za \u010disto vsako ceno. In pri tem tako imenovana KUL koalicija izkori\u0161\u010date epidemijo za boj za oblast, spodbujate ali nekateri poslanci ste celo sodelovali na protestih, na shodih, \u010deprav so bili zaradi epidemije prepovedani, v Dr\u017eavnem zboru ste metali maske iz ust ali pa nosili neke prozorne \u0161\u010dite, ki niso namenjeni ni\u010demur, \u0161e manj pa sami za\u0161\u010diti. In \u0161e nekaj, tisto, kar je resni\u010dno pomembo, ta vlada si ni izmislila epidemije, ko je ta vlada prevzela oblast 13. marca, so bila skladi\u0161\u010da za\u0161\u010ditne opreme prazna, ni\u010d niste naredili, popolnoma ni\u010d, vrgli ste pu\u0161ko v koruzo in to je bilo to kar ste naredili. Skladi\u0161\u010da so bila prazna, vi ste pa le sprejeli sklep, da je potrebno za\u0161\u010ditno opremo dobaviti do konca leta 2020, do 31. 12. 2020, sami pa vemo kaj se je v lanskem letu dogajalo in zelo dobro ste vedeli kaj nas \u010daka \u017ee ve\u010d tednov, a naredilo se ni ni\u010d. Namesto, da bi v preteklih letih kar nekaj mandatov nazaj naredili ve\u010d zato, da bi gradili domove za ostarele, da bi gradili, posodabljali, obnavljali bolni\u0161nice, \u0161tudentske domove, ste vi denar raje namenjali drugam, seveda tistim, ki so vam pomenili veliko in to je tista smer v katero vi \u017eelite iti, \u017eal ve\u010dina dr\u017eavljank in dr\u017eavljanov od te va\u0161e smeri nima popolnoma ni\u010d, zgolj posamezni privilegiranci. Da je vse skupaj \u017ee zelo, zelo hudo ka\u017ee tudi vse ve\u010d la\u017ei, ki se pojavljajo v medijih, ena izmed takih je bil nedavno primer, ko je STA objavil la\u017e, ki so jo potem povzeli vsi mediji, da Evropska komisija ni zadovoljna s slovenskim na\u010drtom za okrevanje. Vse skupaj je bila velika la\u017e, saj Evropska komisija \u0161e niti ni obravnavala niti \n \n \n \n  enega od na\u010drtov dr\u017eav \u010dlanic, saj do takrat niti ni sprejela uredbe o vzpostavitvi mehanizma za okrevanje in odpornost in do takrat, dokler to ni sprejeto, sploh ni mo\u017eno v formalno proceduro vlo\u017eiti na\u010drte.\n Vas pa verjetno bolj kot to skrbi kaj bo s temi 10,5 milijardami evrov, kam se bodo ta evropska sredstva, ki so bila pridobljena v lanskem letu, usmerila. Prav je, da se usmerijo v razvoj Slovenije in to vi tudi dobro veste, da ta Vlada dela. Ta Vlada dela za razvoj Slovenije, ta Vlada gradi Slovenijo, vi pa delate to, da \u017eelite zgolj ru\u0161iti to Vlado. V boju za epidemijo smo naredili ogromno. Vi niste podprli niti enega od osmih PKP paketov, \u017eal. Pa so bili namenjeni dr\u017eavljanov, namenjeni ohranitvi delovnih mest in nujno potrebni v danem trenutku. Sama seveda podpiram smer in delovanje te Vlade in nezaupnice absolutno ne bom podprla.\n Hvala za besedo.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 47,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213046,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Branko Simonovi\u010d",
        "district": [20],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije",
          "classification": "pg",
          "acronym": "DeSUS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 9
        },
        "type": "mp",
        "id": 87,
        "gov_id": "P345",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa.\n Besedo ima Lidija Divjak Mirnik, pripravi naj se dr. Franc Tr\u010dek. \n Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 48,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213047,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Lidija Divjak Mirnik",
        "district": [51],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 30,
        "gov_id": "P332",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa, podpredsednik, za besedo.\n Zdaj preden bom \u0161la na mojo razpravo, bi samo dve zadevi kolegici Lep \u0160imenkovi povedala. Prvi\u010d, Vlada Marjana \u0160arca ni\u010d umrlih, Vlada Janeza Jan\u0161e 3 tiso\u010d 977, datum 13. 2., danes je \u017ee ve\u010d. In pa drugi\u010d, \u0161tudentski domovi \u2013 v \u010dasu, ko sem jaz vodila dva mandata \u0161tudentske domove v Mariboru, 20 milijonov investicij. Samo tako, da ne bi, prosim lepo, pametovali kaj preve\u010d o \u0161tudentskih domovih tisti, ki jih \u0161e mogo\u010de niti videli niste od znotraj.\n Okej, zdaj pa grem na razpravo. Zdaj kaj pravzaprav ozna\u010duje to Vlado \u2013 zasmehovanje, blatenje, diskreditacije. To je modus operandi te Vlade vsakega in vseh, ki seveda ne kimamo in ne \u010dastimo lika in dela velikega vodje. Zdaj v svoji razpravi se bom dotaknila treh stvari; medijev, kulture in pa \u0161olstva, ker jih tudi nekako pokrivam v odborih.\n Zdaj kar se ti\u010de medijev, kjer se seveda dogaja napad na njih in si Vlada Janeza Jan\u0161e sistemati\u010dno prizadeva finan\u010dno o\u0161ibiti, razgraditi in podrediti javno televizijo, javni radio, STA in seveda vse tiste medije, ki niso, da re\u010dem pod neposrednim kapitalskim nadzorom te taiste stranke, ker si seveda medije predstavlja kot orodje za propagando, kjer dvom in kritika nista za\u017eeleni. Celo obratno; izra\u017eena dvom in pa kritika imata posledice. Namre\u010d sledi brutalna diskreditacija najmanj na Twitterju in to vsak dan po teko\u010dem traku na tak\u0161nem nivoju, da je mene sram za tiste poslance, ki to tvitajo in za tiste njihove trole, ki to tvitajo. Pa pustimo to.\n Je pa paradoksalno pravzaprav, da nas \u00bbveseli\u00ab, v navednicah seveda, da predsednik Vlade malo bolj mol\u010di in ve\u010d tvita. Zdaj zakaj \u2013 zato ker potem mediji te njegove tvite tudi, \u017eol\u010dne tvite ponavadi, poobjavljajo oziroma povzemajo in na ta na\u010din pravzaprav ljudje v Sloveniji vidimo pravo sliko o \u010dloveku, ki nas vodi. Tako pa\u010d je. \n Zdaj kot re\u010deno, kaj se pravzaprav v tej Vladi dogaja; napad na javne medije. Najbolj o\u010ditna sprememba sta preobrazba RTV prispevka v tako imenovani medijski prispevek in pa spremembe pri imenovanju nadzornega sveta STA in razre\u0161itev direktorja. Ker vam to za zdaj \u0161e ni uspelo, ste si izmislili novo finto in to je, da STA in pa seveda vsa javna podjetja, agencije, tudi d.o.o.-je, kjer je ustanovitelj in edini dru\u017ebenik dr\u017eava, priklju\u010dite v demografski sklad. Bravo. Inovativno do onemoglosti. Seveda ni, ker ste pri tem pravzaprav prozorni, ker vemo kam merite in ker vemo, kaj je va\u0161 cilj. Va\u0161 cilj pa je obvladovati, pa ne samo kapitala, \n \n \n \n (Nadaljevanje) nadzorovati denar, vsebino in seveda tudi ljudi. In za to gre. Pri medijih gre za politi\u010dno motivirano ustrahovanje, discipliniranje, omejevanje svobode novinarskega dela in uredni\u0161ke politike, ter \u010detrti\u010d vme\u0161avanje v avtonomijo in neodvisnost javnih medijev. Lo\u010diti ho\u010dete svojo podobo in jo zlo\u0161\u010diti do potankosti na na\u010din, da cesar ne bo ve\u010d gol. Drugi\u010d, kaj je narobe v tej vladi in kaj se dogaja v kulturi? Samozaposleni v kulturi financiranje oziroma nefinanciranje filma, nevladnih organizacijah, o njihovem uni\u010devanju ter o kadrovskih \u010distkah v muzejih in javnih zavodih, ignoriranju strokovne javnosti lahko re\u010demo samo eno. Glavno in edino merilo je, da je va\u0161, ne glede na izku\u0161nje, formalne pogoje, znanje in kompetence. \u010ce tega nima zamenjamo \u010dlane svetov, prilagodimo pogoje in voala, imamo svojega \u010dloveka, ker to je edini cilj, samo da je va\u0161. In to je narobe. In to ne bi smeli po\u010deti. Tretji\u010d, \u0161olstvo. To je \u0161e posebna zgodba, \u0161e posebej skrb vzbujajo\u010da. Najdlje zaprte \u0161ole, fakultete v EU, \u0161olanje na daljavo, ki ni niti pod razno enako za vse in pu\u0161\u010da vidne posledice \u017ee sedaj, kaj se bo \u0161e zgodilo, se bomo verjetno \u0161e pogovarjali. Jaz upam, da se teh posledic kdo sploh zaveda. Da o zmedenih navodilih, ki se spreminjajo iz danes na jutri, da o tem, da ministrica nekaj pove, potem predsednik vlade to demantira, pa nekaj drugega pove niti ne za\u010dnem razlagati. Na\u0161a zamera gre tudi nekompetentni pomanjkljivi ter nejasni komunikaciji, nepremi\u0161ljenemu in \u0161kodljivemu blokiranju razpisa za vpis na univerze, spremembi pogojev za pridobitev Zoisovih \u0161tipendij, to smo \u017ee pozabili o\u010ditno, zamisli o izena\u010ditvi splo\u0161ne poklicne mature, da o spremembi pogojev akreditacije visoko\u0161olskih zavodov niti ne govorim. In padli ste na osnovah, vsaj kar se ti\u010de \u0161olnikov in star\u0161ev, na osnovnih stvareh, odnosih in komunikaciji, na osnovah. V vsakem PKP-ju so bili podatknjenci. Podtaknjenci Zakaj? Za va\u0161e kimavce, ki smo jih potem bolj ali manj v opoziciji odbijali, sprejeli mislim, da ste mogo\u010de celo pet kak\u0161nih amandmajev od preko 400, ki smo jih vlo\u017eili v opoziciji in obenem nam razlagate o sodelovanju in o tem kako grda, hudobna opozicija ru\u0161i to super vlado. \n \u010ce zaklju\u010dim, da ne bom preve\u010d \u010dasa porabila kolegom, LM\u0160 ne bo zraven pri ru\u0161enju dr\u017eavnih institucij, ker to predstavlja ru\u0161enje dr\u017eave. LM\u0160 ne bo zraven, \u010de boste barantali s \u010dlovekovimi pravicami, z neodvisnostjo medijev, s sodstvom in z naravo. LM\u0160 ne bo zraven, \u010de boste ogro\u017eali javno dobro, javno \u0161olstvo, javno zdravstvo, javne storitve. LM\u0160 ne bo zraven, \u010de boste slabili gospodarstvo, socialno dr\u017eavo ali stabilnost javnih financ. Nikoli niste in nikoli ne boste imeli na\u0161ega molka ob spornih ravnanjih. Niste in ne boste imeli na\u0161ega blagoslova za \u0161kodljivo, za avtoritarno, za zmotno, nestrpno, za neu\u010dinkovito in za nesmotrno, ker s tem uni\u010dujete na\u0161o domovino in s tem uni\u010dujete prihodnost na\u0161ih otrok. Namre\u010d, brez spo\u0161tovanja Ustave nam ostanejo samo brezpravnost, oblastni\u0161ka samovolja, avtoritarna dr\u017eava in dru\u017eba brez prihodnosti. V LM\u0160 temu pravimo ne, hvala. Hvala lepa.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 49,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213048,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Branko Simonovi\u010d",
        "district": [20],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije",
          "classification": "pg",
          "acronym": "DeSUS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 9
        },
        "type": "mp",
        "id": 87,
        "gov_id": "P345",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa. \n Besedo ima dr. Franc Tr\u010dek, pripravi naj se Eva Irgl. \n Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 50,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213049,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Franc Tr\u010dek",
        "district": [12],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 99,
        "gov_id": "P290",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala za besedo, predsedujo\u010di. Zame je politika \n \n \u0160Z) \u2013 14.45\n \n  predvsem javna raba uma in tukaj ni le Aristotel, Sokrat, so tudi predsokrati, ki so rekli najpomembnej\u0161a je mera. V sebi misle\u010dih se dru\u017ebah si nekako ne moremo dovoliti do ljudi, do bodo\u010dih generacij, do ustavnosti parlamentarne demokracije, nevarno vlado. In ta vlada \u017eal izpoljuje vse te kvalitete pod navednicami, globoko in debelo marinirane na na\u010din ju\u017enokorejskega Kim\u010dija z aroganco, vulgarnostjo in antiintelektualizmom. Ta vlada ni bila sposobna v 11-ih mesecih urediti problematiko karantenskih odlo\u010db in so nam zaradi tega, zlasti na delovnem mestu kro\u017eile epidemija in podivjale v pandemijo. Ta vlada ni bila sposobna v 11-ih mesecih na NIJZ urediti programske opreme, da epidemiologi in epidemiologinje ne bi na roke popravljali nekih statisti\u010dnih napak, kot da je to sprogramirati izstrelitev na Mars. Ta vlada se je raj\u0161i ukvarjala z zvijanjem rok lastnik ljudi, pa menjavo le teh, da so potem kon\u010dno spet nastavili nekoga v splo\u0161ni bolni\u0161nici Celje, pa s \u010debulo, pa ne vem \u0161e s \u010dim. Do bodo\u010dih generacij, \u0161ole, ne le \u0161ole, tudi zadol\u017eevanj, moj \u0161e ne pol leta star vnuk je debelo zadol\u017een, pa tudi \u010de bodo njegovi otroci kdaj, \u010de jih bo imel, so tudi zadol\u017eeni, \u010dez 60 let, ne Jan\u0161a, ne Karl Erjavec, ne jaz ne bomo pla\u010devali teh pufov. In tudi to, joj mi dajemo gor in dol, ni\u010d ne dajete, to so pufi, a veste in betoniranje ni enako grajenje napredka. Vi bi radi predvsem preko malih bratrancev betonirali. Da se niti ustavnosti ne dotaknem kaj dosti. \n Ko se pogovarjam z ljudmi, ki hodijo na Brdo pravi, a veste kako izgleda seja vlade. Hojs nekaj govori\u010di, ostali iz SDS gledajo dol pa pokimajo Janezu, ostali ministri so pa happy, \u010de jih ne nadere. Ali je to na\u010din na kak\u0161en na\u010din bomo misel napredek na 21. stoletju, pa imate tam doktor Simono Kustec, redno profesorico, ki predava in analizira globalnost vodenja. V\u010deraj mi je neka 12-letna mladenka v Mariboru rekla, da gre danes z mano v parlament, pa da bo Jan\u0161i povedala: \u00bbda je Slovenija bedna zaradi njega.\u00ab To je konec citata. Jaz sem jim zdaj moral povedati, da trenutno ne more iti v parlament in da v njenem imenu to povem jaz. Ja, to bom povedal zaradi tega, ker no\u010dem, da je Slovenija bedna, ker no\u010dem da imamo vlado, ki je smrtno nevarna za ljudi, za bodo\u010de generacije in za ustavnost parlamentarne demokracije v Sloveniji. In ker no\u010dem neke arogantno vulgarnega anti intelektualizma, pa danes je Jan\u0161a govoril kaj, saj sem mislil da bom na tla padel. Metelkova 6 je kriva za mrtve. Pa to je isto, kot da jaz re\u010dem, a veste da so Ansambel Modrijani krivi, ker so \u0161ole toliko \u010dasa zaprte, to je klini\u010dna diagnoza.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 51,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213050,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Branko Simonovi\u010d",
        "district": [20],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije",
          "classification": "pg",
          "acronym": "DeSUS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 9
        },
        "type": "mp",
        "id": 87,
        "gov_id": "P345",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa. \n Besedo ima Eva Irgl, pripravi naj se Monika Gregor\u010di\u010d. Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 52,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213051,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Eva Irgl",
        "district": [58],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 43,
        "gov_id": "P023",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Najlep\u0161a hvala za besedo. Spo\u0161tovane poslanke, spo\u0161tovani poslanci.\n Zdaj, jaz sem zelo natan\u010dno poslu\u0161ala uvodno predstavitev predlagatelja konstruktivne nezaupnice in moram re\u010di, da mi je to \u0161e dodatno utrdilo v prepri\u010danju, da vse to, kar ves \u010das pripisujete nam, v resnici po\u010dnete sami. V psihologiji se temu re\u010de projekcija, le da vi to po\u010dnete zavestno in na\u010drtno, kar je po mojem mnenju nedopustno in predstavlja vrhunec manipulacije ljudi. Zdaj skupaj z mediji \u017ee ves \u010das ustvarjate vtis nekak\u0161nih nevzdr\u017enih razmer, namen pa je, da bi ljudje postali prestra\u0161eni, da bi postali jezni, da bi imeli ob\u010dutek, da so nesvobodni, da se jim stalno nekaj jemlje. Ampak v resnici pa je spo\u0161tovane kolegice in kolegi in to vi tudi dobro veste slika ravno obratna. Namre\u010d, kljub zahtevnim razmeram v katerih smo se zna\u0161li, ta koalicija dela vse, da ljudem pomaga in jih za\u0161\u010diti, tako zdravstven, kot finan\u010dno. \u010ce pogledamo konkretno, lahko vidimo da je ve\u010d kot 300 tiso\u010d\n \n \n \n  upokojencev prejelo 135 milijonov evrov pomo\u010di, ko govorimo o solidarnostnem dodatku. Ostale ranljive skupine so prejele \u0161e 68 milijonov evrov, gospodarstvo je prejelo za okoli 2 milijardi evrov pomo\u010di in to so dejstvo in to so \u0161tevilke. To niso neke prazne besede in prazne puhlice.\n Zdaj pa, kaj je pravzaprav va\u0161 doprinos k tej epidemiji oziroma kaj je va\u0161 doprinos k re\u0161evanju te te\u017eke in zahtevne situacije? Va\u0161 edini doprinos in to ste danes zelo dobro prikazali in ves \u010das tudi ka\u017eete, je to, da epidemijo brezsramno izkori\u0161\u010date za boj za oblast, seveda pa ves \u010das to podtikate nam, se pravi, delate spet projekcijo. Jo vidite, tukaj je projekcija. V resnici pa ste brez vsebine, brez programa, to smo lahko videli tudi v uvodnih stali\u0161\u010dih tudi va\u0161ega novega kandidata za predsednika Vlade, ste brez re\u0161itev in tisto, kar je najbolj pomembno, ste tudi brez zaupanja ljudi in to nenazadnje, najbolj nazorno poka\u017ee prav rezultat, ki ga je na volitvah prejel va\u0161 kandidat za predsednika Vlade.\n Meni je \u017eal, da moram to ve\u010dkrat povedati oziroma, da moramo mi to povedati, ampak, gospod Erjavec je prejel 394 glasov in jaz sem naredila en tak prera\u010dun, kaj to pomeni za celotno Slovenijo, in poglejte, pribli\u017eno 0,024 % ljudi si ga \u017eeli videti na politi\u010dnem prizori\u0161\u010du - 0,024 %, pa sem navzgor zaokro\u017eila. Torej, kje vi vidite to vseslovensko zaupanje v njega? Ali se vi zavedate, da posiljujete ljudi z norostjo? Mi je \u017eal, ker moram to re\u010di, ampak to je norost. To ni normalno za neko zdravo demokracijo.\n In, seveda, ker nimate ni\u010d, torej nimate vsebine, nimate programa, pa\u010d ru\u0161ite, ru\u0161ite. To ste danes zelo lepo prikazali in prikazujete ves \u010das. Ru\u0161ite z la\u017emi, ru\u0161ite s spotikanji. V tem Dr\u017eavnem zboru ves \u010das povzro\u010date kaos in ekscese, \u017ealjivo govorite in seveda se potem ta \u017ealjiv govor in ta ekscesnost, seli potem na ulice. Pri tem pa ves \u010das zraven uporabljate \u0161e sindikate, uporabljate medije, uporabljate nevladne organizacije, uporabljate sodstvo in potem nam o\u010ditate - in tukaj smo spet pri projekciji \u2013 nam o\u010ditate podrejanje vseh teh podsistemov in sistemov v dr\u017eavi, ampak, za razliko od vas, spo\u0161tovani, mi jih \u017eelimo normalizirati. Normalizirati v skladu z vladavino prava in demokrati\u010dnimi postulati in standardi.\n Jaz moram povedati, ker sem \u017ee vrsto let poslanka in seveda zelo natan\u010dno spremljam ta politi\u010dni prostor, v dr\u017eavo \u017ee desetletja, ker ste ves \u010das, ve\u010d ali manj, na oblasti, skratka, dr\u017eavo \u017ee desetletja hromite zaradi svojih ozkih interesov in ohranjanja privilegijev, s tem pa najbolj \u0161kodujete ljudem, torej dr\u017eavljankam in dr\u017eavljanom. Za razliko od vas, pa mi, jim \u017eelimo omogo\u010diti bolj\u0161e \u017eivljenje in hitrej\u0161i razvoj in to ves \u010das, v tem letu tudi dokazujemo in to ljudje vedno bolj prepoznavajo in tudi se zavedajo in Slovenska demokratska stranka je bila zmagovalka volitev in seveda ima zaupanje ljudi.\n Zdaj pa poglejte, ko sem brala utemeljitev va\u0161e konstruktivne nezaupnice in to va\u0161o vizijo prihodnosti, torej, neke vrste program, ki ga po mojem mnenju ni, ampak, nekaj ste vendarle zapisali, sem prebrala tudi, kar pa kandidat za predsednika Vlade ni povedal, je o\u010ditno izpustil, zdaj ali je namenoma, bo sam povedal, ampak, zapisali ste oziroma povedali ste, da \u017eelite odmik od privatne iniciative in prostega trga - odmik od privatne iniciative in prostega trga. Na nek na\u010din \u017eelite torej vrnitev v socializem. \n \n \n \n  Pa vi res mislite, da Slovenci \u017eelijo tak\u0161en eksperiment z vami? Jaz mislim, da ne. Ali vi mislite, da mogo\u010de gospodarstvo \u017eeli tak\u0161en eksperiment? Dajte ga vpra\u0161ati, vpra\u0161ajte gospodarstvo. Ampak vam \u017ee jaz odgovorim brez da ga vpra\u0161ate, da si tega ne \u017eelijo, ampak vi enostavno rinete naprej in ru\u0161ite naprej za vsako ceno in preko vseh meja. Mi pa za razliko od vas gradimo, gradimo neko bolj\u0161o Slovenijo, sodobno, normalno dr\u017eavo. Meni je edino \u017eal ali pa \u0161koda, da je ne moremo zaradi va\u0161ega sovra\u0161tva graditi skupaj. In tukaj moram re\u010di za konec, da bi si \u017eelela, da bi v politi\u010dnem prostoru imeli tudi na levem polu neko sodobno, normalno levo stranko, ki bi sodelovala tudi s strankami desnega pola, ker bi to potem prineslo neko kvalitetno uravnote\u017een politi\u010dni prostor in verjemite mi to bi bilo tudi zdravilno in koristno za to dr\u017eavo. Torej, mi gradimo in to je tisto kar je najbolj pomembno, sploh v tak\u0161ni zahtevni situaciji. Hvala.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 53,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213052,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Branko Simonovi\u010d",
        "district": [20],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije",
          "classification": "pg",
          "acronym": "DeSUS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 9
        },
        "type": "mp",
        "id": 87,
        "gov_id": "P345",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa. \n Besedo ima kandidat za predsednika Vlade, Karl Viktor Erjavec. \n Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 54,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213053,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Karel Viktor Erjavec",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "classification": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 162,
        "gov_id": "G009",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala. Dol\u017ean sem pojasnilo. In sicer \u0161lo je za 7. to\u010dko v kateri sem govoril predvsem o vlaganju v kvaliteto in dostopnost sistemov javnega zdravstva, \u0161olstva in dolgotrajne oskrbe in tukaj je bilo mi\u0161ljeno, da bi bil odmik od prepu\u0161\u010danja izvajanja privatni iniciativi in prostemu trgu, ker mislim, \u010de bomo zdravstvo, \u0161olstvo in te storitev prepustili zgolj prostemu trgu, se bojim, da v Sloveniji ne bo veliko ljudi, ki bodo zmogli te stro\u0161ke. In pandemija je izrazito pokazala in dokazala, da je potrebno krepiti javne sisteme, zlasti zdravstveni javni sistem in zlasti tudi \u0161olski javni sistem. In seveda za tiste, ki bodo imeli pa zadosti denarja, pa ni nobenega problema, da nekdo lahko tudi odpre privatno \u0161olo ali pa privatno kliniko, v tem ne vidim nobene te\u017eave, ampak za nosilne sisteme pa mislim, da moramo ohraniti to javnost.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 55,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213054,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Branko Simonovi\u010d",
        "district": [20],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije",
          "classification": "pg",
          "acronym": "DeSUS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 9
        },
        "type": "mp",
        "id": 87,
        "gov_id": "P345",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa. \n Besedo ima Monika Gregor\u010di\u010d. Pripravi naj se Miha Kordi\u0161. \n Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 56,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213055,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Monika Gregor\u010di\u010d",
        "district": [24],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Stranka modernega centra",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SMC",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 5
        },
        "type": "mp",
        "id": 35,
        "gov_id": "P314",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala, podpredsednik za besedo. Lep pozdrav vsem! Zdaj v zadnjih mesecih kolikor je trajala ta \u010dasovna odisejada vlaganja konstruktivne nezaupnice smo na parlamentarnih hodnikih lahko sre\u010dali kar nekaj biv\u0161ih politikov, ki nekako upajo na obuditev svoje politi\u010dne kariere, \u0161e posebej me je pa danes presenetil en del predstavitve mandatarskega kandidata, ko se je nekako postavil v vlogo advokata SCM. Jaz na tem mestu bi mu, vsaj v svojem imenu \u017eelela povedati, da SMC odvetnika ne potrebuje, znamo sami razmisliti o svojih dejanjih, jih utemeljiti in se tudi braniti. In zdaj tukaj na prvem mestu bom izpostavila na\u0161e stali\u0161\u010de, ko se nas vseskozi napada, da smo izdali svoje volivce. Tako bom rekla. Mi smo po volitvah na\u0161e predvolilne obljube dr\u017eali, svoje glasove zaupali gospodu \u0160arcu, ki pa je ta izdal na\u0161e zaupanje, ko je nepri\u010dakovano odstopil. Tako, da kar se ti\u010de zaupanja je treba pomisliti, da je to neka vzajemnost potrebna. V zadnjih mesecih smo poslanci SMC bili dele\u017eni izjemno veliko nespodobnih kritik, prigovarjanj, pro\u0161enj, pozivov, celo nespodobnih povabil bom rekla, moledovanja, trkanja na vest, celo vohunske metode so bile uporabljene, pa pri tem mislim zdaj na tiste sporne vpoglede v na\u0161e evidence, policijske evidence. Jaz bi tukaj na tem mestu \u017eelela poudariti, da zadeva \u0161e dale\u010d ni raz\u010di\u0161\u010dena oziroma da \u0161e zdale\u010d ni vse okej, je pa res, da je informacijska poobla\u0161\u010denka in\u0161pekcijski postopek \n \n \n \n  ustavila, pa ne zato, ker bi ugotovila, da je bilo vse okej, pa\u010d pa bomo zadevo nadaljevali v okviru razprave pri Komisiji za nadzor z obve\u0161\u010devalno varnostnimi slu\u017ebami. \n Bi pa samo povedala, ker to pa je dovoljeno, zadeva \u2013 sklep o ustavitvi postopka ni ozna\u010den s stopnjo tajnosti in kar se ti\u010de vpogledov v moje evidence, bi \u017eelela samo povedati, da tukaj sta bila opravljena dva podrobna in\u0161pekcijska pregleda na licu mesta pri zavezancu. Enkrat je moral zavezanec pisno poro\u010dati in izrek v zaklju\u010dku in\u0161pekcijskega postopka je informacijska poobla\u0161\u010denka MNZ-ju nalo\u017eila, da v okviru notranje preiskave natan\u010dno prei\u0161\u010de zakonitost obdelave mojih osebnih podatkov, podrobno preveri in ugotovitvah, da ji \u0161e pisno poro\u010da. Samo toliko, da zadeva ni vse okej, kot je bilo tudi v medijih selektivno poro\u010dano.\n \u017delela bi, da se ta presija glede kako se bo dana\u0161nje glasovanje izteklo, preusmeri iz SMC-ja na vas, spo\u0161tovani kolegi v koaliciji KUL. Gre za to, da ste pa\u010d, da vi na levi strani politi\u010dnega pola o\u010ditno potrebujete neko politi\u010dno konsolidacijo, ker kar veliko vas je tukaj tam nekih samozvanih tako liberalcev, kot socialnih demokratov z neko predstavo ali pa s proklamiranjem, da delate za ljudi. To so plemenite ideje, dvomim pa, da va\u0161a dejanja tem sledijo. \n Dejstvo je, da ko \u017eelite ponovno na oblast, kaj vas pri tem vodi. Vodi vas \u017eelja po ohranitvi statusa quo, po ohranitvi nekih dolo\u010denih privilegijev, ki so pogojeni z nepreglednim lastni\u0161tvom, veliko birokratiziranostjo javnega sistema, zapletenostjo postopkov z ute\u017eenimi politi\u010dno, kadrovsko, gospodarskimi navezami in \u0161e bolj zastra\u0161ujo\u010de pa je, da se \u017eal, ko ste na oblasti, noben projekt, reforma ne izvede do konca, pa ne pride do neke u\u010dinkovite realizacije vsega tistega, kar je napisano v koalicijskih pogodbah. To je \u017eal izkusil tudi SMC, ko je vodil Vlado v letih 2014-2018, realizacija na koncu je bila zelo ote\u017eena, zaradi tega, ker so nekateri partnerji pa\u010d imeli do dolo\u010dene faze bom rekla kar figo v \u017eepu, po doma\u010de povedano.\n O\u010ditki iz interpelacije so trije. Govorimo o zatonu demokracije, svobode medijev. Jaz si zelo \u017eelim in zelo komaj pri\u010dakujem, da bo tudi na ravni Evropske unije izvedena ta poglobljena razprava, raziskava o tem, kaj je, kak\u0161en je nivo vladavine prava v dr\u017eavah \u010dlanicah EU in kako, koliko, ali so res tudi mediji neodvisni in nepristranski. \n Kar se ti\u010de odstopne izjave, zaprte kuverte gospoda Hojsa, resni\u010dno je to \u017ee malce zlajnan o\u010ditek, ki se kar naprej ponavlja, da je pa\u010d on na tej funkciji \u0161e vedno nezakonito ali pa neustavno. Jaz bi spomnila na govorice parlamentarnih hodnikov, to je neka javna skrivnost te hi\u0161e, da je menda tudi gospod \u0160arec po tem, ko je poslal odstopno izjavo v parlament, si za\u017eelel, da bi ta kuverta ostala zaprta, pa je bilo \u017ee prepozno.\n Kar se ti\u010de zunanje politike o\u010ditkov tej Vladi, gre za to da, spo\u0161tovani kandidat za mandatarja, jedrna Evropa, ko ste bili zunanji minister, ni bila va\u0161a prioriteta. Leta 2015 v Vladi Mira Cerarja je bila zato sprejeta \n \n \n \n   tako deklaracija o usmeritvah zunanje politike kot tudi potem tudi strategija, zunanjepoliti\u010dna strategija, da bi vsaj malo na deklarativni ravni se uravnote\u017eilo va\u0161e nagibanje preve\u010d na vzhod, konkretno na Rusijo. Zdaj, kar se ti\u010de arbitra\u017ee in tistih spornih dogajanj in va\u0161a prevelika zgovornost glede tega veliko je bilo \u017ee povedano, ne bom se o tem ponavljala. Me je pa zmotilo eno va\u0161e zavajanje glede ekonomske cone v Jadranu, namre\u010d da je ogro\u017een slovenski izhod na odprto morje. Zdaj, to je resni\u010dno bilo zavajanje ali pa ne poznate pojmov mednarodnega pomorskega prava. Kar se pa ti\u010de \u0161e zadnjega o\u010ditka iz te konstruktivne nezaupnice, o\u010ditki, da je se ta vlada pa\u010d neustrezno odzvala na epidemijo predvsem potem v drugem valu. Res je, drugi val je nekako presenetil, zdaj bom, izrecno povem, vse evropske dr\u017eave ali pa kar na svetovnem ravnu. In na svetovni ravni je bila intenzivnost drugega vala negativno presene\u010denje, jaz mislim, da kar za vse. Ampak na\u0161 zdravstveni sistem je zdr\u017eal. Poleg tega ob vseh politi\u010dnih turbulencah je ta koalicija uspela pod streho spraviti obse\u017eno antikoronsko zakonodajo. S tem je dala gospodarstvu odli\u010den potencial za gospodarsko okrevanje, veliko delovnih mest je bilo re\u0161enih in prihranjenih zelo veliko socialnih stisk. Vse, kar o\u010ditate tej vladi, je, da poslov z za\u0161\u010ditno opremo niso dobili pravi dobavitelji. Jaz mislim, da je to tisti najve\u010dji greh in tukaj se je vse za\u010delo. Je pa res, da marsikaj bi potem lahko bilo narejeno bolje, sploh \u010de gledamo z dana\u0161njimi izku\u0161njami, z dana\u0161njega zornega kota, z dana\u0161nje \u010dasovne dimenzije. Videli pa smo, kako se je prej\u0161nji predsednik vlade tega lotil \u2013 s praznimi skladi\u0161\u010di, naro\u010dena je bila za\u0161\u010ditna oprema za dobavo do konca leta in niti na kraj pameti mu ni padlo, da bi mogo\u010de povpra\u0161al celo Sovo, kaj se dogaja na mednarodnem trgu za\u0161\u010ditne opreme, kjer so vladale vojne oziroma mafijske razmere. \u0160e mimo va\u0161e vloge, spo\u0161tovani gospod Erjavec, kot dvakratni obrambni minister in enkratni okoljski minister. Ja, \u017eal mi je, kot podpisnik pogodbe s Patrio seveda nosite svoj del odgovornosti, ampak mene bolj skrbi v tem drugem va\u0161em mandatu. Afera \u0160krbinc je bila po moji oceni popolnoma nepotrebna in pa tudi politi\u010dno zmotivirana. Kot okoljski minister pa vsi vemo, da ste pa\u010d se morali posloviti zaradi poro\u010dila Ra\u010dunskega sodi\u0161\u010da glede t.i. kant. Jaz se nekako na podlagi vsega tega bojim ali pa ocenjujem, da ste nekako precenili svoje sposobnosti, da pa\u010d va\u0161a kandidatura ni kredibilna. \u0160e bolj pa me nekako presene\u010da ali pa \u017ealosti, da sedaj sodelujete s tistimi, ki so vas pomagali ru\u0161iti z mesta predsednika DeSUS-a pred slabim letom. Tega pa\u010d, \u010disto po \u010dlove\u0161ki plati to te\u017eko razumem. Bi si pa \u017eelela, da bi na tem mestu danes pozvali k umiritvi razmer, pozvali prebivalce Republike Slovenije, da upo\u0161tevajo za\u0161\u010ditne ukrepe in da se preneha uporabljati govorico sovra\u0161tva.\n Mogo\u010de samo za zaklju\u010dek. Bilo je danes izpostavljeno vpra\u0161anje s strani mojih kolegov, v kak\u0161ni dr\u017eavi si \u017eelimo \u017eiveti. Jaz zase lahko re\u010dem: \u017eelim si \u017eiveti v neki moderni, odprti dru\u017ebi, kjer vlada medsebojno spo\u0161tovanje, kultura dialoga, kjer je delo vrednota, kjer je gospodarstvo nosilec razvoja, kjer imajo mladi prilo\u017enost razvijati vse svoje potenciale, kjer starej\u0161i lahko u\u017eivajo sadove svojega dela in je za ranljive skupine poskrbljeno skozi pravi\u010den socialni sistem. In temu vsemu smo veliko bli\u017eje v tej koaliciji kot s t.i. KUL-a. \n \n \u0160Z) \u2013 15.10\n \n  Ne \u017eelim pa si \u017eiveti v dr\u017eavi, ki jo po moji oceni koalicija KUL oziroma tudi kot njen mandatar nekako poosebljate, kjer se poskrbi samo za na\u0161e, kjer nekako vlada nek birokratski labirint, kjer status KVO ustreza nekim tranzicijskim elitam in omre\u017ejem mo\u010di z nekimi nevidnimi, ampak vseeno mo\u010dnimi neformalnimi povezavami med kadri, posli in mo\u010djo. Za to pa seveda je potreben denar in povezave v gospodarskih dru\u017ebah v dr\u017eavni lasti, v javnih ustanovah in pa seveda tudi medijska mo\u010d. Medijska mo\u010d je pa potrebna zato, da se umetno ustvarja oziroma ohranja \u017ee kar ve\u010d desetletij ta navidezni konflikt levo, desno, pa\u010d po na\u010delu deli in vladaj / nerazumljivo/. Jaz odgovorno trdim, da koalicija KUL ni v interesu dr\u017eavljanov in te dr\u017eave, razvojne vizije ne prina\u0161a, je pa v interesu nekih kapitalsko politi\u010dnih, medijskih povezav, ki si zelo \u017eelijo da do sprememb ne bi pri\u0161lo, da jim te vzvodi mo\u010di, ki jim zdaj polzijo iz rok povzro\u010da vedno ve\u010dji nemir, zato nara\u0161\u010da nestrpnost, tudi neprimerna retorika, \u0161e posebej pa skrbi, ker pripadniki koalicije KUL oziroma njihovi podporniki, simpatizeji svoje politi\u010dne nasprotnike \u017eelijo prikazati, kot dru\u017ebeno nesprejemljive z resni\u010dno neprimernimi oznakami, kot so radikalci, avtokrati, liberalci, kolaboranti, celo fa\u0161isti. Jaz se resni\u010dno bojim, da v tej neki agoniji hlastanja po ponovni pridobitvi oblasti v bistvu sami postajajo tak\u0161ni.\n Hvala.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 57,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213056,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Branko Simonovi\u010d",
        "district": [20],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije",
          "classification": "pg",
          "acronym": "DeSUS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 9
        },
        "type": "mp",
        "id": 87,
        "gov_id": "P345",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa.\n K besedi sta se prijavila tako predstavnik predlagatelja Jani M\u00f6derndorfer, kot kandidat za predsednika vlade, gospod Karel Viktor Erjavec. Prvi ima besedo predstavnik predlagatelja. Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 58,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213057,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jani (Janko) M\u00f6derndorfer",
        "district": [27],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 129,
        "gov_id": "P191",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Jaz moram res \u010destitati kolegici Moniki, toliko enega sovra\u0161tva, kot ga je pa zdaj izlila ob tem, pravzaprav to niti ni ve\u010d toliko ve\u010d \u010dudno, bolj je \u010dudno to, da si pa vmes za\u017eeli, da pa tega sovra\u0161tva ne bi bilo. To je nepojemljivo. Klofta vsepovprek, vsakega ki mu pride samo za eno sekundo nasproti, ga zani\u010duje, ga daje v ni\u010d, daje v la\u017e, ga podcenjuje in potem re\u010de, ampak veste, z dana\u0161njim dnem bi pa rada, da se to sovra\u0161tvo kon\u010da. \u0160e ve\u010d. Kandidatu re\u010de, kako lahko sodelujete s tistim, ki so delali v\u010dasih proti vam. Ampak ne, sovra\u0161tvo naj se danes kon\u010da. Pa jaz ne vem ali smo \u017ee shizofreni ali jaz \u010disto narobe vidim v tem dvorani kaj se dogaja. Kolegica Monika, definitivno sem danes prepri\u010dan, da si ti zgre\u0161ila stranko, ti bi mogla tam sedeti, malo naprej v tisti klopi, \u0161e malo naprej, ker tam so bolj navajeni. / ogla\u0161anje iz dvorane/ Ampak moram re\u010di, se opravi\u010dujem, ampak zdaj bom jaz govoril, potem se pa prijavite k besedi, pa govorite kar \u010dte. Ampak ne glede na to, moram re\u010di, da sama sebe je pravzaprav izpodrezala, ko je rekla, da v prej\u0161njem mandatu prakti\u010dno skoraj ni\u010d nismo mogli narediti, zaradi tega, ker je nekdo nekaj \u0161topal, pa zaviral, pa nobenih reform ni bilo in tako naprej. Kolegica Monika jaz res ne vem zakaj sploh \u0161e sedimo potem v Dr\u017eavnem zboru, \u010de pravzaprav se ni\u010d ne da narediti. Bom pa povedal drugo stvar, ki je bolj pomembna od tega, ker je ta razprava bila res deplasirana. Danes ste vsi o\u010ditali, ali pa ve\u010dina vas je o\u010ditala, da gospod kandidat Karel Erjavec nima podpore in da na volitvah ni imel nobenih glasov. Veste, na konstruktivni nezaupnici v prvo je bil izvoljen gospod Bajuk, ki je priletel iz druge dr\u017eave, niti stanovanja ni imel tukaj, je najprej v za\u010detku v hotelu \u017eivel. Noben Slovenec ga ni izvolil nikamor, \n \n \n \n (Nadaljevanje) noben dr\u017eavljan, pa je bil z aklamacijo izvoljen, dobil je potrebne glasove in bil je predsednik vlade. Zakaj takrat niste rekli, da ta \u010dlovek nima podpore od Slovencev? Ne boste verjeli? Eden najbolj\u0161ih predsednikov vlad dr. Janez Drnov\u0161ek ni imel enega glasu na volitvah tukaj, da postane predsednik vlade, ampak je v prvo dobil na konstruktivni nezaupnici in potem dolgo \u010dasa vladal in tudi naredil kaj dobrega. Kje ste sedaj ti junaki, ki govorite o tem, da bi moral imeti nekdo neko podporo predhodno najprej na volitvah, potem pa lahko postane predsednik vlade? Dajte imeti enake vatle za vse kandidate, ne samo za na\u0161e tako, za va\u0161e druga\u010de. \n Tisto, kar je pa pomembno pri tej celi zgodbi, ko pravite ja, res nas je malo presenetilo, je rekla kolegica Monika, nas je malo presenetil ta drugi val, ampak v opravi\u010dilo, saj je vse dr\u017eave presenetilo. Oprostite, virus je presenetil cel svet. Enim se je to zgodilo v prvem valu, in tistim, ki se je v prvem valu zgodilo jim je prej za opravi\u010diti kot tistim, ki se jim je zgodilo to v drugem valu, ker mi smo v prvem valu \u017ee vedeli kaj vse nas \u010daka. Brez zamere, kolegica Monika, spali ste tri mesece. Spali, ni\u010d niste naredili. Hodili ste na dopust in mislili ste, da bo vsega konec in da smo iz glavnega ven. Sedaj pa fakti, da ne bomo govorili spet nekaj na prazno, tako kot nekateri radi o\u010ditate. Strokovna skupina strokovnjakov, ki ste jih vi imenovali, ne mi, na\u0161e ste razre\u0161ili, je seveda svoje povedala zelo jasno \u017ee 9. junija 2020, da se stvar zaostruje in da je treba dolo\u010dene stvari premakniti. Opozarjali so na vzpostavitev rde\u010dih con. Ni\u010d se ni zgodilo. Popolnoma ni\u010d! Mesec junij, julij, \u0161ele konec avgusta je opozoril minister Gantar, da je potrebno nekako sodelovati pri vzpostavitvi z regionalnimi koordinatorji, da bi seveda postavili nekako pomo\u010d za domove za vzpostavitev rde\u010dih con izven teh domov. To je bil prvi korak, ki se je sploh naredil. \u0160e veselo se je hodilo na dopuste. Predsednik hrva\u0161ke vlade, predsednik slovenske vlade sta se dobivala, pa nekaj menila, pa pogovarjala, ampak meja se pa ni zaprla, ker so govorili, da je treba po\u010dakati julij in avgust, da se bodo Slovenci spo\u010dili in nabrali vse kar se da na Hrva\u0161kem kar se ti\u010de virusa. To se je delalo. Pa pojdimo na fakte naprej. 28. 9. je minister za delo obiskal Litijo in Dom\u017eale na svojem delovnem obisku in zelo jasno naglas povedal, nobenih dodatnih ukrepov ne bo, zadostujejo ukrepi iz meseca maja. Samo 14 dni kasneje, 12. oktobra, je na sestanku strokovne skupine nalo\u017ei v bistvu in zaprosi Ministrstvo za zdravje, da se naredijo novi ukrepi pri tako imenovanem merjenju temperature in predlagalo je obvezno testiranje vseh zaposlenih v domovih. Kaj se je zgodilo? Ni\u010d se ni zgodilo. Ta vlada ni sprejela ni\u010d, ker je spala, ker je \u010dakala. In ne meni govoriti, da se je to vsem zgodilo. Kdo to razkriva? Zapisniki, ki so javno dostopni in objavljeni strokovne skupine in se to\u010dno ve kdo je kaj predlagal. Ta vlada je \u0161e sanjala ne vem o \u010dem, mogo\u010de \u0161e o tem, kako je treba pospraviti bazene na Hrva\u0161kem, pa po\u010distiti, pa ne vem kaj je govoril vse Kacin. O tem se je ta vlada pogovarjala. Zakaj niste, ko so predlagali obvezno testiranje za\u010deli za nabavami hitrih testov? Ne, ker ste nekaj \u010dakali. Ne vem koga ste \u010dakali. Avstrija, Slova\u0161ka, si so \u017ee imeli hitre teste. Mi jih nismo imeli. To so fakti. Potem smo pa \u010dude\u017eno decembra, v enem dnevu prakti\u010dno, naredili razpis, pa kupili fou\u0161 hitre teste, \n \n \n \n  zaradi katerih 1 mesec pa pol kasneje, spremeni Vlada ukrep, da pravzaprav u\u010dinek pozitivnega hitrega testa ni\u010d ne velja, ker se je treba potem, ga potrdit z navadnim, klasi\u010dnim testom, ki je bistveno bolj zanesljiv. Torej, ne mi govorit, da ste kaj naredil, ker niste, ker ste odgovorni. V mesecu oktobru in decembru, pardon, se opravi\u010dujem, oktober, november in december, prakti\u010dno vsak dan za 1 avtobus mrtvih ljudi. To je va\u0161a odgovornost, ki jo zdaj ho\u010dete vi nekaj zapakirat v en celofan in naredit, kako vi delate z famoznim stavkom, delamo za ljudi, nam je za ljudi. Zakaj potem ljudje umirajo? Zagotovo zaradi virusa in zagotovo bi nekdo umrl tudi zaradi tega, ker mu ne bi mogli pomagat, ampak danes sem prepri\u010dan, da bi bila ta \u0161tevilka lahko mnogo manj\u0161a, \u010de bi bili pravo\u010dasno ukrepi \u017ee mnogo prej.\n No, potem se je kaj \u0161e dogajal? 30. 10., oktobra, strokovna skupina opozori na resnost testiranja, ki bi se moglo pri\u010deti s 1. novembrom, v zapisniku jasno pi\u0161e, s 1. novembrom je potrebno za\u010det testiranje. Kdaj smo za\u010del testirat? 5 tednov kasneje, 5 tednov. To so fakti. Kaj ste delal 5 tednov, ne vem, razpis ste naredil v enem dnevu, ampak kaj ste delal teh 5 tednov? / ogla\u0161anje iz dvorane/ Jaz\u2026, meni je \u017eal, kolegica Monika, da moram vam govorit, ampak onega tam, ki bi mogel sedet, ga ni in moram nekomu to povedat, tistemu, ki je najbolj odgovoren za to.\n Veste, saj problem v tej dru\u017ebi je, kajne, \u0161e posebej pa v tej Vladi \u2013 \u0161e posebej v tej Vladi -, ker eni ne razumejo, da niso samo ministri, ampak so tudi \u010dlani Vlade in imajo dvojno funkcijo in to, \u010de si na podro\u010dju kmetijstva, \u0161e ne pomeni, da nisi odgovoren za posledice, ki se dogajajo na Ministrstvu za zdravje. In, ali veste, to je problem te dru\u017ebe, zaradi tega, ker nekateri ministri gledajo stran in re\u010dejo, glejte, jaz imam ta del okrog, jaz tole delam, jaz delam dobro, glejte, to pa, saj morate razumet, to ta Jan\u0161a, glej, to, saj je res nemogo\u010de, ampak glejte, mi delamo v okviru tistega dobro in se borimo in ne vem kaj \u0161e vse.\n Tako to ne gre, oprostite, odgovornost nosi cela Vlada. Tudi \u010de ne glasuje, je odgovoren, ker ni glasoval, ker je s tem omogo\u010dil in v bistvu se je strinjal in je za. Ta Vlada je imela ve\u010d dopisnih sej, kot pa rednih sej. Ne mi re\u010di, da minister je sploh vedel, o \u010dem glasuje. Naslednji dan je v \u010dasopisu prebral, zakaj je bil za, ki sploh ni vedel, za kaj glasuje, in se je zgrozil, pa gledal v tla, pa kot noj v pesek ti\u0161al glavo, zato, ker mu je bilo nerodno. Veste, ampak, vsi ti ministri bojo neko\u010d mogli odgovornost nosit. Saj, predsednik Vlade je zdaj, zaenkrat, \u0161e vedno minister za zdravje, kajne, ampak on je tudi minister za javno upravo, pa on je minister za ne vem kaj \u0161e vse, saj o vsem odlo\u010da on.\n Med marcem in septembrom, je naredila, in\u0161pektorat, je naredil, veste koliko nadzorov v domovih za starej\u0161e ob\u010dane, pa v bolnicah? 15 nadzorov, med marcem pa septembrom. \u0160e enkrat ponavljam, 15 nadzorov. Veste koliko nadzorov je naredil in\u0161pektorat, pa potem kasneje, med 19. in 15. oktobrom, se pravi samo v \u0161estih dneh? 141 nadzorov, na prekr\u0161kovnem podro\u010dju in zara\u010dunal 68 tiso\u010d 400 evrov. Zakaj to govorim? Ker je od tistih 15 nadzorov, ki jih je naredil od marca, pa do septembra, naredil samo 8 nadzorov od 102. domov za starej\u0161e ob\u010dane in samo en ukrep je sprejel in to v Ljutomeru. Samo en ukrep, ker so napa\u010dno peljal pokojnega iz\u2026, pri transportu, pa \u0161e ene par neumnosti in to govorim o zdravstvenem in\u0161pektoratu, ki bi mogel gledat vse ostalo. 8 oziroma preostanek, za razliko, se pravi, 8 nadzorov ali koliko, 9 nadzorov, je pa naredil v bolnicah.\n \n \n \n  Kasneje ves \u010das, vsi vemo, da je in\u0161pektorjev premalo in so se izgovarjali, da imajo premalo zaposlenih in ne vem kaj \u0161e vse, ampak kasneje so delali pa noro nadzore. To je stvar organizacije in ta in\u0161pektorat bi marsikaj pokazal zato, da bi lahko Vlada pravo\u010dasno za\u010dela ukrepat, kaj je pravzaprav narobe. Ampak nekdo je odgovoren za ta in\u0161pektorat.\n Zdaj tisto, kar je \u0161e pomembno, je predvsem to, da je v tistem \u010dasu opozarjala predsednica sindikata zdravstvo in za socialnega varstva, da so v resnici, ko so ugotovili, da gre vse narobe, konec septembra za\u010deli iskati odgovorne kdo je kriv, kdo je kriv. Danes nam je la\u017eje razumeti zakaj je Janez Jan\u0161a kar naprej kri\u010dal, da so krivi vsi drugi, samo on ne in njegova Vlada, ker so pridni, ker delajo marljivo. Danes se hvali ne vem kdo, v svoji razpravi, da je domove prvi\u010d za\u010del ta minister za delo delat in da bo ne vem kaj naredil. Oprostite, v tej dr\u017eavi smo se dogovorili, da ne bomo ve\u010d delali domov, ampak da bomo izdatno financirali s koncesijo nove domove in da bomo zdru\u017eili, v bistvu, da bodo zasebniki za\u010deli delati domove in smo dobili 14 novih domov v tem \u010dasu, ko vi pravite, da noben ni bil zgrajen. \u0160e ena dodatna la\u017e Janeza Jan\u0161e. 14 domov za starej\u0161e. Oprostite, eno je investicija v dom, drugo je pa potem financiranje tega doma. In kaj je dra\u017eje \u2013 ja, seveda je dra\u017eje financiranje tega doma. In ta koncesija, noben zasebnik v Sloveniji ne more furat doma za starej\u0161e brez koncesije, ker se mu finan\u010dno ne izpla\u010da, ker ne bo pre\u017eivel. \n Danes imamo 102 doma, 102. Zraven imamo \u0161e dva posebna varstvena vzgojna centra. In kar je pa bolj pomembno od tega je, da \u010de re\u010demo, da potrebujemo \u0161e pribli\u017eno 14 tiso\u010d, 12 tiso\u010d 300 mislim, da je \u0161e potreb, zato, da bi ta hip lahko nekako zadovoljivo zadovoljili /nerazumljivo/ potrebam po domovih, pomeni to veste koliko domov? A je kdo izra\u010dunal? \u010ce imamo normativ 150 postelj, to pomeni 81 novih domov. Pa ne ta Vlada, pa ne naslednja, pa deset naslednjih ne bo toliko domov mogla zgraditi. Zato smo se odlo\u010dili pred desetimi leti, da je treba nekaj drugega narediti, ker druga\u010de bomo imeli najve\u010d domov na \u0161tevilo prebivalcev oziroma dr\u017eavljanov dr\u017eave v svetu. Treba je dolgotrajno oskrbo spremenit in jo jasno definirati. Pa kaj vi res vsi \u017eivite v iluziji, da vsi ho\u010dejo v dom \u017eivet? Eni bi radi bili doma, eni bi radi bili v manj\u0161ih skupnostih. To je tisto, kar \u010dakam od tega ministra, da bo prinesel na dan in da se bomo za\u010deli pogovarjat, ne pa investicija v dom. Ja \u017ee prav, \u010de misli, da bo naredil, ampak s tistim enim domom ne bomo naredili ni\u010d. Potrebe in problemi bodo ostali in zato ta Vlada dela non stop narobe, zaradi tega ker izhaja iz nekih drugih konceptov, ki jih pa ta dr\u017eava nikoli ni posvojila, niti ni sprejela nobene strategije v tej smeri na tak\u0161en na\u010din, kot jo vi zdaj vodite. Zagotovo ne in to \u0161tevilke govorijo.\n O privatizaciji, ko je govorila kolegica Eva Irgl, oprostite, prerastli smo \u017ee te otro\u0161ke norice pa o\u0161pice pa ne vem kaj \u0161e vse, ko govorite o tem, da bi radi \u0161li v socializem. Nih\u010de si ne predstavlja v tej dvorani, da bi rad imel tlele socializem in nehajte zganjat neke pravljice za otroke. Tu domi\u0161ljija ne pozna nobene meja. \n /ogla\u0161anje iz klopi/ \n A lahko do konca povem? Je pa dejstvo, da moramo pa za\u0161\u010dititi javni interes. To je pa nekaj drugega, dragi moji. Vsaka dr\u017eava se odlo\u010di kaj je njej v javnem interesu. In tisto, kar je v javnem interesu, seveda mora dr\u017eava imeti kontrolo na tak\u0161en ali druga\u010den na\u010din. In to je bistvena razlika od tistega, kar seveda mi govorimo. \u00bbEtikiranje\u00ab, kolegica Monika, posameznikov za neke samozvane, samooklicane in ne vem kaj \u0161e vse. No, to, kolegica Monika, je pa najmanj, kar sem od tebe pri\u010dakoval. Glede na to, da si \u010dlovek po merilih nekih vrednot, \n \n \n \n   nekih norm, spodobna gospa, kr\u0161\u010dansko vzgojena si ne zaslu\u017ei tak\u0161nega na\u010dina komuniciranja v tej dvorani. In isto\u010dasno klicati na nek dialog. To jaz razumem, da po\u010dne Janez Jan\u0161a, ker to po\u010dne \u017ee 30 let \u2013 zavaja, la\u017ee in okoli prina\u0161a ljudi. Dela se finega, lepega, prijaznega, gospoda, ki je uglajen in ne vem kaj \u0161e vse. Preberite si njegove Tweete. Jaz bolj nizkotnih, nesramnih in podle komunikacije nisem videl \u0161e od nobenega predsednika vlade, razen kak\u0161nega Trumpa in kak\u0161ne samozvane oklicane dr\u017eave, kjer obstaja nek avtokrat, ki se mu je zme\u0161alo in odpeljalo do konca. Potem pride pa spet sem in dr\u017ei rokice skupaj, oprostite, pa te fasade mi ve\u010d ne kupimo. In tudi ljudje je ve\u010d ne kupijo, ker jo vidijo \u017ee na ve\u010d kilometrov na dale\u010d. In temu seveda se je treba obraniti. \n In oprostite, jaz danes vam povem, Janez Jan\u0161a je nevaren za slovensko dru\u017ebo. Nevaren. Zaradi tega, ker je prej rekel, da on ne, da dela drugo republiko, ampak brani prvo republiko. Ta republika nikoli ni bila ustvarjena po njegovem merilu, to je problem. In veste, kje on to dokazuje? S kr\u0161enjem ustave, s kr\u0161enjem \u010dlovekovih pravic, s kr\u0161enjem o tem, da je takoj prva stvar, ki se je zgodila, ko je postal predsednik vlade, je za\u010del najprej ru\u0161iti represivni organ. Ne pa\u0161ejo mu to\u017eilci, ne pa\u0161e mu direktor NPU-ja. Zakaj? Zaradi tega, ker je treba hitro pogledati, kaj pravzaprav ta NPU preiskuje. Tebe, kolegica Monika, pa res prosim, ne postani drugi Horvat. Horvat se je enkrat \u017ee zlagal in izmislil in se mu je dokazalo, da to ni res, zdaj pa ti ponavlja\u0161 neko zgodbo, \u010deprav je nisi razvila do te to\u010dke. Ampak to so fakti. Dejstvo je, da ko prenehamo verjeti v organe, ki so z ustavo in z na\u0161im dru\u017ebenim dogovorom in redom postavljeni, in jih za\u010dnemo razkrajati in preformirati, pomeni to nek drug na\u010din \u017eivljenja. In oprostite, to je tisto, kar Janez Jan\u0161a \u017eeli - za\u010detek neke nove ere po njegovi meri. Vsi govorite o normah, ampak, oprostite, va\u0161a norma in moja norma se lahko razlikuje. A dopustimo v tej Sloveniji razli\u010dnost? Jo spo\u0161tujemo, to razli\u010dnost? Oprostite, ne, \u010de mi nekdo, celo predsednik vlade, re\u010de, da me\u010demo stran denar na Metelkovi 6. Saj sploh pojma nima, kaj je na Metelkovi 6. A sploh ve, koliko ljudi tja hodi? Kdo izvaja programe? Kak\u0161ni programi so kateremu, marsikomu \u017ee pomagali? Marsikdo, generacije, ki sploh danes ve\u010d niso na Metelkovi 6, pa so odrasli na Metelkovi 6, marsikdo od teh ljudi danes zaseda celo pomembne polo\u017eaje in dela korist tej dru\u017ebi. \u0160e ve\u010d, on jih ozna\u010di, da trosijo in nosijo virus naokoli. Veste, mene ni\u010d ne boli, dokler to meni Janez Jan\u0161a samo meni govori, ker jaz se mu znam upreti. In mu znam povedati, da tudi la\u017ee \u2013 ker to po\u010dne konstantno. Ampak da to po\u010dne z dr\u017eavljani, kar tako, samo zaradi tega, ker je na poziciji mo\u010di \u2013 grozljivo. \n Brali smo v medijih, kam se pretaka denar v stranki SDS in njim podobnim in blizu in kam vse, pravzaprav iz Mad\u017earske mo\u010den vpliv, ki pravzaprav bi se rad raz\u0161iril v slovenskem prostoru na podro\u010dje gospodarstva, na podro\u010dje ban\u010dni\u0161tva, na podro\u010dje medijev, na podro\u010dje prometa. Oprostite, jaz, na glas vam povem, ne \u017eelim imeti mad\u017earskega vpliva v slovenskem prostoru. In tukaj govorimo o javnem interesu. In ko bomo enkrat izgubili tudi ban\u010dni sistem na tem podro\u010dju, saj veste, kaj ho\u010dejo Mad\u017eari \u2013 vpliv v bankah. In tisti, ki ima vpliv v bankah, ima tudi denar in vpliva na razvoj. In ko vpliva\u0161 na razvoj, obvladuje\u0161 ljudi. In ko obvladuje\u0161 ljudi, ima\u0161 v rokah vse. In to je nevarno po\u010detje \u2013 to\u010dno te vlade, nobene druge. Ta vlada to omogo\u010da kar naprej. \n \n \u0160Z) \u2013 15.35\n \n  Monika vnaprej se opravi\u010dujem, \u010de sem bil kje mogo\u010de preoster z vami. Ampak a veste v ko\u010dni fazi govorim tudi v imenu ljudeh in v\u010dasih je treba ne samo povedati, ker veste demokracija ni to, da pove\u0161 kar ho\u010de\u0161, ampak mora\u0161 na koncu tudi odgovarjat za to, kar pove\u0161 in jaz si to upam odgovarjati.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 59,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213058,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Branko Simonovi\u010d",
        "district": [20],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije",
          "classification": "pg",
          "acronym": "DeSUS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 9
        },
        "type": "mp",
        "id": 87,
        "gov_id": "P345",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa.\n Repliko ima Monika Gregor\u010di\u010d, prijavila se je kot prva. Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 60,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213059,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Monika Gregor\u010di\u010d",
        "district": [24],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Stranka modernega centra",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SMC",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 5
        },
        "type": "mp",
        "id": 35,
        "gov_id": "P314",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Ja, hvala podpredsednik.\n Zdaj kolega Jani me je v ve\u010d segmentih, jaz mislim narobe razumel, ni\u010d mu pa ne zamerim njegove ostrine, nenazadnje bila sva celo strankarska kolega, saj se dobro poznava, poznava tudi razmi\u0161ljanje drug drugih. Razumem pa, da je razburjen, ker sem njihovi koaliciji KUL nekako nastavila ogledalo. Ne bom se pa spu\u0161\u010dala v dodatna pojasnila, zaradi ker imam premalo \u010dasa in moram ga pustiti \u0161e ostalim kolegom iz poslanske.\n Hvala.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 61,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213060,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Branko Simonovi\u010d",
        "district": [20],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije",
          "classification": "pg",
          "acronym": "DeSUS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 9
        },
        "type": "mp",
        "id": 87,
        "gov_id": "P345",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa.\n Ja repliko ima tudi Lidija Divjak Mirnik. Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 62,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213061,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Lidija Divjak Mirnik",
        "district": [51],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 30,
        "gov_id": "P332",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa.\n Jaz repliciram gospe Moniki Gregor\u010di\u010d na tisto, kar je prej govorila, ker kolegica o\u010ditno ni najbolje razumela tam, ko sem govorila o tem kje LM\u0160 nikoli ne bo sodelovala. Govorila pa je o nekih govoricah na hodnikih, o tem da je Marjan \u0160arec \u017eelel preklicati svojo odstopno izjavo in to je pa\u010d treba povedati, da je to navadna la\u017e. Ker za LM\u0160 odstop pomeni odstop. Vam bom navedla tudi dokaz za to mojo trdite, to je odstop poslanca zaradi sendvi\u010da. Minister te vlade pa je pisno, zdaj \u010de je pismeno ne vem, vsekakor pa pisno nepreklicno odstopil, pa je \u0161e vedno tukaj.\n Hvala.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 63,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213062,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Branko Simonovi\u010d",
        "district": [20],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije",
          "classification": "pg",
          "acronym": "DeSUS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 9
        },
        "type": "mp",
        "id": 87,
        "gov_id": "P345",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa.\n Besedo ima kandidat za predsednika vlade Karel Viktor Erjavec. Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 64,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213063,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Karel Viktor Erjavec",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "classification": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 162,
        "gov_id": "G009",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Ja, hvala lepa za besedo.\n Tudi jaz bi dal nekaj pojasnil, glede na to, da sem bil izzvan s strani poslanke Monike Gregor\u010di\u010d. Tudi jaz bi si \u017eelel \u017eiveti v normalni dr\u017eavi, zato sem tudi pristal v to kandidaturo in jo bom tudi \u010dastno nosil. Kak\u0161en bo izid bo tako ali od vas odvisno kak\u0161no dr\u017eavo \u017eelite, kak\u0161no Slovenijo, kak\u0161no prihodnost. Zagotovo pa si ne \u017eelim dr\u017eave, ko se zjutraj zbudi\u0161 in vidi\u0161 na svojih vratih napis podgana. To gotovo ni tista dr\u017eava, ki si jo \u017eelimo. Ne eni, ne drugi, ne desni pol, ne levi pol, ne sredina. Ampak \u017eelimo si dr\u017eavo, kjer bo vsakemu neko perspektivo. In zato besede, ki so izre\u010dene v Dr\u017eavnem zboru, ki so izre\u010dene v politiki, ki so izre\u010dene preko Twitterja in drugih sredstev, imajo posebno te\u017eo. Jaz sem prepri\u010dan, da tisti, ki je napisal podgano ali pa zdaj zadnji premier na Ro\u017eniku, kjer imamo sliko predsednika Nove Slovenije, da so to predvsem posledica tega, da ta nestrpen govor, ta \u017ealjivost spodbuja ljudi, da tudi sami taki postanejo. Zato je zelo pomembno kak\u0161en vzor mi dajemo v tem Dr\u017eavnem zboru, kak\u0161en vzor daje aktualni predsednik vlade, kak\u0161en vzor dajejo posamezne politi\u010dne stranke in ne se potem sprenevedati, \u010de ljudje tako napa\u010dno odreagirajo, tako kot ne bi smeli. Tudi moram re\u010di, da kot kandidat za mandatarja ne razumem, \u010de smo zdaj odprli ob\u010dinske meje, \u0161olarji gredo v \u0161olo, hvala bogu, \u010das je \u017ee bil, eno leto so bili \u0161olarji, dijaki, \u0161tudentje doma. Vpra\u0161ajmo se kaj to pomeni za njihov socialni razvoj, za njihovo izobrazbo, za njihovo mladost, za kaj vse so bili prikraj\u0161ani. \n Vidim da nekateri ste zavzdihnili, ker sem rekel eno leto. Poglejte, od marca naprej, vmes so \u0161e nekaj hodili, potem so bile letne po\u010ditnice, v jeseni pa prakti\u010dno ni bilo pravega pouka. Pa ne mislim se jaz tukaj prerekati ali je eno leto, ali je deset mesecev, vsak mesec, vsak teden, vsak dan kadar so \u0161olarji doma, dijaki, \n \n \n \n  \u0161tudentje je odve\u010d, je preve\u010d. In, recimo, zakaj imamo \u0161e vedno policijsko uro? Jaz bi razumel v Parizu, da ima\u0161 policijsko uro, ker se dogaja no\u010dno \u017eivljenje. Pa kaj je lahko v Naklem? Zakaj je tam policijska ura? Ali pa v Ljubljani, zakaj policijska ura? Kajne, in to ljudje \u010dutijo kot nek pritisk, kot nek poseg v njihovo svobo\u0161\u010dino, pa \u010deprav je v skladu z zakonom, ampak je ta ukrep potreben, nujen? Ni. In \u010de bi ta Vlada poslu\u0161ala stroko, vemo, kaj so povedali strokovnjaki s tega podro\u010dja, da ta policijska ura nima nobenega u\u010dinka, te omejitve med ob\u010dinami nimajo pravega u\u010dinka, mi smo majhna dr\u017eava, dr\u017eava ene regije, bi lahko rekel, \u010de primerjam s Francijo, Italijo, \u0160panijo in o\u010ditno ljudje dobivajo en neza\u017eelen ob\u010dutek, da se tukaj \u017eeli vzpostavit neko avtoritarnost, kjer se iz enega mesta odlo\u010da o tem, kak ose bo odvijalo \u017eivljenje, kdaj bojo vrtci odprti, kdaj bodo zaprti, pa potem za en dan odpremo smu\u010di\u0161\u010da, naslednji dan zapremo in podobno, pri tem je pa najve\u010dji absurd, da sama Vlada teh ukrepov ne spo\u0161tuje, zlasti ministre. Videli smo, kako so se sprehajali po ju\u017eni meji, vidimo, kako se odpirajo kak\u0161ne taverne, vidimo, kako nekdo gre kontrolirat hrva\u0161ko mejno policijo, in kak\u0161en vtis naj imajo ljudje?\n In, \u010de nadaljujem, glede Rusije, ves \u010das to tudi poslu\u0161am. / nerazumljivo/ 7 let sem bil zunanji minister, ampak jaz sem vedno skrbel za uravnote\u017eene odnose. Zakaj? Zato ker slovensko gospodarstvo je tudi odvisno od ruskega trga in verjetno ni treba posebej razlagat, zakaj smo imeli pa\u010d te odnose tako razvite. Pa\u010d sem bil sopredsedujo\u010di me\u0161ane gospodarskega komisije, med Slovenijo in Rusko federacijo in tam je bil obi\u010daj, da se dvakrat na leto sre\u010damo, enkrat v Sloveniji, enkrat v Rusijo in vedno so sodelovale tudi gospodarske delegacije in vi veste, da nekatera klju\u010dna podjetja v Sloveniji, ki zaposlujejo nekaj tiso\u010d ljudi, tukaj ne gre za nekaj 10, 50, recimo Krko naj omenim, pa \u0161e kak\u0161na druga podjetja, pa jih ne bom, zato, da ne bo mi RTV o\u010dital, da promoviramo kak\u0161no blagovno znamko, in to je bil edin moment. Verjemite pa, da bi tudi lahko imel zelo dobre odnose tudi z Zdru\u017eenimi dr\u017eavami Amerike in tudi sem jih imel. Z vsemi dr\u017eavnimi sekretarji smo imeli zelo dobre odprte odnose, vendar za kaj ve\u010d, \u010de si hotel uradno sre\u010danje, je vedno moral bit vmes tudi nek ve\u010dji posel. Ali je to \u0161lo za nabavo, ne vem, voja\u0161ke opreme ali kak\u0161ne druge opreme, mogo\u010de, recimo, \u010de bi pospe\u0161il izgradnjo drugega bloka in \u010de bi Ameri\u010dani bili tisti, ki naj bi ta drugi del, drugi blok izgradil, sem prepri\u010dan, da bi, ma ne samo zunanji minister, tudi predsednik Vlade, tudi predsednik Republike, tudi minister za infrastrukturo, vsi ministri bi bili zelo dobrodo\u0161li. To smo videl v primeru, ko je \u0161lo za to tehnologijo 5G. Kako je pri\u0161el hiter dr\u017eavni sekretar, Mike Pompeo? Mislite, da je pri\u0161el zato, ker je tukaj zdaj nova Vlada, desnosredinska in so vriskal v ZDA, da sedaj imamo pa Vlado, ki ima podobne vrednote. Ne, preprosto, \u0161lo je za posel.\n Glede arbitra\u017ee, \u0161e enkrat, poglejte, vi veste, da smo imel ljudski referendum okoli arbitra\u017ee, da je ta bil zelo tesen. SDS, Nova Slovenija, ni uspela prepri\u010dat na\u0161ih ljudi, da arbitra\u017eni postopek ni dobra re\u0161itev, ampak ljudje so \u017eelel re\u0161itev in odlo\u010dil so se, da bomo to re\u0161eval preko arbitra\u017ee in ko je pri\u0161lo do neke pomanjkljivosti v samem postopku, nedovoljena komunikacija med arbitrom in pa poobla\u0161\u010denko, se je \u017eelel ta \n \n \n \n   postopek izni\u010diti. In \u017ealostno je to, da recimo del slovenske politike bi bilo zelo zadovoljno, da arbitra\u017eno sodi\u0161\u010de bi reklo to je pa tak\u0161na kr\u0161itev, da arbitra\u017eni postopek ustavimo in ga ni ve\u010d. Ampak mi smo skupaj s pravniki, z uglednimi svetovnimi pravniki pod vodstvom Alena Peleja, uspeli prepri\u010dati arbitra\u017eno sodi\u0161\u010de v Haagu. Jaz sem tam nastopal v angle\u0161\u010dini, \u010deprav vedno poslu\u0161am, kako je \u0161ibka moja angle\u0161\u010dina, in prepri\u010dal, da se nadljuje ta postopek, da kr\u0161itev ni tak\u0161ne narave, da bi bilo treba razveljaviti arbitra\u017eo. In kaj je rezultat tega arbitra\u017enega postopka? Da imamo prvi\u010d en mednarodni pravni akt, ki dolo\u010da, kje je meja med Slovenijo in Hrva\u0161ko, zlasti na morju, in na kak\u0161en na\u010din ima Slovenija odprt dostop do morja. In mene samo skrbi glede na to, da sedaj pa ni ve\u010d tako kot v mojih \u010dasih, ko sem kak\u0161no stvar povedal tudi zato, da sem ustavil hrva\u0161ke apetite, ker ves \u010das je bil ta pritisk s strani Hrva\u0161ke, da ta zadeva nebi uspela, in je bilo treba se v\u010dasih v javnosti oglasiti, ker so lansirali tudi neto\u010dne in neresni\u010dne informacije, je pa\u010d ta vlada se odlo\u010dila za tiho diplomacijo. In spo\u0161tujem, tudi to je eden od in\u0161trumentov pri zunanji politiki, ampak bojim se, da se ne bo to zgodilo, da smo ostali samo tiho in da se bomo pod nosom obrisali kar se ti\u010de dostopa do odprtega morja. Ker drugega dokumenta veljavnega nimamo, tako kot je arbitra\u017ena odlo\u010dba. In \u010de meni ne verjamete, pa vpra\u0161ajte predsednika republike, ki je o\u010de te arbitra\u017ee, ki je naklonjen va\u0161i vladi. Prepri\u010dan sem, da vas ne bo dezinformiral, ampak da vam bo povedal, zakaj je arbitra\u017ena odlo\u010dba pomemben dokument, \u010de \u017eelimo kdaj urediti mejo med Slovenijo in Hrva\u0161ko.\n Glede nabave medicinske opreme v spomladanskem \u010dasu. Poglejte, jaz se s tem nisem nikdar ukvarjal. Nobene izjave nisem dal, razen pa\u010d komentarja Ra\u010dunskega sodi\u0161\u010da. To pa zlasti zato, ker imam lastno izku\u0161njo. Za minorno zadevo sem bil razre\u0161en v tem Dr\u017eavnem zboru kot minister za okolje in prostor. Zaradi kant, bom kar tako preprosto povedal. Tukaj pa poglejte to, kar vemo, kar smo lahko videli na Tar\u010di, kaj je bilo tam vse povedano, kaj smo lahko sli\u0161ali po telefonskem pogovoru, se pa bojim, da ne gre za tako minorno zadevo. In lahko predpostavim, da bo zelo te\u017eko Ra\u010dunsko sodi\u0161\u010de, pa no\u010dem prejudicirati, ampak reklo, da postopki spomladi glede nabave mask in pa respiratorjev so pa odli\u010dni, transparentni, sto-procentni. Jaz v to glede na mojo lastno izku\u0161njo pa\u010d preprosto ne verjamem. Ampak se ne vtikam v to zadevo, ker me tudi ne zanima, ker to bo stvar postopkov organov. Vemo, da je KPK, mislim, proti osem uradnih oseb spro\u017eilo 21 postopkov, verjetno bo \u0161e kaj iz tega. In \u010de bodo vsi opro\u0161\u010deni, pa tudi prav. Poglejte, tudi jaz sem bil opro\u0161\u010den v zadevi Patria, ki ste jo vi ponovno omenili. Tam sem jaz pa\u010d dokazal svojo nedol\u017enost. \u0160e enkrat pa ponavljam, nikdar nebi te pogodbe podpisal, \u010de bi vedel to, kar danes vem. Pa tudi s tem ni ni\u010d narobe.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 65,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213064,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Branko Simonovi\u010d",
        "district": [20],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije",
          "classification": "pg",
          "acronym": "DeSUS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 9
        },
        "type": "mp",
        "id": 87,
        "gov_id": "P345",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa.\n Besedo ima Miha Kordi\u0161. Pripravi naj se Rudi Medved.\n Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 66,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213065,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Miha Kordi\u0161",
        "district": [8, 9],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Levica",
          "classification": "pg",
          "acronym": "Levica",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 6
        },
        "type": "mp",
        "id": 56,
        "gov_id": "P262",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala za besedo, predsedujo\u010di.\n Poslanci Levice v tem Dr\u017eavnem zboru sedimo z mandatom in s programom socialisti\u010dne prenove dru\u017ebe, tranzicije v demokrati\u010dni ekolo\u0161ki socializem. Pa vendarle nas v zadnjem \u010dasu verjetno niste sli\u0161ali kaj prida govoriti o solidarnem gospodarstvu in o dru\u017ebeni tranziciji v podnebno pravi\u010dnost. Zaradi tega, ker se moramo neprestano, iz dneva v dan ukvarjati \n \n \n \n  s tem, kar po\u010dne Vlada Janeza Jan\u0161e in iz dneva v dan gre iz slabega na slab\u0161e, iz dneva v dan se dela \u0161koda. Posledica je to, da smo v vrhu po \u0161tevilu smrti v svetu zaradi epidemije covida-19. Levji dele\u017e teh smrti, ki se gibljejo med 3 in 4 tiso\u010d v absolutni \u0161tevilki, lahko pripi\u0161emo situaciji v domovih starej\u0161ih ob\u010danov. Te smrti niso, recimo temu naravna posledica epidemije covida-19. Neposredno so povezani z ravnanjem oziroma odsotnostjo ravnanja Vlade Janeza Jan\u0161e.\n V Levici smo \u017ee v prvem valu opozarjali, prosili, rotili, predlagali, da se obolele starostnike v domovih starej\u0161ih vendarle prestavi v dislocirane oddelke oziroma tam, kjer je prostor v bolni\u0161nicah, da se jim priskrbi bolni\u0161ni\u010dno oskrbo. To ni zrastlo na na\u0161emu zeljniku, na\u0161e pobude so bile povezane s hotenjem in potrebami skupnosti socialno varstvenih zavodov in delovnih kolektivov medicinskih sester, bolni\u010darje in ostalih, ki v teh domovih delajo. Pa so bile vse na\u0161e pobude, pro\u0161nje in opozorila bob ob steno. Nato je pri\u0161lo poletje, Vlada Janeza Jan\u0161e je delala stran, \u010deprav nas je prakti\u010dno delno opozarjala, da naj se pa vendarle pripravimo na drugi val, da se pripravimo tako, kot se ona sama ni. In nato je tragi\u010den davek v \u0161tevilu smrti v domovih starej\u0161ih ob\u010danov za\u010del zares rasti, pa \u0161e kar nismo dobili dislociranih oddelkov, dokler nismo bili globoko v epidemiji. \n Te smrti so bile izogibne, tem smrtim bi se lahko odrekli, \u010de bi nas na Vladi vendarle poslu\u0161ali, pa nas niso \u017eeleli ali pa so bili nesposobni izpeljati osnovno vzpostavitev dislociranih oddelkov, enako kot so bili in so o\u010ditno \u0161e vedno nesposobni izpeljati osnovno ra\u010dunovodsko operacijo, da se pravo\u010dasno domovom starej\u0161im ob\u010danov naka\u017ee sredstva, potrebna za izpla\u010dilo dodatkov za zaposlene. \u017de po prvemu valu so ta sredstva ve\u010d mesecev zamujala, nedvomno je trenutno situacija enaka. Se je Vlada Janeza Jan\u0161e raje ukvarjala s tem, kako zaposlenim v zdravstvu ne dvigniti minimalne pla\u010de, kot s tem, kako jih primerno nadgraditi.\n Hvala.\n \n PODPREDSEDNIK BRANKO SIMONOVI\u010c: Hvala lepa.\n Besedo ima Rudi Medved, pripravi naj se Jure Ferjan.\n Izvolite.\n \n RUDI MEDVED (PS LM\u0160): Hvala podpredsednik. \n 11. januar letos, leta 2021 bi bil lahko sicer eden \u010disto navaden mrzel zimski dan v razmerah epidemije, ampak ni bil tak navaden dan. Bil je to dan, ki nekako simbolizira delovanje te Vlade, zaradi \u010desar mnogo dr\u017eavljank in dr\u017eavljanov Slovenije ne samo da pri\u010dakuje, ampak tudi terja njen odhod. \n \u0160e posebej \u017ealosten je bil ta 11. januar, saj smo presegli nek tragi\u010den mejnik, 3 tiso\u010d smrti zaradi epidemije. No, zdaj smo prakti\u010dno \u017ee na novem, \u0161e bolj tragi\u010dnem mejniku, 4 tiso\u010d smrti. In ves ta \u010das epidemije smo do\u017eivljali s strani Vlade, vladajo\u010de koalicije eno samo obto\u017eevanje, podcenjevanje, zmerjanje dr\u017eavljanov, politike, medijev, kdo izmed nas je bolj kriv za te tragi\u010dne \u0161tevilke. Tukaj danes se je veliko govorilo o sovra\u0161tvu, pa tudi da smo klovni pa junaki Disneyjevih risank, ampak predvsem se nam podpornikom koalicije KUL opoziciji o\u010dita sovra\u0161tvo. Ampak glejte, kaj je izraz sovra\u0161tva. \n Mar ni to, kar pi\u0161e va\u0161 predsednik Vlade, va\u0161 predsednik Vlade, na primer \u00bbpodivjana koalicija KUL za \u0161irjenje virusa zlorablja otroke\u00ab. Kaj je to drugega, kot popoln izraz sovra\u0161tva in \u0161e ve\u010d, \u0161e ve\u010d, celo zloraba otrok v politi\u010dne namene. Ampak gre, zna iti \u0161e dlje predsednik Vlade in tudi zelo, zelo zmanipulirati, ne samo zmerjati, ampak tudi zmanipulirati in.\n \n \n \n  In zapi\u0161e, aktivisti koalicije KUL in novinarke RTV Slovenija so organizirali zbiranje po vseh Sloveniji in po 13 dneh je ve\u010d oku\u017eb kot pred tednom dni, ne. Celo tako dale\u010d gre, da predsednik vlade, ki je trenutno \u0161e zdravstveni minister, on bo pa \u017ee vedel, kaj je z inkubacijsko dobo, in zmanipulira inkubacijsko dobo virusa. Raztegne jo, ne vem, na 13 dni. Samo zato, da najde krivce. Samo zato, da najde krivce. In ves \u010das mu gre pravzaprav samo za to in seveda, ne, \u017eivi, napaja se s tem \u010dustvom. No, zdaj, \u010de ne napi\u0161e on, pa njegova televizija potem s pridom retwitta. In seveda, opozicija in mediji so odlo\u010dilno prispevali k razrastu bolezni. \u0160ar\u010deva LM\u0160 se bo zapisala v zgodovino kot destruktivna sila za \u0161irjenje virusa. \n Vidite, to je brezsramno, brezsramno izkori\u0161\u010danje epidemije za obra\u010dunavanje z opozicijo, mediji, nevladnimi organizacijami, pravzaprav z narodom. Saj, so bili krivci tudi po zidanicah in ne vem kdo \u0161e vse. Potem jih je pa po\u010dasi zmanjkalo, vem, se spomnim enega twita, ki ga je predsednik vlade napisal. Zjutraj je vpra\u0161al, kdo bo pa danes glavni krivec za oku\u017ebe, in potem se je seveda usulo kot neka nagradna igra. Vidite, to je brezsramno izkori\u0161\u010danje epidemije. \n Ampak \u010de se vrnem na 11. januar. Kaj je 11. januarja, na ta zna\u010dilen dan delovanja slovenske vlade, po\u010del predsednik vlade? Ukvarjal se je z re\u0161evanjem problema ukinitve Twitter ra\u010duna Donalda Trumpa. To mu je bila tisti dan glavna preokupacija. Je pa res, da je ta vlada 11. januarja dobila tudi kak\u0161no zau\u0161nico. Kak\u0161no doma pa kak\u0161no iz tujine. Iz Bruslja na primer zaradi financiranja Slovenske tiskovne agencije. Ustavno sodi\u0161\u010de pa je prav na ta dan, 11. januarja, udarilo po prstih samopa\u0161nega obrambnega ministra in zadr\u017ealo izvajanje njegovega izsiljenega zakona o investicijah v vojsko. Kaj je seveda do\u017eivelo Ustavno sodi\u0161\u010de? Napad z o\u010ditki predsednika vlade, da se vpleta v boj proti epidemiji in zavira nakup transportnega letala, s katerim bomo bojda vozili cepivo. Torej, delovanje pravne dr\u017eave je za predsednika vlade pa\u010d neka nepotrebna motnja, tako kot je za notranjega ministra, ki je nepreklicno odstopil, pa je \u0161e tu. Policijska stavka, za\u010deta prav 11. januarja, prilo\u017enost, da si je skozi razdor znotraj policije zaradi objave pla\u010d skorajda dokon\u010dno podredil represivni aparat. In ta dan je okoljski minister na tiho prakti\u010dno dokon\u010dno izklju\u010dil okoljevarstvenike iz okoljskih postopkov. \n Ta mozaik tega 11. januarja zaokro\u017ea izguba polo\u017eaja neke sodnice, ki si je drznila kritizirati Janeza Jan\u0161o, mislim, da nekje na Facebooku, no, ampak ko \u017ee \u010dlovek misli, da globlje pa ne bo \u0161lo, pa stranka SDS na \u010delu bolni\u0161nice, dan kasneje sicer, da sem to\u010den, ne 11. januarja, postavi \u010dloveka v Slovenj Gradcu, torej ustanove, ki re\u0161uje \u017eivljenja, ustanove, ki re\u0161uje \u017eivljenja, postavi \u010dloveka, ki po dru\u017ebenih omre\u017ejih pi\u0161e primitivizme, kakr\u0161nih ni po zidovih strani\u0161\u010d \u017eelezni\u0161kih postaj in \u017eeli ljudem smrt. Predstojnik ustanove, ki naj bi re\u0161evala \u017eivljenja, \u017eeli ljudem smrt. In jaz sem to navedel samo nekaj drobcev iz enega samega dneva mandata te vlade. In dan je enak dnevu. In takih dni je, zdaj \u010de sem prav pre\u0161tel, \u017ee 339, preve\u010d. Preve\u010d. In v politiki ni \n \n \n \n  prostora za sovra\u0161tvo in politike ne sme sovra\u017eiti, ampak poglejte, kako zagrenjen in poln sovra\u0161tva mora biti \u010dlovek, politik, da svoje politi\u010dne tekmece, on jih ima seveda za sovra\u017enike ozna\u010di za pogrebce. V teh za Slovenijo tako tragi\u010dnih \u010dasih, ko govorimo o tiso\u010dih smrti zaradi epidemije on opleta s pogrebci. \u017dalostno, res \u017ealostno. Epidemijo bomo kljub davku \u017ee nekako obvladali, ampak kako se bomo zoperstavili tej epidemiji strahu, sovra\u0161tva, ki jo je zasejala ta oblast. To se spra\u0161ujem, kako se bom zoperstavili. Samo na en na\u010din je to mogo\u010de, da ta Vlada odide in da se vrnemo, te\u017eko bo, ampak da se vrnemo nazaj v normalnost, ker stvari so toliko zavo\u017eene, da bo tudi ta vrnitev v normalnost te\u017eka. In tisti, ki vse to vidi, tisti, ki vse to vidi in razume to sovra\u0161tvo, mr\u017enjo, ki se preko predsednika Vlade pravzaprav prena\u0161a na vso Vlado in na del slovenske politike, tisti, ki ti razume in \u010duti, res ne more imeti popolnoma nobenih te\u017eav pri podpori nezaupnici tej Vladi.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 67,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213066,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Branko Simonovi\u010d",
        "district": [20],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije",
          "classification": "pg",
          "acronym": "DeSUS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 9
        },
        "type": "mp",
        "id": 87,
        "gov_id": "P345",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa. \n Besedo ima Jure Ferjan, pripravi naj se Tadeja \u0160u\u0161tar. \n Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 68,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213067,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jure Ferjan",
        "district": [],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 1086,
        "gov_id": "P365",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Gospod podpredsednik hvala za besedo. Spo\u0161tovane, spo\u0161tovani.\n Eden izmed elementov, ki jih ima opozicija na voljo je konstruktivna nezaupnica. Ali je to po\u010detje, ki smo mu pri\u010da v zadnjih mesecih v \u010dasu epidemije dr\u017eavotvorno ali destruktivno prepu\u0161\u010dam vsakemu posamezniku v presojo. Sedaj pa k praznim o\u010ditkom v tem KUL dokumentu. Prvi\u010d, pravite kr\u0161itev temeljnih na\u010del ustavne ureditve. Ker slika pove ve\u010d kot tiso\u010d besed in tudi v tem primeru je tako si poglejmo to va\u0161o govorico sovra\u017enega govora oziroma govorico sovra\u0161tva - to je tisto, kar po\u010dnete; danes sem nekako razbral tudi v dosedanji razpravi, da se je marsikdo nekako malo nazaj potegnil, kot da bi vedeli, kaj vse ste narobe v preteklosti naredili. Poglejte si kak\u0161na je govorica sovra\u0161tva, ki jo zganjate. In veste tisti, spo\u0161tovane in spo\u0161tovani, ki ru\u0161ite Vlado, ki ru\u0161ite ukrepe in ki ru\u0161ite s tem seveda tudi javno zdravje. To je govorica sovra\u0161tva, ki jo zganjate. In tako pomagate Vladi z zajezitvijo epidemije, ravno nasprotno, brez maske. Danes je gospod M\u00f6derndorfer delil nasvete, a sam je tisti, ki je problematiziral no\u0161enje mask in tako dalje. Toliko o integriteti, toliko o deljenju nasvetov bi lahko rekli. Slovenski mediji, nekateri jim pravite neodvisni, o tem poro\u010dajo, celo podpihujejo, spodbujajo, slovensko sodstvo pravi, ah to ni ni\u010d takega, pa\u010d svoboda govora, pa grozijo, grozijo poslankam in poslancem, grozijo ministrom in ministricam in grozijo predsedniku Vlade, celo s smrtjo grozijo. Prej je gospod Erjavec dejal, da je to surovo, primitivno, neprijazno. Ja to\u010dno tako, surovo, primitivno, neprijazno, samo naslovnik je bil napa\u010den, komur je usmeril te besede. Spo\u0161tovane in spo\u0161tovani med tem, ko vi ru\u0161ite ta Vlada dela, gradi in kar je najbolj pomembno pomaga ljudem. \n Drugi\u010d oziroma \u0161e preden nadaljujem, \u0161e to ne smemo pozabiti. Gospod Erjavec je danes dejal, da so to splo\u0161no sprejete vrednote, to so splo\u0161ne sprejete vrednote o\u010ditno KUL-a. \u0160e ve\u010d, gospod \u0160arec nekdanji predsednik Vlade je pa dejal, nismo \u0161e porabili vsega. Torej niste \u0161e porabili vsega. Kaj pa sledi(?), je to gro\u017enja, je to opozorilo ali je to oboje? \n Drugi\u010d, ugled Slovenije v Evropski uniji, v svetu. Polna usta so vas jedrnih dr\u017eav. Jaz osebno sicer dam ve\u010d na zgled in pa dejanja kot na besede, tako da poglejmo dejanja gospoda Erjavca, ko je bil minister za zunanje zadeve, sre\u010danje z zunanjim ministrom Rusije, zunanjim ministrom Tur\u010dije, zunanjim ministrom Kosova. Ja, spo\u0161tovani, trenutna zunanja politika, ki jo izvaja dr. \n \n \n \n (Nadaljevanje) An\u017ee Logar pa je odmik od teh va\u0161ih jedrnih dr\u017eav Evrope. To pa je res. Poglejte si aktivnosti dr. Logarja v manj kot enem letu. Med drugim tudi sre\u010danje z dr\u017eavnim sekretarjem Zdru\u017eenih dr\u017eav Amerike, francoskim zunanjim ministrom, nem\u0161kim zunanjim ministrom, po letu 2007 tudi bilateralno sre\u010danje z italijanskim zunanjim ministrom in \u0161e bi lahko na\u0161teval. Poudaril pa bom dejstvo, da je predsednik vlade Janez Jan\u0161a s svojim znanjem, izku\u0161njami in nenazadnje tudi seveda pobudo dosegel, da se je 27 dr\u017eav \u010dlanic poenotilo glede pomo\u010di po pandemiji Covid-19 te\u017ekih tiso\u010d 800 milijard. Od tega je za Slovenijo gospod Jan\u0161a izpogajal zgodovinskih 10 milijard evrov in pol. Spo\u0161tovane in spo\u0161tovani! Med tem ko vi ru\u0161ite, ta vlada gradi. In ta vlada postavlja na\u0161o dr\u017eavo ponovno na tako imenovan diplomatski zemljevid. \n Tretji\u010d. Epidemija Covid-19 glede zdravstva, ta vlada je v primerjavi s prvim valom pove\u010dala kapacitete v zdravstvu za desetkrat. Jaz ne bom govoril o pu\u0161ki v koruzi, o skoku v prazen bazen in tudi o praznih skladi\u0161\u010dih ne, ki jih je pustila vlada v kateri ste bili tudi vi, gospod Erjavec. S podatki pa manipulirate, to tako \u017ee vemo. Smo osmo najstarej\u0161e prebivalstvo na svetu. In ko govorimo o stopnji umrljivosti med tistimi, ki so zboleli za kovid, je Slovenija med najni\u017ejimi v Evropi, kar pomeni, da slovenski zdravstveni sistem ni pokleknil, kljub temu, da ni najbolj\u0161i v Evropi, v Evropski uniji, ampak deluje relativno dobro. \n Osem protikorona paketov je sprejela ta vladna koalicija na pobudo vlade. Osem protikorona paketov, ki so tako po \u0161tevilu upravi\u010dencev, kot po ve\u010d milijardni finan\u010dni te\u017ei eni izmed najbolj\u0161ih v Evropski uniji, v svetu. Kar je najbolj pomembno, ukrepi delujejo. Pomagali smo ljudem, pomagali smo gospodarstvu. In tudi \u010de smo se v tem \u010dasu zadol\u017eili smo se zadol\u017eili po bistveno bolj ugodnih obrestnih merah in denar smo dali ljudem, denar smo dali gospodarstvu. In ne, tako kot je prej govorila spo\u0161tovana gospa Alenka Bratu\u0161ek, ko je \u0161el denar v banke in dolo\u010denim previlegirancem. In kar je danes neposredno povezano s tem, kar se pogovarjamo, kaj je ta vlada v manj kot enem letu naredila za upokojence. Ve\u010d kot 300 tiso\u010d upokojencev z najni\u017ejimi pokojninami je dobilo dva solidarnostna dodatka v skupni vi\u0161ini 260 evrov oziroma 460 evrov oziroma 600 evrov. Pri\u0161lo je do izredne uskladitve pokojnin v vi\u0161ini 2 % in redne uskladitve pokojnin v vi\u0161ini 3,2 %. Upokojenci so dobili tudi turisti\u010dni vav\u010der v vi\u0161ini 200 evrov vnov\u010dljiv do konca teko\u010dega leta in \u0161e bi lahko na\u0161teval. In vi, gospod Karl Viktor Erjavec, kljub temu, da ste dali zavezo, pa ne nam, svojim \u010dlanom, svojim poslance, svoji stranki, da ne boste \u0161li iz te vlade, ki dela dobro, ki dela tudi za upokojence, pa ste postavili zahtevo, ultimat Desus mora iz vladne koalicije. Zato gospod Karl Viktor Erjavec, vi lahko govorite kar ho\u010dete, ampak jaz vam ne verjamem. Vi pravite, da ste pri\u0161li Desus konsolidirati, tudi va\u0161i \u010dlani pravijo, da ste pri\u0161li Desus, ne bom rekel, ker vsi dobro vemo in ne bom\u2026 \n Ste pa, zanimivo, danes povedali kar nekaj besed, ampak vsebine pa ni\u010d. 20 minut vam je ostalo, pa niste ni\u010d o vsebini povedali. Ste se pa pohvalili, tako kot ste se pred zadnjimi dr\u017eavnozborskimi volitvami, da ne boste sodelovali z drugimi, s tistimi, ki morda malce druga\u010de mislijo kot vi. S tem ste se pa pohvalili. In volivci so vas 2018 nagradili oziroma kaznovali, prejeli ste 394 glasov, gospod Erjavec. In ko govorimo o zaupanju, spo\u0161tovani gospod Karl Viktor Erjavec, midva sva kandidirala v istem volilnem okraju. Prva volilna enota, 7 volilni okraj ob\u010dine Tr\u017ei\u010d, jaz prvi\u010d, vi kot dolgoletni aktualni minister in dolgoletni predsednik parlamentarne stranke. In vi ste prejeli tiso\u010d 396 glasov manj kot jaz oziroma 20,99 odstotnih to\u010dk manj kot jaz. \n Dovolite mi medklic, nekaj mesecev pozneje so bile \u0161e lokalne volitve. Takrat je na\u0161a lista dobila tiso\u010d 109 glasov. Vi gospod Erjavec 394. \u0160e en medklic. Moja \u017eena je dobila 3 tiso\u010d 955 glasov ve\u010d kot vi, gospod Erjavec. Skupaj torej 4 tiso\u010d 349 glasov. Kaj bi vse vi hoteli biti, \u010de bi imel toliko glasov. Pa na tem mestu, lepo prosim, spo\u0161tovani KUL-ovci, moja \u017eena je sicer zelo kul, samo ne je jutri klicati, da bi bila va\u0161a nova kandidatka za mandatarko, ker za KUL pa ni, velja? In \u0161e en medklic, aktualni predsednik vlade gospod Janez Jan\u0161a je dobil 7 tiso\u010d 20 glasov, gospod Karl Erjavec 394. Torej, \n \n \n \n  aktualni predsednik Vlade je dobil skoraj osemnajstkrat ve\u010d glasov volivk in volivcev, kot Karl Erjavec. In \u010de ste, gospod Erjavec, \u0161e nedolgo nazaj \u0161li iz politike, morda celo z dvignjeno glavo, prvi\u010d, tokrat, kar po\u010dnete s tem tragikomi\u010dnim sme\u0161enjem samega sebe, mislim, da va\u0161o vnovi\u010dno slovo iz slovenske politike, ki bo po mojem prepri\u010danju relativno kmalu, bo nekoliko druga\u010dno in bo s sklonjeno glavo, ampak, to je va\u0161 problem.\n Spo\u0161tovane in spo\u0161tovani, glede na povedano, to zame ni konstruktivna nezaupnica, temve\u010d nekonstruktivna \u00bbbrezupnica\u00ab, farsa, kajti vi ru\u0161ite, ta Vlada, pod vodstvom Janeza Jan\u0161e pa gradi. Zato se veselim dana\u0161njega glasovanja in veselim se, da bo Vlada Republike Slovenije, pod vodstvom Janeza Jan\u0161e, nadaljevala s svojim delom v dobro ljudi, v dobro na\u0161e dr\u017eave, v dobro vseh dr\u017eavljank in dr\u017eavljanov na\u0161e lepe domovine, Slovenije.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 69,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213068,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Tina Heferle",
        "district": [47],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 38,
        "gov_id": "P328",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Repliko ima gospod Robert Pav\u0161i\u010d.\n Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 70,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213069,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Robert Pav\u0161i\u010d",
        "district": [41],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 74,
        "gov_id": "P325",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Najlep\u0161a hvala.\n No, ko sem govoril o zmogljivostih in o ustreznosti raznorazne opreme, je verjetno kolega Ferjan presli\u0161al oziroma ni razumel nekaterih dejstev. \u010ce ti vzame\u0161 enim bolnikom in da\u0161 to drugim, potem nisi ni\u010d pove\u010dal, si samo \u00bbprekanaliziral\u00ab in \u010de kupi\u0161 neustrezno, mogo\u010de tudi nepotrebno medicinsko opremo, kot so bili \u00bbpredihovalniki\u00ab, enako velja tudi za za\u0161\u010ditne maske iz toaletnega papirja, potem nisi naredil kaj dosti, razen tega, da si pomagal svojim poslovnim prijateljem. Denar si si sposodil, ne vemo \u0161e, kam je \u0161el, to bodo odlo\u010dili preiskovalci in o teh praznih skladi\u0161\u010dih je pa po\u010dasi \u017ee dovolj, pa kako je bilo, plan z, potem do konca leta treba napolnit.\n Vam ni popolnoma ni\u010d jasno o tem, kako deluje Zavod za blagovne rezerve. Deluje na osnovi petletnega plana, ki velja 5 let in deluje na osnovi enoletnega plana, ki se vsaki\u010d spreminja in velja do konca leta. To, kar ste si pa na koncu privo\u0161\u010dili, kolega Ferjan, pa je predvsem, glede va\u0161e mladosti, nedostojno s kulturnega stali\u0161\u010da, posmehljivo, zani\u010dljivo in popolnoma zanemarja tisto medgeneracijsko kulturno dru\u017ebo, ki bi jo moral imet vsak mladostnik v tej dr\u017eavi, sploh do starej\u0161ih ljudi, ne glede na to, ali sedi v tej dvorani ali pa kje drugje, in poka\u017eite mi prosim, pod kateri tisti grafit sem se jaz podpisal, \u010de mi ga \u017ee tako me\u010dete v obraz. Predvsem pa si preberite Slovar slovenskega knji\u017enega jezika, kaj je \u00bbjan\u0161izem\u00ab, z malo za\u010detnico in kaj je \u00bbJan\u0161a\u00ab, z veliko za\u010detnico.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 71,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213070,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Tina Heferle",
        "district": [47],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 38,
        "gov_id": "P328",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa.\n Gospod \u010cernigoj, \u010de imate kak\u0161ne te\u017eave, se lahko oglasite k postopkovnemu predlogu ali\u2026? / ogla\u0161anje iz dvorane/ \u2026Ker se ves \u010das obra\u010date. \u010ce ima kdorkoli te\u017eave, naj se javi k postopkovnemu predlogu, prosim, jaz vas ne sli\u0161im takole, ko vpijete en \u010dez drugega.\n \u010ce dovolite, nadaljujemo z razpravo. / ogla\u0161anje iz dvorane/\n Gospod Ferjan, ja, saj sem vas \u010dakala, pa se tudi niste odzval.\n Postopkovni predlog, izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 72,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213071,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jure Ferjan",
        "district": [],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 1086,
        "gov_id": "P365",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Gospa podpredsednica, najlep\u0161a hvala za besedo.\n Jaz bi vas prosil, da gospoda, na\u0161ega kolega poslanca, opozorite, da to ni bila replika in, poglejte, jaz ne vem, kje vi razberete male, velike za\u010detnice, to je o\u010ditno govorica sovra\u0161tva, katero zagovarja KUL.\n Hvala lepa.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 73,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213072,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Tina Heferle",
        "district": [47],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 38,
        "gov_id": "P328",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Gospod Ferjan, va\u0161 postopkovni predlog je bil po mojem mnenju nepotreben, ker je pa\u010d replika bila v skladu s Poslovnikom. Poslanec je ocenil, da je bil narobe razumljen v svoji razpravi in vam je pa\u010d pojasnil tisto, kar je ocenil, da je treba pojasnit dodatno.\n Nadaljujemo z razpravo. Gospa Tadeja \u0160u\u0161tar ima besedo, pripravi pa se, kot naslednji, mag. Dejan \u017didan.\n Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 74,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213073,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Tadeja \u0160u\u0161tar",
        "district": [46],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Nova Slovenija - Kr\u0161\u010danski demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "NSi",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 7
        },
        "type": "mp",
        "id": 769,
        "gov_id": "P359",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala za besedo.\n Ta Vlada dela dobro in ima toliko dose\u017ekov, da \u010de bi ob na\u0161tevanju vseh \u017eeleli govoriti, tako kot opozicija, kot koalicija, bi zmanjkalo \u010dasa. Vendar pa si ta opozicija zatiska o\u010di in teh dose\u017ekov no\u010de videti.\n Kolega Jani M\u00f6derndorfer je prej, malo prej, kolegico Moniko Gregor\u010di\u010d, po\u0161iljal na drug konec Dr\u017eavnega zbora, lahko pa bi iz svojih bogatih izku\u0161enj povedal, kako je, ko se po\u017evi\u017ega\u0161 na svoje volivce in \n \n \n \n  zamenja\u0161 stranko. V\u010dasih je kolega Jani M\u00f6derndorfer ministru Gantarju nasprotoval, ker je bil pa\u010d \u010dlan te Vlade. Danes, ko je gospod Gantar na isti strani, kot va\u0161 kandidat za predsednika Vlade, pa verjamem, da boste z veseljem podprli nakup hitrih testov Majbert Pharm. Jih je pa\u010d odobril minister iz stranke, iz katere prihaja va\u0161 kandidat za predsednika Vlade, ki je vmes zamenjal ekipo. Verjamem, da vam glede na va\u0161e bogate izku\u0161nje pri politi\u010dnih prestopih ne bo te\u017eko razumeti te situacije. \n Minister za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti, Janez Cigler Kraj je ob nastopu mandata izpostavil svoje prioritete ministrovana in to so celostna oskrba za starej\u0161e, odziven trg dela in pa pregleden sistem socialnih in dru\u017einskih transferjev. Prva prioriteta je bila zagotovitev ustrezne skrbi za starej\u0161e. Minister je od prvega dne mandata dejavno vklju\u010den v pripravo ustreznih ukrepov in nadzor nad njihovim izvajanjem. Je v neposrednem stiku z vodstvi in varovanci domov za starej\u0161e in je tudi prvi resorni minister, ki je po ve\u010d desetletjih obiskal nekatere zavode in domove za starej\u0161e.\n Problematika oskrbe starej\u0161ih se samo v \u010dasu na\u0161ega ministra Janeza Ciglerja Kralja namenja petkrat ve\u010d sredstev javnih in evropskih, kot katerekoli druge Vlade od leta 2008 naprej, kar je lepo prikazano na tem grafu. Za dnevne centre in za\u010dasne namestitve starej\u0161ih, ki se bodo gradili po vsej Sloveniji, je na podlagi javnega razpisa namenjenih 21 milijonov in pol evrov. Zaklju\u010dena bo energetska sanacija predotrajanih dveh domov za starej\u0161e v vrednosti 850 tiso\u010d evrov, kar je skoraj trikrat toliko, kot se je denimo namenilo za DSO-je v letu 2016.\n Zaradi pove\u010danih potreb po domskem varstvu starej\u0161ih je ministrstvo pospe\u0161ilo aktivnosti za zagotovitev dodatnih kapacitet v domovih za starej\u0161e s podelitvijo koncesij. Zunaj je javni razpis za podelitev koncesij za okvirno tiso\u010d 100 mest. klju\u010dni cilj je \u010dim hitreje zagotoviti dodatne kapacitete v domovih za starej\u0161e zaradi pove\u010danih potreb po domskem varstvu. Skupaj s starimi koncesijami bo Ministrstvo za delo skupaj z Ministrstvom za zdravje zagotovilo tiso\u010d 280 koncesij. Koncesija se mora za\u010deti izvajati do 31. 12. 2022 in se bo podelila za dolo\u010den \u010das, za obdobje 40 let z mo\u017enostjo podalj\u0161anja. Za gradnjo petih novih domov za starej\u0161e in dokon\u010danje dveh domov obstoje\u010dih je zagotovljenih skupaj 30 milijonov evrov v sprejetem prora\u010dunu Republike Slovenije. Ministrstvo za delo je zagotovilo 26 milijonov evrov za dodatne zaposlitve v socialno varstvenih zavodih, sredstva za izpad dohodka domov zaradi praznih postelj, povrnjena sredstva za obvezno za\u0161\u010ditno opremo, kakor tudi za vzpostavitev zunanje rde\u010de cone ter izpla\u010dilo dodatkov zaposlenim. \n Iz naslova vseh ukrepov PKP, je v letih 2020 in 2021 skupaj zagotovljenih ve\u010d kot 56 milijonov evrov. Ni treba posebej poudarjati, da je kadrovska in prostorska podhranjenost posledica dolgotrajnega zanemarjanja tega resorja pri nas. Vsega se sicer ne da popraviti v enem letu, se pa lahko stanje izbolj\u0161uje in to dela ta Vlada in tej Vladi popolnoma zaupam.\n Hvala.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 75,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213074,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Tina Heferle",
        "district": [47],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 38,
        "gov_id": "P328",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa.\n Naslednji razpravljavec je mag. Dejan \u017didan, pripravi pa se mag. Du\u0161an Verbi\u010d.\n Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 76,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213075,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Dejan \u017didan",
        "district": [36],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 104,
        "gov_id": "P211",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala gospa podpredsednica. Spo\u0161tovane poslanke, spo\u0161tovani poslanci, ostali prisotni, dr\u017eavljanke, dr\u017eavljani, lepo pozdravljeni!\n Jaz ne bom govoril o drugih, tudi ne mislim o drugih govoriti grdo, kar se danes tu tako rado izrablja. Bom pa povedal zakaj bom sam glasoval za konstruktivno nezaupnico. Prvo vpra\u0161anje je seveda vpra\u0161anje, sklop vpra\u0161anj, ki so namenjeni Karlu Erjavcu. Prvi\u010d, a je Karel Erjavec idealni kandidat? Odgovor je \u2013 ni, zato ker idealni ljudje ne obstajajo. Drugo vpra\u0161anje je, ali je Karel Erjavec primeren in pa dosti kompetenten, da bi vodil slovensko Vlado. Odgovor je \u2013 je. Je dovolj kompetenten in bi znal voditi slovensko Vlado. In seveda tretje vpra\u0161anje, ki je bistveno \u2013 a bi bil bolj\u0161i, enak ali slab\u0161i predsednik kot trenutni predsednik Vlade. Tudi tukaj je odgovor povsem jasen. Bil bi bistveno bolj\u0161i predsednik Vlade, kakor je sedanji. Torej s tem o Karlu Erjavcu.\n Naslednje vpra\u0161anje; mi se danes kar naprej pogovarjamo o pomo\u010di ljudem, gospodarstvu, dru\u017ebi s PKP-ju. Pa je tak grdi ob\u010dutek ves \u010das prisoten. \n \n \n \n  Smo dali denar. Ni\u010d niste dali. Zadol\u017eili ste na\u0161e vnuke, na\u0161e pravnuke in verjetno tudi prapravnuke in tisto, kar je \u0161e bolj pomembno, zadol\u017eili ste jih to\u010dno enkrat bolj, v relativnih odstotkih govorim, kako je povpre\u010dje Evropske unije, da so u\u010dinki slab\u0161i, da gospodarstvo te\u017eje pride do jamstvene sheme, da nekatere skupine enostavno izlo\u010dite ali jim razlo\u017eite, da so drugorazredne. Jaz ne vem ali naj prosim na kolenih, da boste razumeli, da \u0161tudentje, ki \u0161tudirajo v tujini niso drugo razredni \u0161tudentje. Dal sem pobudo, dajte v isto raven kot slovenske \u0161tudente, pa ste jih poni\u017eali. Slovenskim ste dali 300 evrov, na\u0161im slovenskim, ki \u0161tudirajo v Slovenijo 300, slovenskim, ki \u0161tudirajo v tujini pa 150. Ampak to so vse na\u0161i \u0161tudentje, pa ni jih tako mnogo, 2700 mislim, da jih je. Torej ne govorite, da dajete denar, zadol\u017eujete na\u0161e otroke, vnuke, pravnuke in tako naprej. S tem, da se jaz strinjam z intervencionisti\u010dnimi ukrepi, ampak morajo biti transparentni, u\u010dinkoviti in delujo\u010di. Zakaj je pa danes vpra\u0161anje pomembno ve\u010dje, bolj bistveno kot vpra\u0161anje Karla Erjavca. To, kar se danes spo\u0161tovane in spo\u0161tovani spra\u0161ujemo je, kak\u0161no smer razvoja slovenske dru\u017ebe \u017eelimo. Ali je to smer avtokratskega razvoja? Ali je to smer, ker v bistvu razen enega nih\u010de ne sme imeti svojega mnenja? Ali pa je to smer pluralne dru\u017ebe, kjer so manj\u0161ine tisto, kar bogati na\u0161o dru\u017ebo, kjer so razli\u010dno misle\u010di tisti, ki bogatijo na\u0161o dru\u017ebo, ne pa preganjani in osramo\u010deni. Spra\u0161ujemo se tudi o tem, ali je smer na\u0161e dru\u017eba tista, kjer bo nekdo, ki misli druga\u010de, ki mogo\u010de ni na isti politi\u010dni strani dele\u017een la\u017ei, podtikanj, medijskega uni\u010devanja. Moj odgovor je no\u010dem tak\u0161nega razvoja dru\u017ebe. In \u010de pogledamo naprej, sama borba s COVID-19 je pokazala, kam pripelje vladanje, ki temelji na podrejanju stroke, gro\u017enjah, slabih zgledih in napa\u010dnih odlo\u010ditvah. Pripelje do groze, pripelje do strahot. Zato \u017eelim druga\u010dno dru\u017ebo. Dru\u017ebo, ki daje zgled, voditelje, ki ne nastopajo, kakor da so sami nosilci vse pameti, ker takih ljudi enostavno ni, ki prisluhnejo, se tudi opravi\u010dijo in so tudi pripravljeni sodelovati. Nisem vseved in ne bom ugibal ali bomo danes dobili dovolj glasov ali ne. Tudi nisem tak\u0161en pesimist, \u010de danes ne bomo dobili dovolj glasov, da bom govoril o koncu Slovenije. Poglejte, \u0161e dobro leto in bodo volitve tukaj. Ampak vsak od nas, ki bo danes pritisnil na gumb, se odlo\u010da v svojem imenu, se odlo\u010da po Ustavi in bo nosilec svoje osebne odgovornosti. In moja odlo\u010ditev je, da ho\u010dem druga\u010dno Slovenijo. Zato podpiram in se tudi zahvaljujem gospodu Karlu Erjavcu, ker je v imenu druga\u010dne Slovenije bil pripravljen nastaviti svoj hrbet in je danes dele\u017een pljuvanj, ki si jih ne kot \u010dlovek in tudi kot politik ne zaslu\u017ei. Hvala.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 77,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213076,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Tina Heferle",
        "district": [47],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 38,
        "gov_id": "P328",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa. \n Naslednji je na vrsti mag. Du\u0161an Verbi\u010d. Pripravi pa se gospa Violeta Tomi\u0107. \n Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 78,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213077,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Du\u0161an Verbi\u010d",
        "district": [18],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Stranka modernega centra",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SMC",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 5
        },
        "type": "mp",
        "id": 771,
        "gov_id": "P296",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa za besedo podpredsednica. Lep pozdrav prisotnim. \n Uvodna predstavitev kandidata za predsednika Vlade in dosedanja razprava po moji oceni je odraz stanja, da ima Republika Slovenija \u0161ibko demokrati\u010dno tradicijo in kulturo. V treh desetletjih se izkazuje, da strankarske politike niso sposobne ali pa no\u010dejo v pomembnih \u010dasih stopiti korak nazaj in svojo aktivnost in energijo usmeriti v tako imenovane temelje vsake dr\u017eave in to je dru\u017ebena odgovornost ter dr\u017eavotvornost. Zato s tem vezi se samo po sebi res postavlja vpra\u0161anje, koliko \u010dasa ali let bo \u0161e poteklo ali potrebno, da bodo politi\u010dne stranke v Republiki Sloveniji svoje cilje podredile tudi lastni dr\u017eavi. Zaupanje v vodenje dr\u017eave je ena \n \n \u0160Z) \u2013 16.25\n \n  od temeljnih sporo\u010dil vodstev strank, ki so zdru\u017eene pod tem tako imenovanim KUL-om. Kot poslanca pa se me je tudi pozivalo, da naj presodim pred odlo\u010ditvijo o glasovanju ali sem se izneveril volivcem, ki so me izvolili v ta Dr\u017eavni zbor. Odgovor v zvezi s tem zadnjim bom v svoji razpravi podal tudi v nadaljevanju. Ampak sam se ne slepim. Cilj vsebine dana\u0161nje izredne seje je preprosto prevzeti izvr\u0161ilno vejo oblasti in na ministrstvih zaposliti svojo strankarsko \u010dlanstvo. To je bistvo, zaradi tega to poudarjam in ta konstruktivna nezaupnica je v tem okviru tudi nastavljena. Ne veliko skrbi za demokracijo, za Republiko Slovenijo, da ne bom govoril o dr\u017eavljanov in dr\u017eavljank. Vrsto let so se nakopi\u010dile slabosti, ki so ve\u010dinoma odraz dolgoletnega slabega opravljanja dr\u017eave. Pa bom konkreten. Zanemarjanje zdravstvenega sistema in skrbi za ostarele. Odlaganje pokojninske reforme, da ne bom govoril kadrovskega pusto\u0161enja po javnem sektorju in podjetij v dr\u017eavi lasti. \u0160e posebno bi izpostavil pa naslednje, kar je zelo zna\u010dilno, izrazito strankarska fevdalizacija ministrstev in delitev politi\u010dnega plena. To je tudi okvir katerega sam gledal na dana\u0161njo sejo. Zakaj je moje tako razmi\u0161ljanje? Kandidat za predsednika vlade in v javnosti omenjena imena potencialnih ministrstev nazorno ka\u017eejo naslednje, zgolj z dvema besedama, \u017ee videno in tudi poznano. Menim, da Slovenci in Slovenke nismo tako hitro pozabljivi narod ali pa morda. \n Je pa spomin na vezano upravljanje z dr\u017eavo pred dobrim letom, menim da je \u0161e kar prisoten, pa morda \u010de re\u010dem tudi malce nazaj. Pa bom navedel samo nekaj primerov. Politi\u010dna stranka, ki vseskozi promovira socialo, se je vrsto let mo\u010dno zapletala v dvomljive posle pri upravljanju z dr\u017eavnim premo\u017eenjem. V teh dneh smo v Dr\u017eavnem zboru obravnavali revizijsko poro\u010dilo Ra\u010dunskega sodi\u0161\u010da o odlo\u010ditvah v letu 2013, vezano na dokapitalizacijo bank v dr\u017eavni lasti in ra\u010dun, ki je bil izstavljen dobrih pet milijard evrov, je preprosto bil na davkopla\u010devalce. Pred dobrim letom smo do\u017eiveli nepri\u010dakovani odstop predsednika vlade, ki je nato pozival na volitve in to v \u010dasu prihoda epidemije covid-19 in to ob popolni nepripravljenosti dr\u017eave in dr\u017eavljanov in na ta \u0161e danes prisoten smrtonosni virus. Zdaj pa tisti odgovor, ki sem ga uvodoma tudi omenil. V javnosti je bilo velikokrat izre\u010deno, da sem svoje volivce izneveril oziroma razo\u010daral. Ja, priznam. Res sem jim razo\u010daral, vendar to se je \u017ee zgodilo v \u010dasu levo sredinske vlade. Volivcem sem obljubljal predvsem naslednje, bolj\u0161e delovanje pravne dr\u017eave, u\u010dinkovitej\u0161i pregon kriminala, zlasti gospodarskega, uvedba in ve\u010dje aktivnosti na podro\u010dju trajnostnega razvoja dr\u017eave in kro\u017enega gospodarstva, da ne bom govoril dru\u017ebeno odgovornost politike. \n Kaj bistveno od navedenega se je pa v zadnjih \u0161estih letih zgodilo? Bore malo, bore malo. Zato sem se tudi pred letom dni odlo\u010dil, da bo pa mogo\u010de z novo \n \n \n \n   politi\u010dno koalicijo morda la\u017eje dose\u010di kake spremembe.\n Hvala za pozornost.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 79,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213078,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Tina Heferle",
        "district": [47],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 38,
        "gov_id": "P328",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa.\n Naslednja ima besedo gospa Violeta Tomi\u0107, pripravi se gospod Boris Doblekar.\n Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 80,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213079,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Violeta Tomi\u0107",
        "district": [13],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Levica",
          "classification": "pg",
          "acronym": "Levica",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 6
        },
        "type": "mp",
        "id": 97,
        "gov_id": "P289",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala za besedo, predsedujo\u010da.\n Janez Jan\u0161a je izjemno \u0161kodljiv za Slovenijo. To je dejstvo. Vsakih 10 let se mu v 30-ih letih samostojne Slovenije uspe nekako prebiti in preriniti na oblast, naredi \u0161kode, kolikor jo more. Potem vmes pa v opoziciji je destruktiven, lobira, kadruje, zbira denar in tudi sumljive zaveznike in seveda posluje z gotovino. Klju\u010d do vsega tega je mati vseh afer, to je oro\u017earska afera, v kateri si je s preprodajo oro\u017eja teritorialne obrambe zagotovil nesluteno politi\u010dno in finan\u010dno prednost pred ostalimi strankami. \n Zato je podpora njegovi politiki podpora avtoritarnosti, neenakosti, populizmu, manipulacijam, cenzuri, \u0161irjenju strahu, manipulativnosti. Je podpora razkolu, je podpora policijski dr\u017eave, nespo\u0161tovanju in diskretizaciji stroke in vseh druga\u010de misle\u010dih. Podpora njegovi vladi je tudi uni\u010denje prihodnosti na\u0161ih otrok in njihovih otrok. Je podpora genocidu nad starej\u0161imi v domovih starej\u0161ih ob\u010danov. Je podpora uni\u010denju kulture in neodvisnih medijev, podpora je uni\u010deni zunanji podobi Slovenije, tudi na\u0161e mednarodne kredibilnosti. Podpora njegovi vladi je podpora tvitera\u0161ki politiki, koruptivnim praksam in organizaciji Slovenije in predvsem oddaljevanju od vsega, kar smo v teh 30-ih letih gradili. Mi smo danes tu, da Sloveniji vrnemo normalnost, strokovnost, strpnost, pravi\u010dnost in mir in okoli tega smo se zdru\u017eili. Seveda sli\u0161ali smo ogromno \u017ealitev, najprej s strani predsednika vlade in potem njegovih poslancev, ki se u\u010dijo od njega. Ogromno \u017ealitev, podcenjevalnih odnosov do opozicijskih poslancev. Smo, pa\u010d mi projiciramo, mi nagajamo, mi smo cirkus - zanimivo je gledati, kako opisujejo sebe in s prstom ka\u017eejo na nas. Sli\u0161ali smo tudi, da to po\u010dnemo zaradi nekega medijskega pompa, pa ravno Jan\u0161a TV Nova24 neposredno prena\u0161a - lepo vas vse pozdravljam, gledalce Nove24 - z dvemi komentatorji, ker se bojijo, da dr\u017eavljani ne bodo sami razumeli, kaj danes sli\u0161ijo, in potrebujejo kar dva komentatorja v studiu. Vsaka \u010dast, lepo pozdravljeni. \n Skratka danes vsak izmed 90-ih poslancev, ki sedi tukaj, nosi zgodovinsko odgovornost za vse, kar se bo zgodilo jutri. Ampak spo\u0161tovane kolegice in kolegi, jutri zna biti zelo prepozno.\n Hvala lepa.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 81,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213080,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Tina Heferle",
        "district": [47],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 38,
        "gov_id": "P328",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa.\n Naslednji ima besedo gospod Boris Doblekar, pripravi pa se gospod Alja\u017e Kova\u010di\u010d.\n Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 82,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213081,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Boris Doblekar",
        "district": [56],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 31,
        "gov_id": "P306",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala za besedo. Spo\u0161tovane poslanke, poslanci, dr\u017eavljanke in dr\u017eavljani. \n Koalicija sovra\u0161tva vlo\u017eila destruktivno brezupnico. Ekstremna radikalna levica hlasta po oblasti. Aktualna koalicija gradi, KUL koalicija ru\u0161i. Pa poglejmo, za kaj danes zapravljamo \u010das in davkopla\u010devalski denar. Dobro leto dni je od znamenitega meta pu\u0161ke v koruzo, ko ste za\u010dutili, da ne boste kos nalogi ob prihodu epidemije. Torej sko\u010dili ste z barke in v celotnem \u010dasu trdega, odgovornega in u\u010dinkovitega dela aktualne vlade v dobro ljudi in gospodarstva le nagajali. Sedaj, ko je ve\u010dino zahtevnega dela v najte\u017ejih \u010dasih v zgodovini Slovenije opravljenega, bi vi radi splezali nazaj in prevzeli krmilo z novim mandatarjem, ki ste ga po trago-komi\u010dnem iskanju z lu\u010djo pri belem dnevu potegnili dobesedno iz petne \u017eile. Po obupnih neuspelih poskusih z Damijanom ste na\u0161li nekoga, ki je na zadnjih volitvah prejel nekaj \u010dez 300 glasov in klofuto ter jasno sporo\u010dilo ljudi, da nima njihove podpore. Ko se je zapletla v svojem fajonizmu va\u0161a prva nesojena mandatarka, ki ste jo povzdigovali v mandatarko takoj po zau\u0161nici \u017didanu in prevzemu stranke biv\u0161e partije, sedanje SD, ste se po njeno pod lokom ustavne koalicije na\u0161le po ve\u010dini ekstremno leve in leve politi\u010dne stranke. Dve, ki imata korenine globoko v prej\u0161njem totalitarnem krvavem socialisti\u010den sistemu, ena v Zvezi komunistov, druga v ZSMS, in\n \n \n \n  dve stranki, imenovani kar po novih obrazih, ki so jih za dnevnopoliti\u010dne potrebe lansirali strici iz ozadja ter globoka dr\u017eava in katerih oba, oba vodje slovita po ru\u0161enju vlad in metanju pu\u0161k v koruzo. Po va\u0161ih neprestanih degutantnih napadih, sprevr\u017eenih la\u017eeh, spodbujanju \u0161iritve oku\u017eb, izkori\u0161\u010danju epidemij v politi\u010dne namene, imate od va\u0161e lanske kapitulacije dalje zgolj en in edini cilj, ru\u0161itev vlade. Radi bi nazaj na oblast, ki pa ji niste kos, kot ste \u017ee dokazali, zato pustite, da gradimo in prosimo, ne ru\u0161ite. Zakaj va\u0161 ru\u0161ilni KUL nima podpore, zato ker izkori\u0161\u010date epidemijo za svoje podle politi\u010dne cilje, radikalno sovra\u017eno se obna\u0161ate v slovenskem parlamentu, va\u0161e sovra\u0161tvo in slab zgled preko zvo\u010dnikov \u0161irite med ljudi, vzganjate socialisti\u010dno ideologijo in jugonostalgijo, v politi\u010dne namene zlorabljate medije, otroke, mladino in socialno \u0161ibke, ki ste jih po stari maniri socializma ustvarjali, da bi jih sedaj re\u0161evali in bi vam slepo verjeli, podpirate ilegalne migracije, diktatorja Maduro in s tem trpljenje venezuelskega naroda, namesto evropskih dr\u017eav so vam bli\u017eje Rusija, Kitajska, Severna Koreja, ne spo\u0161tujete meja Slovenije, sosednjih dr\u017eav, namesto bli\u017eanja z judovsko dr\u017eavo vam je bli\u017eje Iran in Hezbollah, ponavljate in \u0161irite sprevr\u017eene la\u017ei in napadate vse, ki ne podpirajo va\u0161ega fanatizma, ne obsodite gro\u017eenj s smrtjo, \u0161e ve\u010d, so tudi vam lastne, pod\u017eigate risanje svastik po fasadah, \u010dastite in uporabljate totalitarne simbole, napadate in sovra\u017eite verske skupnosti, vrednote slovenske osamosvojitve in slovenstva, vse druga\u010de misle\u010de, celo poslance, ki vam niso lojalni, ne spo\u0161tujete zasebne lastnine, kmetov, mladih, upokojencev, podjetni\u0161tva, gospodarstva, ste proti gradnjam domov za ostarele, zdravstvenih domov, bolnic, cest, stanovanj za mlade, ste proti ve\u010dji pomo\u010di ob\u010dinam, kar pomeni, da ste proti razvoju tudi moje Litije in \u0160martnega pri Litiji, niso vam mar mladi, njihovo izobra\u017eevanje, vse bi dali tajkunom, s tem posredno dolo\u010denim medijem, bankam, sebi naklonjenim NVO, alternativni kulturi, avtonomnim conam, podpirate nedelo, socialni turizem, skratka, mi gradimo, vi ru\u0161ite.\n Poglejmo \u0161e, kak\u0161ni ste politi\u010dni partnerji oziroma tovari\u0161i eden do drugega v va\u0161i ru\u0161ilni sovra\u017eni koaliciji. Poveden naslov iz eminentnega, celo vam naklonjenega medija o \u010dasu, ko ste razgrajevali Slovensko vojsko in NATO. Takole gre, naslov je bil tak: pred interpelacijo Karlu Erjavcu Matja\u017e Han Levici o\u010dital, da ru\u0161i Karla Erjavca in vlado, Toma\u017e Tr\u010dek pa SD, da \u0161\u010dije po Levici. Takle mate, bi rekel Serpentin\u0161ek. In taka zdru\u017eba bi imela vlado v dobro Slovenije, ja, v sili \u0161e hudi\u010d muhe \u017ere. Zato, spo\u0161tovani, zresnite se in za\u010dnite uporabljati zdrav razum, moralo, eti\u010dni kodeks, poslovnik in zdravo kme\u010dko pamet. Pustite nam, da gradimo in prenehajte ru\u0161iti, ne napadajte in ne ustrahujte nas pri, ne utrujajte nas pri zahtevnem delu v dobro vseh dr\u017eavljanov ter popravljanju vsega zavo\u017eenega v vseh letih va\u0161ega nesposobnega vladanja. Ne napadajte nas s sovra\u017eno retoriko in la\u017emi, ker se bomo branili z argumenti, tudi bole\u010dimi za vas, torej, kdor i\u0161\u010de, ta najde, verjemite. Slovenci ne bodo pozabili va\u0161e nestrpnosti in sovra\u0161tva do Slovenije, hvala lepa.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 83,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213082,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Tina Heferle",
        "district": [47],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 38,
        "gov_id": "P328",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Naslednji ima besedo gospod Alja\u017e Kova\u010di\u010d, pripravi se gospod Predrag Bakovi\u0107.\n Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 84,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213083,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Alja\u017e Kova\u010di\u010d",
        "district": [1],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 57,
        "gov_id": "P333",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala za besedo, podpredsednica, spo\u0161tovani kandidat, kolegice in kolegi.\n Zdaj, glede na to, da skoraj vsak poslanec koalicije za\u010dne razpravo s tem, kak\u0161en volilni sistem imamo in kako je cela Slovenija rumena, se pa\u010d tukaj zdaj prostovoljno javim, glede na to, da sem se kar nekaj ukvarjal z volilnimi sistemi, da naredim eno zastonj predavanje, ker o\u010ditno ve\u010dina koalicijskih poslancev sploh ne ve, s kak\u0161nim volilnim sistemom je bila izvoljena in na kak\u0161en na\u010din sploh deluje. To je podobno, kot tisto, ko vidimo slike, da je cela Slovenija rumena, da, ne vem, 90 % ljudi je o\u010ditno po njihovem, oziroma 100 % volilo SDS, pozabijo pa povedati, da \u010de to naredi\u0161 v procente, je nekaj ve\u010d kot 10 % prebivalcev Slovenije volilo SDS, ne, in tudi tu se mi danes zdi, da tudi ne razumejo, na kak\u0161en na\u010din so bili izvoljeni. Zdaj, prav tako poslu\u0161amo, da ru\u0161imo vlado, obenem pa se\n \n \n \n  nor\u010dujejo iz nas, da ne vem, da nimamo niti 35 glasov. Zdaj ne vem, najverjetneje veste, da lahko nekaj ru\u0161i\u0161, mora\u0161 imeti ve\u010dino v Dr\u017eavnem zboru in ne vem zdaj kaj smo vam zru\u0161ili, \u010de se hvalite, da imate ne vem, 52 ali koliko glasov, tako da malo ste se sami sebe za\u010deli zapletati v tej famoznosti branjenje te Vlade in bolj kot ne tudi va\u0161ega nadrejenega.\n Zdaj skozi vse PKP-je in tudi danes poslu\u0161amo hvalospeve kaj je vse ta Vlada naredila za vse prebivalce Slovenije, da ni pozabila nikogar. Zdaj pa bom povedal koga pa je pozabila. V LM\u0160-ju smo od PKP-1 vas opozarjali, da ne boste ponovno pozabili na mlade, tako kot ste z Zujfom, ko ste uni\u010dili mnoge generacije, smo vas na to opozarjali, smo rekli ne tega v PKP-1, ne v PKP-2. Pri\u0161li smo do PKP-8 in kaj smo dobili \u2013 dvakrat po 150 evrov za mlade. Zelo veliko za mlade. Zdaj bom pa povedal koliko ste \u00bbpri\u0161parali\u00ab za mlade in kaj je ta Vlada za mlade naredila. Zaprla je vrtce. Zdaj tisti, ko je delal od doma, otroka ni mogel peljati v vrtce. Zdaj vsi tisti, ki imamo otroke, vemo kako lahko kvalitetno doma dela\u0161, \u010de ima\u0161 doma otroka. Osnovne \u0161ole in srednje \u0161ole zaprte skorajda 4 mesece. Komunikacija katastrofalna, v nedeljo ve\u010der star\u0161i niso vedeli, ali bodo drugi dan \u0161ole odprte. Ministrica prekinila stik dejansko komunikacijo z vsemi dele\u017eniki, govorila, da poslu\u0161a stroko, stroka se je ogla\u0161ala, da z njimi ne komunicira. \n Ta Vlada ni bila sposobna, mislim, da je bilo pet tekmovalcev iz fizike, ki bi se udele\u017eili mednarodnega tekmovanja, se pravi tu v Sloveniji. Ta Vlada ni bila zmo\u017ena organizirati tekmovanja petih tekmovalcev. Ne vem, lahko bi jih dali v Sto\u017eice zaradi varnosti, ampak tega o\u010ditno niste bili sposobni. Otroci s posebnimi potrebami \u2013 stroka vas je opozarjali, mi, opozicija smo vas opozarjali, nimajo fizioterapij. To so dejansko se pravi otroci, ki imajo posebno obravnavo. Kdo jih je vrnil v \u0161ole? Ne Vlada Republike Slovenije, vrnilo jih je Ustavno sodi\u0161\u010de. Zdaj vpra\u0161anje kje bi bili danes ti otroci, \u010de Ustavno sodi\u0161\u010de ne bi sprejelo in jih ponovno vrnilo v \u0161ole.\n Zdaj mladi so tudi na univerzah oziroma niso na univerzah, ker so univerze \u017ee 4 mesece zaprte. Zdaj so se nekaj za\u010dele odpirati. Tudi tisti, ki \u0161tudirajo take smeri, ko potrebujejo obvezne vaje, jim tega niste omogo\u010dili, \u010deprav je dejansko v celem svetu to bilo. Zdaj pove\u010dali ste vpis na medicino. Super, ampak vi ste vsem tistim, ki \u0161tudirajo medicino in \u010de bi danes potrebovali zdravnike, jim niste omogo\u010dili, da bi lahko opravljali vaje. Zdaj ne vem, \u010de si \u2013 glede na to, da ministrica za \u0161olstvo je govorila, da lahko ska\u010de\u0161 preko Zooma, o\u010ditno tudi kirurg v Sloveniji lahko postane\u0161 preko Zooma.\n Zdaj z mladimi ste \u0161li \u0161e celo nekoliko dlje, \u010deprav so imeli najemne pogodbe, ste jih vrgli v \u2026 se pravi ven iz \u0161tudentskih domov. Ampak ne, vi delate za mlade. Je pa res, da ste delali za svoje prijatelje, ki na tak\u0161en ali druga\u010den na\u010din lahko slu\u017eijo z mladimi. Zdaj v PKP-8 ste zraven teh dvakrat po 150 evrov dali tudi akreditacijo visoko\u0161olskih zavodov. Tam ste govorili, da Nakvis to podpira, \u010deprav smo vam dokazali, da Nakvis govori, da tudi, \u010de bi se ta zadeva morala na dolgi rok o njej razpravljati in narediti, ni nobenega argumenta, da to tla\u010dite v PKP-je. In glej ga zlomka, Ustavno sodi\u0161\u010de je to izvajanje zadr\u017ealo. Mladim ste o\u010ditno hoteli pomagati tudi tako, da bi izena\u010dili splo\u0161no in poklicno maturo. Ministrica je govorila, da to podpirajo rektorji. Ko je pri\u0161lo v javnost, so rektorji temu nasprotovali. Zdaj ne vem s katerimi rektorji se je ona pogovarjala, najbr\u017e z njenimi prijatelji iz zasebnih univerz.\n Mladim ste tudi dali negotovost, saj ste zablokirali javne razpise glede vpisa na univerze, se pravi v enem tednu ste bili zmo\u017eni narediti analizo kaj Slovenija potrebuje.\n Skratka \u0161e enkrat, dvakrat po 150 evrov za mlade in veliko nemira. \n \n \n \n  Ne le to, da ste mladim mnogo vzeli, tudi glede \u0161tudentskega dela, ki je v prvem valu padel za 90 %, decembra \u0161e vedno bil za 60 % in to ne zaradi tega, ker mladi ne bi hoteli delati, ampak ker dejansko ni bilo mo\u017eno delati, ker je velika ve\u010dina stvari bilo zaprtih in \u010deprav so podatki ZPIZ jasni, da je ve\u010d kot 20 tiso\u010d mladih, ki delajo preko \u0161tudentske napotnice zaslu\u017eilo povpre\u010dno 330 evrov na mesec, ste jim vi v slabem letu dali 300 evrov. Se pravi to, kar oni so mese\u010dno zaslu\u017eili, da so lahko pre\u017eiveli, da so lahko \u0161tudirali, ste jim dali dvakrat po 150 evrov. Zakaj imate tak\u0161en do mladih, dejansko je tudi mladim danes \u017ee jasno, ker na \u017ealost niso tako zavzeta volilna baza kot so upokojenci. \u010ce bi hodili tako na volitve, bi tudi oni najverjetneje dobili nekoliko ve\u010d. Ampak ne, vi ste celo \u0161li tako dale\u010d, \u010deprav re\u0161ujete \u017eivljenja in pomagate ljudem, da sta pomagali, v narekovajih pozabili dvigniti tudi minimalno urno postavko za \u0161tudentsko delo. Se pravi neki avtomatizem, ki bi moral biti se pri va\u0161i Vladi ne zgodi. Ker pa mladi niso samo \u0161tudentje, ampak so tudi mnogi prekarci \u2013 kaj je bilo v PKP glede avtorskih in podjemnih pogodb, ker preko teh pogodb ve\u010dinoma delajo mladi? Ni\u010d. Se pravi, tudi tukaj ne vem, kje ste pomagali mladim. Zraven mladih pa ste pozabili \u0161e na eno zadevo, ki je vezana predvsem v veliki meri tudi na mlade, se pravi na \u0161port. Glede \u0161olanja je bil \u0161port onemogo\u010den, fakulteta za \u0161port je \u017ee tri mesece nazaj povedala, kak\u0161ne bodo dolgoro\u010dne posledice za vse mlade, glede nekega razvoja. Tudi glede profesionalnim ekipam, ki je bilo edinim omogo\u010deno neko tekmovanje, vidimo, kak\u0161ne zadeve so se dogajale. Slovenske ekipe so izgubljale evropske tekme, ker smo imeli zakonodajo, ki je nima nobena druga dr\u017eava v Evropi. Do sedaj testiranja niso bila obvezna, razen ko so to zahtevale pano\u017ene zveze, zdaj pa novem bi naj bila. Dejansko ste zaprli vsa tekmovanja in tudi klubom, na kar smo tudi v Listi Marjana \u0160arca opozarjali niste omogo\u010dili kak\u0161no povra\u010dilo stro\u0161kov. Vemo, da ko bo gospodarska kriza bodo podjetja kr\u010dila najprej na sponzorskih sredstvih, ampak ne za vas je bilo glavno, da smo se lahko hvalili, da smo sprejeli praznik o \u0161portu, da pa bi dejansko \u0161portu pomagali, ko to potrebuje, pa ne. Skratka, mladi in \u0161port je bil ponovno pozabljen, ampak kot smo vas opozarjali v ZUJF ste mladim vzeli prihodnost, kot izgleda pa bo tudi ta kriza, bodo spet najbolj nasrkali mladi. \n \n PODPREDSEDNICA TINA HEFERLE: Hvala lepa. Naslednji ima besedo gospod Predrag Bakovi\u0107, pripravi se gospod Nik Prebil. Izvolite. \n \n PREDRAG BAKOVI\u0106 (PS SD): Predsedujo\u010da hvala lepa za besedo. Spo\u0161tovane kolegice in kolegi, spo\u0161tovani kandidat. \n Danes sem marsikaj sli\u0161al, med drugim tudi to, da smo mi koalicija sovra\u0161tva in da zlorabljamo epidemijo in to ve\u010dkrat. Ob va\u0161em prevzemu Vlade je bilo takoj na za\u010detku veliko govora o tem, kako je bilo pod prej\u0161njo Vlado to vse slabo, kako ni bilo za\u0161\u010ditne opreme, kako nismo obvladovali epidemije, kako predsednik Vlade biv\u0161i \u0160arec in vsa takratna koalicija nosi neko odgovornost za vsakega mrtvega v zvezi COVID. Po prevzemu nove oblasti, torej je nova koalicija pri\u010dela nabavljati za\u0161\u010ditno opremo, naro\u010dati, se fotografirati / nerazumljivo/, izgubljali so se tovornjaki. In glede tega je bilo seveda veliko dvomov in sumov o netransparentnosti nabav teh sredstev. In v tem \u010dasu notranji minister med tem dogajanjem posega v pristojnost to\u017eilstva in sicer z revizijo tistih zaklju\u010dnih postopkov, ki so v povezavi z najve\u010djo vladno stranko in s posamezniki, ki so povezani ali blizu te stranke. Ves \u010das se dogajajo sporne kadrovske menjave v mnogih pomembnih klju\u010dnih ustanovah, ki bi morale biti neodvisne, na primer policija in NPU. Tudi po kon\u010dani sodbi Upravnega sodi\u0161\u010da glede tega, da je bil direktor NPU nezakonito razre\u0161en in da ga je potrebno postaviti nazaj na to delovno meso so se pri\u010deli sprenevedati in zadevo re\u0161evali tako, da so razveljavili njegovo prvo imenovanje izpred ve\u010d kot enega leta. Potem so sledile preiskave policije oziroma NPU v zvezi nabave za\u0161\u010ditne opreme, kar je bilo \u0161ok za vladno ekipo, kajti vladna ekipa nekako ni mogla prenesti, da bi se kdo drznil njim(?) narediti kaj takega oziroma preiskovati ministre in njihova dejanja \n \n \n \n  Gotovo je bil tudi minister za notranje zadeve Hojs mo\u010dno razburjen in v tem razburjenju je seveda predsedniku vlade ponudil oziroma dal vsem svojih znanj nepreklicni odstop. A predsednik vlade se je, bom rekel, v svojem slogu sprenevedal in enostavno ni odprl kuverte, \u010de\u0161, da, \u010de ne odpre\u0161 kuverte se pa\u010d to ni zgodilo. In vsaki\u010d, spo\u0161tovani, ko se nekdo drzne biti kriti\u010den do te vlade, \u010detudi upravi\u010deno in argumentirano, sledijo sankcije. Najprej tako, da se posku\u0161a ga nekako diskreditirati oziroma iti v kak\u0161ne kadrovske zgodbe z obremenilnimi informacijami ali pa z medijskimi lin\u010di in pritiski. In ko je minister Hojs tako pri\u0161el v konflikt z enim od policijskih sindikatov je takoj pri\u010del s povra\u010dilnimi ukrepi, tako z diskretizacijo sindikata, njihovega vodstva in nazadnje, ko je izpostavil javnosti vse policijske in sedaj \u017ee drugi\u010d objavil seznam zaposlenih v policiji in MNZ ter njihove pla\u010de. Vlada deluje tako, da mora v primeru nepokor\u0161\u010dine slediti kazen in ni\u010d drugega. Ne znate ali pa no\u010dete svojo energijo usmeriti v to, da ljudem na primeren na\u010din obrazlo\u017eite smotrnost ukrepov, temve\u010d greste takoj v konflikt. Med tem pa \u0161tevilke rastejo in so rasle in seveda tudi \u0161e vedno rastejo, tako \u0161tevilke umrlih kot oku\u017eenih in kar naenkrat ni bilo ve\u010d za to katastrofo kriva vlada, kot je bila prej\u0161nja, temve\u010d so postali krivi mali in neubogljivi ljudje. Za razmah epidemije so bili po va\u0161em krivi petkovi protestniki, kolesarji, skratka vsi, ki so vam javno povedali ali pa si drznili povedati, da se ne strinjajo s politiko in ukrepi te vlade. Tako je vlada stopila v konflikt z njimi, bodisi z represijo in talanjem polo\u017enic, bodisi z nekimi medijskimi pritiski, \u010de\u0161, da se zaradi teh njihovih aktivnosti virus nenadzorovano \u0161iri. Vmes so sledila pisma \u010dlanov vlade evropskim in\u0161titucijam v katerih ste kot, bom rekel, v \u010dasu avstrijskega cesarstva to\u017eili nad krivicami, ki se vam dogajajo. Ob tem pa ne smemo pozabiti, da ste z odloki in raznimi akti posegli v mnoge pravice in svobo\u0161\u010dine ljudi in imamo \u017ee skoraj 120 dni policijsko uro, zaprte \u0161ole, do nedavnega, zaprte razne dejavnosti in tudi gostinske lokale, a ne za vse. Ministri si pravzaprav lahko privo\u0161\u010dijo ve\u010d kot si lahko privo\u0161\u010dijo navadni ljudje. Pohajkovanja, sestankovanja brez mask, preverjanje delovanja, bom rekel, hrva\u0161kih policistov namesto, da bi ob namenu prehoda dr\u017eavne meje minister ravnal tako, kot ravnajo vsi navadni in mali dr\u017eavljani. In zaradi tega, spo\u0161tovani, se nam smeje cel Balkan in se nam smeje tudi Evropa. In predsednik vlade na to ne odreagira. In molk govori, da kar je dovoljeno bogu, ni dovoljeno volu oziroma kar je za nunca ni za junca. In to je ta problem katerega \u017eelim izpostaviti. In zato, spo\u0161tovani, se mora ta vlada posloviti in da se na nek na\u010din prekinejo ta opisana dejanja, ki smo jim bili pri\u010da in gotovo tudi \u0161e bomo, \u010de se to ne bo zgodilo. Ves ta \u010das, seveda, poteka tudi vojna z mediji in kot tistimi, ki upajo biti kriti\u010dni in upajo razmi\u0161ljati druga\u010de kot je agenda te vlade. In tukaj se pojavi tisto moje za\u010detno vpra\u0161anje kdo je pravzaprav zlorabljal epidemijo, opozicija, ki je kriti\u010dna ali tisti, ki vlada. Zato, spo\u0161tovani kolegi, razmislite, kako boste danes glasovali in se vpra\u0161ajte ali je vredno dopu\u0161\u010dati take stvari ali pa je nujno in skrajni \u010das, da se tako vladanje prekine. In nenazadnje kaj dela \u010dloveka lahko velikega tudi ob napakah, Angela Merkel se je opravi\u010dila za napa\u010dno in tudi prepozno ukrepanje ob drugem valu. In to jo dela veliko. Hvala lepa.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 85,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213084,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Tina Heferle",
        "district": [47],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 38,
        "gov_id": "P328",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa. \n Gospod Nik Prebil ima naslednji besedo, pripravi se gospod Bojan Podkraj\u0161ek. \n Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 86,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213085,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Nik Prebil",
        "district": [73],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 563,
        "gov_id": "P358",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Najlep\u0161a hvala, spo\u0161tovana podpredsednica. Kolegice in kolegi!\n Najprej bi se rad odzval na odziv kolega Doblekarja, \u010de\u0161, da v opoziciji \u0161irimo sovra\u017enost in da smo sovra\u017eni. Jaz nikogar v tej dvorani ne sovra\u017eim, niti nisem tega nikoli rekel, zato pri\u010dakujem najmanj opravi\u010dilo do te izjave. Ker ne glede na to, da se morda z nekom ne strinjam, ta oseba nima pravica govoriti, da \u0161irim sovra\u0161tvo zaradi tega. \n \n \u0160Z) \u2013 16.55\n \n  Potem je bilo velikokrat danes izjavljeno, ne vem kot da bi vam nekdo napisal ali zaukazal, ta vlada dela in ukrepi u\u010dinkujejo. To da ukrepi u\u010dinkujejo razlo\u017eite \u0161tiri tiso\u010d mrtvih njihovim svojcem, \u010de si upate. Ne vem pa niti s kom naj se pogovarjam, saj \u017ee \u0161est ur nikogar iz vlade tukaj ni. In danes ne sedimo tukaj zato, ker bi, kot je rekel finan\u010dni minister, da je naloga opozicije ru\u0161iti, to je bila mogo\u010de va\u0161 moto, na\u0161 ni, ne zato ker bi nagajati, pa tudi ne zato, ker si ne bi \u017eeleli konca te grozne epidemije, tukaj smo zaradi va\u0161ih dejanj, spo\u0161tovana vlada. Zaradi va\u0161ega neuspelega spopada s to epidemijo, zaradi nenormalnega kadrovanja po vseh institucijah, nenazadnje zaradi napadov na medije in pa sodstvo in pa tistih \u0161tevilk visokih, mrtvih, ampak predvsem zato, ker ste arogantni in ignorantski do naroda. Zato smo danes tukaj in obsodba tega je povsem logi\u010dno in legitimno dejanje. In da ta vlada ni opravila svoje temeljne naloge, torej to, da dr\u017eavo pripravi na krizo in pa minimaliziranje in na zdravstvene in gospodarske u\u010dinke je danes jasno, ker ste pa\u010d bili zavarovani vase, v tisto svojo nedotakljivost in stare prakse. \n Ja, stare prakse, ki se je niste mogli znebiti nikoli. In zato ste \u0161ele jeseni, ko so bile \u0161tevilke obolelih \u017ee izrazito visoke in ko vam je zadeva jasno u\u0161la iz rok za\u010deli ta usposabljanja osebja, za\u010deli kupovati dodatno neuporabno medicinsko opremo, urejali prostorsko stisko bolni\u0161nic in seveda ste pri tem pozabili na starostnike. In ob vsem tem, ko bi se v prvi vrsti morali ukvarjati z epidemijo, spo\u0161tovani nenazadnje ste to najbolj zavzeto govorili v tistih vrstah, smo vam v LM\u0160 in tudi v opoziciji dali prilo\u017enost za to. Pa ste lagali, zavajali, zlorabljali sistem in pa preusmerjali krivdo seveda na druge. No ob tem ste pa imeli spo\u0161tovani \u010dasa za 634 kadrovskih menjav, ja to je nova \u0161tevilka, ki jo ka\u017ee vladni \u0161tevec iz va\u0161e spletne strani, bom \u0161e enkrat ponovil, danes \u017ee ve\u010d kot 634 kadrovskih menjav, strankarsko konotacijo, za sesutje kulture z najbolj nekulturnim ministrom vseh \u010dasov, pa \u017ealjenje in ustrahovanje celotnega novinarstva, za napade na sodstvo, uvajanje policijske dr\u017eave in pa strankarsko poseganje v policijske prostore, skupaj z neodstopljenim ministrom, pa kolaps izobra\u017eevanja s popolnoma nesposobno \u0161olsko ministrico, do sramotenja dr\u017eave z izkrivljenimi depe\u0161ami in pismi, ter proameri\u0161ko oziroma bolje re\u010deno protrumpovsko politiko, ki se je izkazala za izjemno zgre\u0161eno, da ne omenjam niti fiaska z \u017ealjenjem aktualnega ameri\u0161kega predsednika. Torej kvantiteta na\u0161ega zunanjega ministra je dale\u010d od tega, da bi bila kvaliteta. In to sta \u0161e zavestno neupo\u0161tevanje zakonodaj in pa nalog, ki jih je vladi nalo\u017eil ta Dr\u017eavni zbor in pa vladavine prava, ki jo vi jemljete kot hec, torej ko vam pa\u0161ejo jo spo\u0161tujete, ko vam pa ni po godu, pljuvate \u010dez njo vsepovprek. In s ciljem, da si dru\u017ebo predruga\u010dite po va\u0161i lastni meri in to je realnost in tako vladati je nevarno. In kljub osmim PKP-jem ste pozabili na tisto prihodnost, o kateri so vas polna usta, na mlade, na ranljive skupine, sprejemali ste ukrepe, ki z epidemijo nimajo nikakr\u0161ne in nobene veze. \n Je pa dale\u010d od tega, da je bilo vse slabo, da mi ne bo kdo o\u010dital, tega nisem nikoli rekel ne jaz, ne LM\u0160. Ste pa vlada, spo\u0161tovani s svojimi dejanji pokazali, da vam je verjeti tako, kot bi verjeli judi. Saj poznate zgodbo o Judih, kajne? In vsa ta demonta\u017ea ne bi bila mogo\u010da, \u010de vas pri tem ne bi nekdo podpiral. A veste ne glede na rezultat danes, ne glede na neko politi\u010dno prera\u010dunavanje, obra\u010dunavanje, realnost je tista, ki bo po tem ostala. Ostali bodo ljudje in njihove stiske, na pol mrtvo gospodarstvo, finan\u010dna luknja in pa jezni dr\u017eavljani, ki opozarjajo na napake in neustreznost pa niso seveda nikoli sli\u0161ani. In to nebo krivda potem vas in tega Dr\u017eavnega zbora, to bo krivda izklju\u010dno in samo vas, ki to vzdr\u017eujete. In ali ste pa pri tem bodisi nevedni oziroma vam je spodletelo ali pa gre za zavestna dejanja in na\u010drtno zlorabo oblasti v politi\u010dne namene, samo ti dve mo\u017enosti obstajata. In zavajanje predstavnikov izvr\u0161ilne veje oblasti, da je opozicija dekstruktivna, ker \u017eeli opraviti politi\u010dno razpravo o odgovornosti te vlade za slabo upravljanje epidemije in njena \u0161kodljiva \n \n \n \n  ravnanja, to je nedostojno in odra\u017ea zavestno nerazumevanje in potvarjanje slovenske ustavne ureditve. In upam, da \u0161e vemo, kaj pravi na\u0161a najpomembnej\u0161a modra knji\u017eica, da ima v Sloveniji oblast, po Ustavi, ljudstvo in ljudstvo vam sporo\u010da, kje in kako ste zavozili in dejstvo, da se z va\u0161im vladanjem in metodami, predvsem pa z na\u010dinom komunikacije, ne strinjajo. Glede na to, kar berem danes, je teh ve\u010d kot 65 %, in dajmo, poskusite razumeti vsaj njih, \u010de zmorete, no.\n Tu bom kon\u010dal, hvala.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 87,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213086,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Tina Heferle",
        "district": [47],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 38,
        "gov_id": "P328",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa.\n Naslednji ima besedo gospod Bojan Podkraj\u0161ek, pripravi se gospod Marko Bandelli.\n Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 88,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213087,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Bojan Podkraj\u0161ek",
        "district": [4],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 78,
        "gov_id": "P277",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala, spo\u0161tovana podpredsednica, za dano besedo. Cenjeni kolegice in kolegi in na\u0161 dana\u0161nji gost, Viktor Karl Erjavec. Lep pozdrav vsem skupaj tudi v mojem imenu.\n Seveda, dejstvo je, da vso slovensko zgodovino, v tem Dr\u017eavnem zboru, poslanke in poslanci volijo predsednika Vlade, prav tako pa tudi vse ministre razli\u010dnih vlad. Seveda sam govorim, prihajam iz stranke, ki je na zadnjih volitvah dobila najve\u010d glasov v Republiki Sloveniji, seveda z sloganom, dana\u0161njim sloganom, gradimo Slovenijo. Jaz sem seveda na to prav gotovo ponosen.\n Spo\u0161tovani Erjavec, vi ste v svojem nagovoru, ko ste zaklju\u010devali, povedali en stavek, da ni\u010desar ljudje ne, v Sloveniji, ne bodo izgubili, \u010de podprejo to nezaupnico. Jaz vam moram povedat da, vam povedal danes nekaj stavkov, v vlogi politika oziroma vam bom govoril kot kandidatu oziroma politiku, osebno vas ne poznam. Vi ste najbolj poznan po tem, ko ste neko\u010d kandidirali na enih od volitev, ko ste slovenskih upokojenkam in upokojencem obljubili, da ko boste pri\u0161li vi v parlament, da bojo imeli tiso\u010d evrov pokojnine. Jaz mislim, da vsi tisti, ki so vas potem spremljali, to se vam je sicer zgodilo, da ste bili v parlamentu, ko so vas spremljali in so ugotovili, da se to ni zgodilo. Ampak danes ste v vlogi kandidata za novega predsednika Vlade do konca mandata 2022. Seveda, predsednik Vlade mora imet, po moji oceni, seveda po tudi ve\u010dini oceni, ve\u010dinski oceni tega Dr\u017eavnega zbora, veliko kvalitetnih stvari, predvsem je pa najbolj pomembno, da je avtoriteta.\n Vi ste na zadnjih volitvah, pa jaz vem, da boste spet zmajali z glavo, dobili 394 glasov. Jaz moram povedat, da prihajam iz malo ve\u010dje ob\u010dine, da to ne zadostuje niti za na\u0161o krajevno skupnost. Ljudje vas tam najbolj poznajo, to ne morete zanikat. Seveda, v stranki, pa ne zdaj razmi\u0161ljat, da tisto, kar se je v stranki na zadnje dogajalo, vas je tudi svet stranke zavrnil, ob kandidaturi vas zavra\u010dajo poslanci, va\u0161i poslanci. Zdaj, tu govorit o avtoriteti, je zelo te\u017eko in, seveda, \u010de tega nima, ne predsednik Vlade oziroma kandidat, potem te\u017eko sestavlja Vlado, seveda poslan\u2026, hm, ministre in ministrice. Je zelo te\u017eko avtoriteta, ko je Vlada sestavljena, predvsem si pa ne znam predstavljat, kako lahko nekdo, ki tega nima, deluje z sosednjimi dr\u017eavami in predvsem pa, kako lahko tak\u0161en predsednik Vlade, je neka avtoriteta v evropski skupnosti, kateri pripadamo.\n Seveda, naj omenim \u0161e dve stvari. Vi ste prej veliko govorili, kako odlo\u010ditve Vlada spreminja vsakodnevno oziroma vsakotedensko. \u010ce se obrnem k vam, vi ste v \u0161estih mesecih\n \n \n \n   spremenili dvajsetkrat odlo\u010ditev ali boste kandidirali, ali boste vlo\u017eili podpise z 46-imi poslanci, z 38-imi, 10-imi, pa ste \u017ee vlo\u017eili, pa ste odmaknili. Tako, da vam moram povedati, da me ta va\u0161a neodlo\u010dnost zelo bega. Predvsem si pa, spo\u0161tovani kandidat, ne znam predstavljati, kak\u0161na bo obrambna politika, v kolikor bi bil vi predsednik vlade. Seveda ena najve\u010djih strank, ki bi bila v va\u0161i vladi, odlo\u010dno nasprotuje obrambni politiki, ki jo ima Republika Slovenija. In jaz mislim, \u010de bi se to danes zgodilo, bog ne daj, da se bo, bi bila Slovenija od jutri naprej \u017ee ogro\u017eena. Skratka ne bom povedal, kako bom danes glasoval. Spo\u0161tovani Erjavec, vam govorim kot kandidatu, da pustite to vlado, da dela v teh te\u017ekih \u010dasih predvsem v dobrobit Slovenk in Slovencev, ki \u017eivijo v tej lepi dr\u017eavi.\n Hvala.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 89,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213088,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Tina Heferle",
        "district": [47],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 38,
        "gov_id": "P328",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa. \n Besedo je \u017eelel gospod Erjavec. \n Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 90,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213089,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Karel Viktor Erjavec",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "classification": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 162,
        "gov_id": "G009",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa. Moram se oglasiti glede na to, da je bilo kar veliko stvari nanizanih. \n Najprej glede tiso\u010d evrov, ta zgodba se tudi stalno ponavlja. To je izjava, ki je stara ve\u010d kot 10 let, pa o\u010ditno vedno prav pride, ker o\u010ditno v zadnjih 10-ih letih nimate kaj drugega o\u010ditati kot to, da sem neko\u010d izjavil, da upokojenci bi lahko imeli tiso\u010d evrov pokojnine, \u010de nebi pri\u0161lo do divje privatizacije, do tajkunskih zgodb. Ker na\u0161i upokojenci, ko smo se osamosvajali, so akumulirali zadosti premo\u017eenja, da bi ta generacija, ki je delala v nekdanji dr\u017eavi in v za\u010detkih 90-ih let na\u0161e dr\u017eave, bil vsak za 40 let dela oziroma \u017eenske takrat za 35 let dela lahko prejemala tiso\u010d evrov pokojnine. In to je bila moja poanta. In nerazumno mi je, da intelektualci kot ste v stranki SDS, stalno podtikate, da sem obljubil tiso\u010d evrov. Poglejte, \u010de bi jaz obljubljal tiso\u010d evrov, bi verjetno bil predsednik vlade \u017ee zdavnaj prej, ker bi ljudje pa\u010d to izjavo vzeli verodostojno, kredibilno, in to bi bil verjetno prvi\u010d in zadnji\u010d, ker bi videli, da pa\u010d tiso\u010d evrov ne more imeti pokojnine, ker je pa\u010d ta dru\u017ebena akumulacija se v \u010dasu divje privatizacije, je pa\u010d izginjala. In edino to sem povedal. Ampak ker nimate ni\u010d drugega za povedati proti meni, potem ponavljate tiso\u010d evrov, Patria, kante, arbitra\u017ea in tako dalje. Glejte, dr\u017eavljani in dr\u017eavljanke so po moje \u017ee siti teh zgodb.\n Zdaj glede glasov, koliko sem jih dobil. Zame je klju\u010dno, da je stranka DeSUS \u017ee 15 let parlamentarna stranka. In rad bi vas videl kot predsednika stranke, \u010de bi vi bili sposobni glede na tako \u0161tevilo glasov, ki jih prejemate vsaki\u010d in lahko tukaj sedite v Dr\u017eavnem zboru, kolikokrat bi vi pripeljali svojo stranko v Dr\u017eavni zbor. Ampak to je \u017ee spet eden od o\u010ditkov zato, ker drugega pa\u010d meni ni mogo\u010de o\u010ditati. Jaz nisem \u017ealjiv \u010dlovek, tudi nisem avtoritaren, zato nisem avtoriteta tako kot jo vi \u017eelite. Ves \u010das govorite o va\u0161em predsedniku kot avtoriteti. Seveda, da je avtoriteta, poglejte, dr\u017eavni sekretar se ne strinja z njim glede razpisa, pa kaj se je zgodilo? Tako je lahko vsak avtoriteta. Ampak tak\u0161na avtoriteta jaz no\u010dem biti. In zaradi tega sem tudi sprejel to nalogo, to dol\u017enost, to \u010das, da kandidiram za mandatarja. In jaz verjamem, in ni treba, da mi poveste, da ne boste glasovali zame. Tudi ne pri\u010dakujem. Ker pa\u010d vi podpirate eno drugo politiko. Politiko, kjer je zadaj neka avtoriteta. Ker vi brez avtoritete ne morete normalno delovati.\n Zdaj me tudi zanima kako, da veste, da so mene \n \n \n \n  poslanci stranke DeSUS zavrnili. Kako to veste? Razen, \u010de \u0161tejete Roberta Polnarja za poslanca stranke DeSUS. To je tisti najbolj\u0161i poslanec vseh \u010dasov, ki veliko da na resnico, ki uporablja velike besede, ampak udejanja pa bolj malo. Ko bi moral preprosto re\u010di, poglejte, jaz se ne strinjam z va\u0161im programom, jaz ne sprejemam stranke DeSUS, bi vsak moral normalen \u010dlovek, pa zato ni treba nobene filozofije, pa ne rabi\u0161 ne Aristotela, pa ne \u0161e kak\u0161nega drugega filozofa, pa\u010d ugotovi\u0161, da ne sodi\u0161 v to dru\u017ebo in namesto, da bi sedel tukaj, bi se presedel na kak\u0161en drug bolj primeren sede\u017e. \n Glede 42 podpisov oziroma desetih podpisov. Mi smo res vlo\u017eili najprej konstruktivno nezaupnico, 15. januarja z 42-imi podpisi, ker takrat se je celo dejalo, da jih nimam niti ne 35, niti ne 30, niti ne 39, ampak smo izkazali 42 podpisov. Veste, koliko malo manjka do 46. Jaz razumem va\u0161o zaskrbljenost. Saj ne veste, koliko glasov imate v tem trenutku. Morda veste, da me poslanci stranke DeSUS ne podpirajo. Kaj pa, \u010de me podpiramo, pa kaj, \u010de me \u0161e kdo podpira. Kak\u0161no razo\u010daranje bo \u010dez nekaj ur. Za vas, ne za mene. Jaz sem pa\u010d nastavil svoj hrbet, zato ker se mi zdi, da Slovenija ne gre po pravi poti. \u010ce se vam zdi ta pot prava, ko imamo policijsko uro, ko moramo se boriti tukaj v Dr\u017eavnem zboru, pa ne jaz, vi poslanke in poslanci, zlasti tudi iz Stranke Modernega centra, kako ohraniti neodvisnost in samostojnost Slovenske tiskovne agencije, to se meni zdi pod nivojem, da se sploh v neki moderni dru\u017ebi ukvarjamo s tak\u0161nim vpra\u0161anjem ali bo nacionalna tiskovna agencija neodvisna ali ne, to so vpra\u0161anja, ki mene skrbijo in zato sem to kandidaturo sprejel. Pa tudi, \u010de ne bo uspela, saj ne bo konec sveta. Glejte, jaz nisem kandidiral zato, da bi imel neko politi\u010dno kalkulacijo. Jaz, ko sem od\u0161el iz politike sem imel resen namen, 15 let sem bil v politiki, marsikaj lepega do\u017eivel, tudi marsikaj grdega, ampak ni\u010d hudega, to so bila najlep\u0161a leta mojega \u017eivljenja in se bom vedno z veseljem spominjal. To pot sem se pa odlo\u010dil, da se vrnem, sem povedal en razlog je stranka DeSUS, ker se mi zdi \u0161koda, da ne bi ve\u010d bila parlamentarna stranka, drugi razlog pa je ta denormalizacija dr\u017eave. Ta denormalizacija tudi v tem Dr\u017eavnem zboru, poslu\u0161ajte te razprave. Saj ne pogovarjamo se, kaj bomo naredili za ljudi, kaj bomo naredili za gospodarstvo, kako bomo odpirali nove trge. Ne sme\u0161 re\u010di, da tudi kak\u0161en drug trg je zanimiv: tur\u0161ki, ruski, ukrajinski. Ampak lahko pa s ponosom re\u010demo, da smo pa najve\u010dji zavezniki, ko gre za vladavino prava z Mad\u017earsko in pa Poljsko. To je pa res zadeva na katero smo lahko ponosni. In glede mojega udejstvovanja, ko sem bil \u0161e minister za zunanje zadeve. Poglejte, jaz sem prejemnik kar nekaj najvi\u0161jih dr\u017eavnih odlikovanj, pa ne s strani slovenske dr\u017eave, pa ne verjetno zato, ker bi slabo opravljal svoje delo, ampak verjetno zato, ker sem ga opravljal korektno in v slu\u017ebi Slovenije. In jaz sem na ta obdobje, ko sem bil zunanji minister, obrambni minister, tudi minister za okolje ponosen. In sedaj mi govorite, kaj bomo naredili z Levico, ki so proti oboro\u017eevanju. Ni\u010d ne bomo naredili, od kod pa bomo dobili denar za oboro\u017eevanje. Kaj pa so zdaj prioritete slovenske dr\u017eave? \n \n \n \n  Oboro\u017eevanje ali zdravstvo ali vlaganje v znanost, v \u0161olstvo, kako bomo nadoknadili ta zaostanek, ko so \u0161tudentje, namesto da bi hodili na vaje, pa sem prepri\u010dan, da bi se lahko te vaje izvajale, so bili doma. Kak\u0161en znanstveni zaostanek bo za te generacije in koliko denarja bo treba dati, da bomo ta zaostanek nadoknadili. In mi govorimo zdaj o oboro\u017eevanju. Poglejte, kdo nas bo pa napadel. Napadel nas je covid-19 in toliko \u017ertev kakor imamo s covidom-19, jih tudi nismo imeli, ko smo se osamosvajali. In to mene skrbi, da tukaj smo bili popolnoma neu\u010dinkoviti, brezbri\u017eni. Stroka se ni upo\u0161tevala.\n Poglejte, preberite si zapisnike strokovne skupine. Ni\u010d ni bilo upo\u0161tevano. \u0160lo se je po merilih \u00bbjaz vse vem\u00ab. Veliki vodja odlo\u010da o vsem, o vseh vpra\u0161anjih, vse ve. To je tista avtoriteta, o kateri je govoril poslanec Podkraj\u0161ek. Jaz te avtoritete ne \u017eelim. Demokracija ni zgrajena na avtoriteti. Demokracija je zgrajena na avtonomnost vsakega posameznika, vsakega dr\u017eavljana. In \u010de tega ne bomo spo\u0161tovali, potem nismo na pravi poti. In danes, drage poslanke in poslanci, se o tem odlo\u010damo. Saj se ne odlo\u010damo, a bo Karel Erjavec mandatar. Odlo\u010damo se o tem, a \u017eelimo normalno dr\u017eavo, kjer so neki normalni odnosi, kjer lahko ljudje pri\u010dakujejo neke predvidljive ukrepe, ne pa da se \u010dez no\u010d spreminjajo stvari. \n Poglejte, mene zelo skrbi, Avstrija zapira zdajle mo\u010dno, ker so v strahu kaj se bo zgodilo z novimi sevi. Pri nas zdaj spro\u0161\u010damo. Upam, da je stroka od zadaj. Saj \u010de je stroka, jaz nimam nobenega problema. \u010ce je stroka rekla \u2013 to je zdajle pravi trenutek, da sprostimo vse, potem bo vse v redu. \u010ce pa ni stroke zadaj in je to samo politi\u010dna odlo\u010ditev, morda tudi zato, ker imamo danes konstruktivno nezaupnico, pa dajmo narodu pokazati, da bomo malo sprostili ukrepe, potem ste pa storili veliko napako.\n In poglejte, danes je samo presek nekega trenutka, nekega stanja. Mogo\u010de ne bo uspela ta konstruktivna nezaupnica, ampak verjemite, na dan volitev bo pa uspelo, zato ker bodo volivke in volivci bodo rekli \u2013 zadosti je bilo tega, tega pritiske, te avtoritarnosti, tega strahu, te negotovosti.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 91,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213090,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Tina Heferle",
        "district": [47],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 38,
        "gov_id": "P328",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa.\n Nadaljujemo z razpravo. Gospod Marko Bandelli ima besedo, naslednja pa se pripravi gospa Anja Bah \u017dibert.\n Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 92,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213091,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Marko Bandelli",
        "district": [37],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Stranka Alenke Bratu\u0161ek",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SAB",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 8
        },
        "type": "mp",
        "id": 8,
        "gov_id": "P341",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala za besedo, spo\u0161tovana predsednica, kolegice in kolegi! Spo\u0161tovani kandidat Karel Erjavec.\n Zdaj danes je nedvomno pomemben dan za na\u0161o demokracijo in na\u0161o svobodo. Zdaj vsem poslancem, nam poslancem je dana mo\u017enost, da se odlo\u010damo o prekinitvi poti tega, \u010de bi lahko imenovali norega vlaka, ki vsakodnevno dokazuje tendence iztirjanja. Kmalu bomo pri\u010da enoletnih hudih poizkusov, krutih sprememb v na\u0161em ponosnem demokrati\u010dnem sistemu. Zavedamo se, da je Vlada za\u010dela v trenutkih, ko se je ravno za\u010dela epidemija. V prvem valu smo bili tudi pri\u010da dobremu obvladovanju te epske situacije, saj so nas skoraj prepri\u010dali, da imajo dobre namene in konkretne re\u0161itve za zajezitev in ohranitev blagostanja v na\u0161i dr\u017eavi. Ampak ni bilo tako. \n S sprejemanjem razli\u010dnih protikorona paketih smo se takoj zavedali, da nameni so bili druga\u010dni in ve\u010dkrat \u0161kodljivi. \u0160kodljivi predvsem v lu\u010di dose\u017eenih 30 letnih demokrati\u010dnih in socialnih pravic, s potikanjem \u010dlenov zakona, ki s prepre\u010devanjem krize niso imeli blage veze.\n Torej, predragi kolegi, na kaj naj bomo danes mi tukaj ponosni. \n \n \n \n  Na o\u010ditno korputivno in favoritizem pri nabavi za\u0161\u010ditne opreme, mask, respiratorjev, hitrih testov, na nepotizem, na privilegije, na razgradnjo in\u0161titucij, na nespo\u0161tovanje ukrepov prvorazrednih, na sramotenje lastne dr\u017eave zunaj meja, na nespo\u0161tovanje ustave, na policijsko uro, ki jo imamo \u017ee 4 mesece, na totalno razgradnjo zdravstvenega sistema, na uni\u010denje malega gospodarstva, na neznanje obvladovanja drugega vala epidemije, ki je popolnoma u\u0161la izpod kontrole, na zatiranje, zani\u010devanje ustrahovanje in poni\u017eevanje ljudi, na neprestani poskus podjarmljenja javnega medija in agencije, na zaprte \u0161ole in, glej ga zlomka, odprte cerkve. Na kaj od tega na\u0161tetega naj bomo ponosni od za\u010detka va\u0161ega vladanja? Osebno sem res zelo razo\u010daran. V SAB smo pri\u010dakovali spremembe za olaj\u0161anje poslovnih procesov, za podjetni\u0161tvo, za delovno silo. Na\u0161o delovno silo, na\u0161e zaposlene, ki jih od vedno smatram kot osnovo in najve\u010dje bogastvo vsake dejavnosti in podjetni\u0161tva.\n Va\u0161ih samohval in obljub, ko ste bili vi v opoziciji, ni bilo konca. Spremljate, spreminjate pogoje, spreminjate ukrepe do jutra do ve\u010dera, da \u0161e sami ne obvladate zapisanih lastnih odlokov. Nejasni, nepotrebni in nepremi\u0161ljeni ukrepi, ki ste jih sprejeli, neupo\u0161tevajo\u010d podjetni\u0161ke stroke, trgovinske in obrtne zbornice. In v primeru teh je, da so danes trgovci, ki niso potrebovali PCR testov ali hitrih testov, sedaj, ko se kon\u010dno nekoliko umirja situacija, jih zahtevate od njih. Nesmiselne odlo\u010ditve so itak v va\u0161i naravi in stalnica v va\u0161em razmi\u0161ljanju. Sedaj, ko smo po stodvajsetih dneh zaprti \u0161tirinajst dni, mislim, da je zadnji \u010das, da odidete. \u0160kode je bilo narejene za dve generaciji. Zaradi mo\u017enosti nespo\u0161tovanja zlatega pravila ste se neprestano zadol\u017eevali in se \u0161e vedno zadol\u017eujemo. Na vse na\u010dine ste populisti\u010dno in z nagradami kupovali konsenz dr\u017eavljanov. Po drugi strani ste neprestano zahtevali in vlagali podtaknjence v same protikoronske zakone. \u0160kodljive in neprimerne \u010dlene, ki ste jih \u017eeleli uvesti v zakulisju epidemije, vedite, da vse to ne bo dovolj za odpustke. Pri vsakem PKP paketih smo vas v stranki SAB spominjali, da zadol\u017eevanje mora biti usmerjeno predvsem v strategijo za razvoj in za izhod iz krize. Zdaj pa smo tu. Zdaj smo pred pomembno dolo\u010ditvijo, ki bi lahko kon\u010dno zaustavila ta proces totalitarizma.\n Spo\u0161tovani kolegi, spo\u0161tovane poslanke in poslanci, ni ve\u010d \u010dasa, da preverimo \u017eelje in namene predsednika vlade in njihovih najo\u017ejih sodelavcev, ta faza je \u017ee davno mimo. Zato se obra\u010dam na razsodnost, na odgovornost, na samo zavedanje posledic, ki jim bomo pri\u010da, v kolikor bo ta vlada ostala na svojem mestu. Ne dovolite, da postanemo narod zatiranih, dru\u017eba brez hrbtenice, dr\u017eavljani zgre\u0161enega sistema in zgre\u0161enih izbir. Spo\u0161tovani poslanci, to se obra\u010dam predvsem na poslance Desusa in Stranke modernega centra, nastala bo nepopravljiva \u0161koda. Nastala bo situacija, ki ne bo imela mo\u017enosti vzvratne vo\u017enje. Mi poslanci smo in moramo biti odgovorni v slu\u017ebi naroda za potrebe ljudstva in za blaginjo dr\u017eavljanov. Kot je rekla na\u0161a predsednica, ustavimo ta vlak norosti in zavedajmo se, da nas vse bo sodilo ljudstvo in nih\u010de drug. Mi poslanci bomo jutri zaklju\u010dili mandat, na tak ali druga\u010den na\u010din. \u0160koda, ki bo pa ostala za nami, pa ostane za vedno.\n Spo\u0161tovani poslanci, bodite del spremembe in razumite v lastni odlo\u010ditvi nove izzive. V spremembah dobimo nek namen. Zato naj bo ta namen zlata beseda, ki jo imenujemo svoboda. Hvala.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 93,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213092,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Tina Heferle",
        "district": [47],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 38,
        "gov_id": "P328",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa.\n Naslednja je na vrsti gospa Anja Bah \u017dibert, pripravi se gospa Jerca Kor\u010de.\n Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 94,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213093,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Anja Bah \u017dibert",
        "district": [62],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 18,
        "gov_id": "P239",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa, predsedujo\u010da za besedo.\n No, danes smo zopet poslu\u0161ali, sovra\u017ena politika vlade, nevarna politika vlade, \u0161kodljiva politika vlade, ustrahovanje, \u0161irjenje sovra\u0161tva, strahu,\n \n \n \n  avtoritativnost in tako naprej. Pa pojdimo k za\u010detku, spo\u0161tovani. \n Poglejte, to ni slika iz preteklosti. To je slika dana\u0161njega \u010dasa. Ampak kaj ta slika simbolizira? Najbolje zagotovo besede Mo\u0161e Pijade. Naslednje je izrekel: \u00bbZa to moramo po\u017eigati, bomo streljali, tisti, ki nimajo ne hi\u0161e, ne zemlje, ne \u017eivali se nam bodo hitro pridru\u017eili ko jim bomo obljubljali veliki rop. Te\u017eje bo s tistimi, ki imajo vsaj kak\u0161no posest. Njih bomo navezali nase s predavanji, gledali\u0161\u010dem, predstavami in drugo propagando. Mi smo smrtni sovra\u017eniki vsake blaginje, reda in miru.\u00ab To je va\u0161a politika. To, kar o\u010ditate drugim, to je va\u0161a politika. In tak\u0161no politiko se je bal \u017ee ubiti Kramberger. In veste kaj je povedal? \u00bbIn ko ne bodo vladali, takrat bodo protestirali in pozivali k smrti tistih, ki vladajo, pa niso iz njihovih vrst.\u00ab Kolegice in kolegi, za to gre danes. Ne gre za epidemijo, ne gre za probleme v zdravstvu, ne gre za probleme v domovih za ostarele. \u010ce bi namre\u010d \u0161lo za vse to, bi v \u010dasu va\u0161ih vlad, ki ste jih imeli, nekaj naredili. Pa niste. In spra\u0161ujem se, kandidat za predsednika vlade, danes sem zelo veliko poslu\u0161ala o tem, v kak\u0161nem sesutju je na\u0161 zdravstveni sistem, kako se ni v tem letu naredilo ni\u010d. Sedaj, jaz bi upala, da boste vsaj kak\u0161no rekli v dobro va\u0161ega ministra, gospoda Gantarja, ki je bil tukaj izpostavljen in dobesedno napaden. Pa nisem sli\u0161ala ni\u010d o tem. \n O\u010ditate nam, da govorimo o tem, da ste bili dele\u017eni na volitvah, se pravi volitve, ki so edine relevantne, spo\u0161tovani, ne ankete, ne govoriti o anketah. Volitve so tiste, ki dajejo volilne glasove. Ja, in dobili ste 394 glasov. Zakaj to poudarjam? Zato, ker vi danes z vso vnemo govorite tukaj, da se aktualni vladi ne zaupa, da ji dr\u017eavljanke in dr\u017eavljani ne zaupajo. Poglejte, vi ste se izmerili koliko vam zaupajo in so vam povedali. Ne se sramovati teh glasov in jemati to kot osebno \u017ealitev. Bodite veseli, da ste jih dobili 394. \n Gremo naprej. To je va\u0161a politika. To je tisto, kar o\u010ditate drugim in pri tem sodelujete. Za to gre. Ne govorite o fa\u0161izmu, ker ga sami delate. To ste vi. To je va\u0161a politika. In ja, tukaj so pozivi k smrti konkretni osebi, pa zato niste naredili ni\u010d. Za to gre danes, zgolj za to. In za vas je to normalnost. Za nas je pa normalnost, da gradimo in da smo proti politiki ru\u0161enja in uni\u010devanja. In to po\u010dnete \u017ee celo leto.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 95,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213094,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Tina Heferle",
        "district": [47],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 38,
        "gov_id": "P328",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa. \n Repliko ima gospod Kordi\u0161.\n Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 96,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213095,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Miha Kordi\u0161",
        "district": [8, 9],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Levica",
          "classification": "pg",
          "acronym": "Levica",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 6
        },
        "type": "mp",
        "id": 56,
        "gov_id": "P262",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Tisti citat, ki smo ga lahko uvodoma sli\u0161ali, pod katerega naj bi bil podpisan Mo\u0161e Pijade je \u010dista izmi\u0161ljotina. Ve\u010dkrat ovr\u017eena \u010dista izmi\u0161ljotina. Ampak izmi\u0161ljotine so stranki SDS blizu, recimo, izmi\u0161ljuje se danes \u017ee od jutra, kako uspe\u0161no se spoprijema za epidemijo.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 97,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213096,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Tina Heferle",
        "district": [47],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 38,
        "gov_id": "P328",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa. \n Nadaljujemo razpravo. \n Naslednja ima besedo gospa Jerca Kor\u010de, pripravi se gospod Matja\u017e Nemec. \n Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 98,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213097,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jerca Kor\u010de",
        "district": [44, 45],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 55,
        "gov_id": "P326",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Najlep\u0161a hvala. \u017de uvodna ugotovitev \n \n \u0160Z) \u2013 17.30\n \n  spo\u0161tovanja na\u0161e ustave in tudi instrumenta konstruktivne nezaupnice, ki izhaja iz nje, je \u017ee to, da danes ne sedi niti aktualni predsednik vlade, niti katerikoli drug izmed 16-ih predstavnikov vladne garniture. Na drugi strani imamo kandidata, ki celotno razpravo poslu\u0161a in tudi sli\u0161i in \u017ee tukaj je velika razlika med enim konceptom in drugim konceptom. Zdaj ru\u0161enje Ustave, ru\u0161enje demokrati\u010dnih standardov, podrejanje sistemov, diskretizacije, brutalno kadrovanje in tako naprej, so o\u010ditno za marsikoga v tej dvorani preve\u010d neki imaginarni pojmi. Razumem. \n Nenazadnje te zadeve lahko posameznik bolj podrobno razume \u0161ele skozi prizmo zgodovine, ker \u0161ele zgodovinski pogled da razumevanje kaj se dogaja, ker mogo\u010de v aktualnem trenutku nekdo, ki je v procesu vseh teh zadeve sploh ne razume kaj se dogaja okoli njega. Zato se ne bom poslu\u017eevala teh imaginarnih pojmov, ki ste danes \u017ee dokazali, da jih enostavno ne razumete, ampak bom \u0161la na gola dejstva. Gola dejstva so na \u017ealost, na veliko \u017ealost taka, da imamo tri tiso\u010d 977 mrtvih. Od tega dva tiso\u010d 30 v domovih za ostarele. In govorimo o prese\u017enih smrtih, o tem, da smo v letu 2020 imeli v Sloveniji ve\u010d kot tri tiso\u010d 600 smrti nad obi\u010dajnim povpre\u010djem. In v dolo\u010denih mesecih je bila smrtnost celo ve\u010d kot 80 % vi\u0161ja, kot je obi\u010dajno. Za december 89,1 % in to je najvi\u0161ja umrljivost v zadnjih 20-ih letih v enem mesecu. Ali razumemo o \u010dem se pogovarjamo? In toliko ve\u010d ljudi je umrlo zaradi epidemije in to je ve\u010d kot tiso\u010d 700 dodanih smrti na milijon prebivalcev. O tem se pogovarjamo. In to niso dognanja opozicije. Raziskovalke in raziskovalci In\u0161tituta za biostatistiko in medicinsko informatiko Medicinske fakultete Univerze v Ljubljani, so pripravili analizo, preberite si jo. Klju\u010dni zaklju\u010dki so, vam povem samo dva, da za obvladovanje epidemije je najbolj klju\u010dno pravo\u010dasno in \u010dimprej\u0161nje sprejemanje ukrepov in da je trenutno stanje epidemije predvsem rezultat prepozno sprejetih in nesorazmernih ukrepov za zajezitev. Z druga\u010dnim ravnanjem bi lahko prepre\u010dili vsaj 80 % vseh smrti. \n In zdaj vam dajem nek drobec v mozaik tega, zakaj je ta vlada odgovorna za te \u0161tevilke. Poglejmo ravnanje v odnosu do Hrva\u0161ke kako zelo je vlada Janeza Jan\u0161e spo\u0161tovala stroko. 29. junija gospa doktor Beovi\u0107 pove: \u00bbMoje mnenje je, da bi bilo treba v nekaj dneh razmisliti, da se meja s Hrva\u0161ko za slovenske turiste zapre.\u00ab 28. julija pove: \u00bbPotek epidemije v Sloveniji najbolj spominja na hojo po robu prepada.\u00ab Kaj naredi vlada? 21. avgusta Hrva\u0161ko uvrsti na rde\u010di seznam. To je prepozno ukrepanje, pika. Za to je odgovoren predsednik vlade, ki je na vrhu piramide oziroma vodi Vlado Republike Slovenije. Drugi\u010d. Ravnanje v odnosu do domov za starej\u0161e ob\u010dane. 6. julija, govorimo juliju, so tudi aprilski dopisi, pa \u0161e kdaj prej, ampak se bom osredoto\u010dila na julij, skupnost socialnih zavodov opozarja na pomanjkanje sistemske ureditve za osamitev obolelih covid-19. 16. julija zahtevajo zagotovitev zunanjih enot za oku\u017eene stanovalce. 28. julija jih pri tem podpre celo sekcija domskih zdravnikov. \n \n \n \n  In kaj stori Vlada? Minister Cigler Kralj, 28. 9., to govorimo o vsaj o dveh mesecih kasneje, izjavi, \u00bbNovih ukrepov v domovih starej\u0161ih za zdaj ne bo.\u00ab Zdaj mi pa vi razlo\u017eite, a v tem ni iskati odgovornosti prepoznega ukrepanja Vlade, neukrepanja Vlade, nesoo\u010denja z epidemijo? \u010ce bi temu dodala \u0161e sledenje stikom in karantenske odlo\u010dbe, \u010demur ta Vlada ni posve\u010dala dovolj\u0161ne pozornosti, da bi okrepila, ta del pa je zelo pomemben, in \u010de vam dodam \u0161e to, da ste epidemijo razglasili pri 20 % pozitivnih testov, ko je zadeva u\u0161la iz nadzora, za primerjavo vlada Marjana \u0160arca pri manj kot 5 procentih, takrat, ko so zadeve \u0161e obvladljive in to so \u0161tevilke in to so dejstva, kan\u010dki mozaikov, odgovornosti te Vlade, za situacijo, ki jo imamo danes in to je 3 tiso\u010d 977 mrtvih, 80 procentov vi\u0161jo smrtnost.\n In kaj bi ob vsem tem storila normalna politika, ob takem fiasku? Prevzela bi politi\u010dno odgovornost, stopila pred narod, povedala, da je zavozila in od\u0161la. To bi bilo tisto, normalno, v vsaki demokraciji tako po\u010dno. Ne, razen pri nas. Pri nas se ne priznava politi\u010dne odgovornosti, ob\u010dutek je, da se na \u017ealost predsednik Vlade ne zaveda niti, kaj je beseda politika, niti kaj je beseda odgovornost. In kje je v vsem tem iskati pa vendarle odgovornost parlamenta? V temu, da opozicija stori vse, kar je v njeni mo\u010di, da prepre\u010di nadaljnje neodgovorno, neprimerno in \u0161e kaj, ravnanje te Vlade in to tudi na na\u010din, da vlo\u017eimo konstruktivno nezaupnico in v tem parlamentu nas sedi 90 in mi imenujemo izvr\u0161no vejo oblasti, to je Vlado in mi imamo odgovornost, da povemo, \u010das je za odhod, \u010das je, da se gre, ker, ko se zgodijo take \u0161tevilke, take napake, pa sem samo en kan\u010dek mozaika povedala, ki bazira na faktih, da boste la\u017eje sprejeli morda dejstva, potem imamo vsi mi odgovornost, da danes re\u010demo ne tej politiki, ki lahko stori \u0161e zelo, zelo, zelo hude stvari in je nevarna za na\u0161o prihodnost, ker, \u010de sklepamo samo po nekaj mesecih za nazaj, vidimo, kam nas je ta nevarna politika pripeljala in zelo zaskrbljena sem, kam nas lahko pelje, \u010de jo pustimo, da rovari na vrhu na\u0161e republike.\n Hvala.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 99,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213098,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Podredsednica Tina Heferle",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "classification": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 762,
        "gov_id": null,
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa.\n Naslednji ima besedo gospod Matja\u017e Nemec, pripravi se gospod Primo\u017e Siter.\n Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 100,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213099,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Matja\u017e Nemec",
        "district": [30],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 70,
        "gov_id": "P276",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa. Spo\u0161tovane kolegice, spo\u0161tovani kolegi.\n Pred skoraj enim letom je slovensko dr\u017eavo prvi\u010d v zgodovini doletela, vsaj ko govorim od \u010dasa, po osamosvojitveni vojni, najve\u010dja kriza in ta kriza ni bila samo povezana z zdravjem in zdravstvom, ta kriza se je nadaljevala potem na finan\u010dnem, socialnem, ter kasneje \u0161e nekoliko mo\u010dneje in bolj deplasirano, na tem moralnem podro\u010dju, na moralnih vrednotah, na vrednotah, ki spo\u0161tujejo so\u010dloveka, sodr\u017eavljana, enako misle\u010dega ali pa nasprotno misle\u010dega. Od osamosvojitve do danes smo se tako iz politi\u010dne levice, kot tudi iz politi\u010dne desnice, izogibali dolo\u010denim temam. Nekje so bile postavljene meje, kjer se je zaklju\u010dila politika in za\u010dela neka dr\u017eavotvornost. Vedeli smo, kako se obra\u010dat v dolo\u010denih okoli\u0161\u010dinah, kako odgovarjat na izzive dolo\u010denih vpra\u0161anj in \u010dasa, ne glede na razlike, ki so med nami vselej bile in vselej bodo. Ampak, zdi se, da se dosedanja generacija politikov ni sposobna postavljat v ospredje \u0161ir\u0161i kontekst na\u0161ega poslanstva in sicer, govorim o na\u0161i dr\u017eavi.\n Ko je premier Marjan \u0160arec, pred letom, so\u010dasno z nastopom epidemije odstopil, je prevzel \n \n \n \n   vodenje vlade v tretje izku\u0161eni politik, ki je sodeloval \u017ee pri osamosvajanju dr\u017eave, ki je v letu med 2004 do 2004 vodil prvo vlado, kasneje v letu 2012-2013 drugo vlado, relativno mednarodno uveljavljen politik, ki se je pa, v nasprotju s preteklim svojim delom oziroma ne v nasprotju, \u0161e toliko bolj kot s preteklim svojim delom, odlo\u010dil za politiko izklju\u010devanja. Prakti\u010dno vsakdo, ki se ne strinja z njegovimi politikami, ali to prihaja zdravstva, epidemiologije, iz / nerazumljivo/ \u0161olstva ali pa celo, bom rekel znanstva, da ne govorim o politiki, je prakti\u010dno bil na dnevni bazen dele\u017een diskriminacij, izpostavljen je v svojih medijih, z nenehnim generiranjem sovra\u0161tva, ki seveda po drugi strani je generiralo drugo sovra\u0161tvo. Kako le se znajdemo v situaciji, da dopu\u0161\u010damo \u010dloveku, ki je imel ob nastopu tretje vlade izjemno prilo\u017enost, da bi vlado v teh kaoti\u010dnih \u010dasih pripeljal do predsedovanja in od predsedovanja do volitev in dejansko pokazal dr\u017eavotvorno dr\u017eo, se je odrekel temu in se je odlo\u010dil za druga\u010dno, manj prijazno retoriko, retoriko izklju\u010devanja. Za\u010delo se je z RTV-jem, STA-jem, nadaljevalo se je s korupcijo pri nabavljanju za\u0161\u010ditne opreme, za popolno diskretizacijo vsega znanja na podro\u010dju zdravstva, kajti sam je odlo\u010dal o ukrepih, o tistih, ki so jih narekovali strokovnjaki epidemiologi. Na\u0161a smrtnost je dejansko posko\u010dila v nebo, smo prvi po smrtnosti na milijon prebivalcev v Evropski uniji. Zadol\u017eevanje sega v nebo, prakti\u010dno bomo se zna\u0161li relativno hitro v situaciji, ko bomo se za 10 milijard zadol\u017eili samo v \u010dasu boja proti covidu-19, in to na na\u010din, da ljudem govorimo saj vam dajemo denar, imate denar, bodite doma. Ampak ljudem ni dovolj samo denar, ki jim ga dajete vi, ki ga ne dajete vi. To je njihov denar, to je denar vseh dr\u017eavljank in dr\u017eavljanov, to ni vladni denar. Lepo je odre\u010di se fiskalnemu pravilo, se zadol\u017eiti kot \u0161e nikoli v zgodovini in potem razlagati ljudem, da dobro se borimo proti vsem posledicam epidemiologije. Ukrepi so bili nesmiselni in nelogi\u010dni, in tega vsi dr\u017eavljanke in dr\u017eavljani vedo. Vse je zaman govoriti, da ta vlada dobro dela, ali to re\u010de predsednik republike ali to re\u010de predsednik vlade. Vsak sleherni dr\u017eavljan ve, da temu ni tako, razen tistih 20 %, ki so ve\u010dinoma volivci SDS in v enem delu Nove Slovenije. Da ne govorim o SMC-ju, ker to stranka ve\u010d ni. DeSUS je pa danes pred eno od najve\u010djih preizku\u0161enj kot tudi dolo\u010deni posamezniki SMC-ja. Danes se ne odlo\u010da samo o vladi, ampak danes odlo\u010damo ali se bodo iz zemljevida, politi\u010dnega zemljevida izbrisale stranke kot je DeSUS s 30-letno tradicijo in ali dokon\u010dna smrt ali pa propad stranke, ki je bila v svoji osnovi ustanovljena kot antipot jan\u0161izmu. Se opravi\u010dujem, z malo za\u010detnico. Kot antipot jan\u0161izmu. Spomnite se besed etike in morale. \u010ce nebi bilo Mira Cerarja in Milana Brgleza, te stranke sploh obstajale nebi, sploh nebi ti ljudje, ki danes odlo\u010dajo ne samo o svoji usodi, ampak odlo\u010dajo o usodi vseh nas, tukaj nebi sedeli. Da ne govorim o kulturi, ki je popolnoma razvrednotena, o \u0161olstvu, o \u0161olarjih, ki moledujejo, da lahko obiskujejo \u0161olo, o mednarodnem ugledu, ki po va\u0161i percepciji kvantiteta je v ospredju pred kvaliteto. Danes je mo\u010d prebrati Welt, nem\u0161ki \u010dasnik, kjer minister Logar \u017ee v drugo zapored v Nem\u010diji razlaga, da mi nismo Mad\u017earska oziroma, pardon, nismo populisti\u010dna vlada, tako je naslov v enem od osrednjih nem\u0161kih \u010dasnikih. Kaj pove to, da se moramo braniti pred insinuacijami, da smo podrejeni Mad\u017earski nadoblasti? In to moramo pred predsedovanjem razlagati pred celotno Evropo. Zelo dobro delamo mi, \u0161e posebej na podro\u010dju zunanje politike. Da ne govorim o NPU-ju, o to\u017eilstvu, o policiji. Zamenjali ste prvi\u010d v zgodovini direktorja Statisti\u010dnega urada, Urada za prepre\u010devanje pranja denarja, NPU - vse tisto, kar bi lahko prepre\u010dilo raziskavo ne\u010dednih poslov, ki jih je prav va\u0161a stranka po\u010dela v zadnjih treh, \u0161tirih letih. Da ne govorim o \u0161portu, kjer prakti\u010dno \n \n \n \n  iz \u0161portnega naroda / nerazumljivo/ handikapiranega, pa da vas vidim spo\u0161tovani naslednji\u010d, ko bomo dele\u017eni velikih \u0161portnih uspehov ob va\u0161ih \u010destitkah, kako se boste po ramenih trepljali, da ne govorim o mladih, z dvakrat po 150 evri mislite, da bodo oni za\u017eiveli v bolj\u0161i jutri v \u010dasu, ko so oni dele\u017eni najmanj\u0161e podpore od vseh, s tem, da ne jemljem komurkoli zasluge, kot so veterani, ki \u0161e sami spra\u0161ujejo, zakaj pa njim dodaten denar v danih okoli\u0161\u010dinah. Pomagali ste pa Jambrekovi univerzi, tisti v Novi Gorici, od koder jaz prihajam, ki moram re\u010di roko na srce za razliko od Univerze v Novi Gorici ni pustila nikdar pe\u010data v smislu, da bi o\u017eivela mesto kot smo od njega pri\u010dakovali, od univerze govorim. Hitri testi, govorili ste o dobrem poslu, ti fantje hashtag dobri posli poznamo. Dober posel je postal \u017eal velika sramota. \n In dovolite mi ob zaklju\u010dku, da ne bom jemal kolegom \u010dasa, ker smo zelo omejeni, naj vam ne bo v tavanju po lastni eksistenci, osebni eksistenci nekaterih vzor Donald Trump, ki je svoje \u0161\u010duval proti Kaptolu in naj vam ne bo sprejetje razumne volilne zakonodaje povod v to, da boste jutri vi tisti, ki boste svoje upirali proti Dr\u017eavnemu zboru. 3977 umrlih v \u010dasu za vas Vlade, ki zelo dobro dela, pa ni to samo va\u0161e mnenje, mnenje tudi tistih, ki bi morali opozarjati, da ta Vlada ne samo, da dobro dela, ampak jemlje ljudem tisto \u010dlove\u010dnost, katero smo si v svoji zibelki po\u010dutili tako dobro v svoji domovini ne glede na razlike, ki so vedno bile in ki vedno bodo. Zato dajmo se nau\u010diti \u017eiveti z razlikami, ne pa razlike iz dneva v dan ustvarjati. Hvala lepa. \n \n PODPREDSEDNICA TINA HEFERLE: Hvala lepa. Naslednji je na vrsti gospod Primo\u017e Siter, pripravi pa se gospod Andrej \u010cernigoj. Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 101,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213100,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Primo\u017e Siter",
        "district": [11],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Levica",
          "classification": "pg",
          "acronym": "Levica",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 6
        },
        "type": "mp",
        "id": 88,
        "gov_id": "P336",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa za besedo podpredsednica. Kolegice in kolegi pozdravljeni. \n Vlada Janeza Jan\u0161e je v re\u0161evanju epidemije pozabila svojo klju\u010dno nalogo in to je re\u0161evanje epidemije. V zdravstveni krizi teh dimenzij, ki ji nismo bili pri\u010da v zadnjih 30-ih letih so najkraj\u0161o potegnili ravno tisti, ki so v njo \u017ee vstopili tako ali tako naj\u0161ibkej\u0161i. Tisti, ki si v nekih normalnih okoli\u0161\u010dinah, v neki normalni dru\u017ebi zaslu\u017eijo najve\u010d pozornosti in za\u0161\u010dite, govorim seveda o starostnikih v domovih za starej\u0161e. Ti so kot re\u010deno v zdravstveno krizo vstopili \u017ee tako ali tako \u0161ibki sami, plus v sistemu, ki je bil na kolenih finan\u010dno, kadrovsko in infrastrukturno in razumljivo je, da so iz tega naslova postali \u017eari\u0161\u010da oku\u017eb in razumljivo je, da bi vsaka normalna Vlada v teh okoli\u0161\u010dinah prav njim morala posvetiti ve\u010d pozornosti in ve\u010d skrbi. Ampak Jan\u0161eva Vlada je tukaj ubrala obratno smer. Sprejemali so pav\u0161alne ukrepe, za katere je stroka sama vedela, za katere je stroka sama v bistvu kri\u010dala, da ne funkcionirajo. Skupnost socialnih zavodov recimo krovna organizacija domov za starej\u0161e je bila ogor\u010dena do te mere, da je enostavno izstopila iz komunikacije z Vlado na temo re\u0161evanja domov. Najbolj povedan primer je recimo vzpostavitev rde\u010dih con v domovih za starej\u0161e, kot prostovoljec v hrastni\u0161kem domu za starej\u0161e sem bil sam pri\u010da nesmiselnosti tega ukrepa, domovi so opozorili, da s kadrom, financami, s prostorom niso opremljeni, da bi tak\u0161en projekt speljali in da bo \u0161lo to samo na \u0161kodo in ne v re\u0161evanje epidemije. Predlagali so, da se vzpostavijo neke lo\u010dene lokacije, zato da se za obolele ljudi poskrbi in da domovi niso na drugih podro\u010djih preobremenjeni. Ampak Vlada tega klica ni sli\u0161ala, celo poletje se je ukvarjala z drugimi projekti, 780 milijonov za oro\u017eje, dvokratnik \u0161tevilke, ki bi re\u0161il celoten prostorski problem, dolgotrajno re\u0161il celoten prostorski problem domov za starej\u0161e in tako naprej. Posledica pa razumljivo rekordna smrtnost, ergo, na\u010din, na katerega je Vlada Janeza Jan\u0161a upravljala za epidemijo v domovih ni bil samo neu\u010dinkovit, bil je \u0161kodljiv. Vlada namesto, da je re\u0161evala je \u0161kodovala. Temu krhkemu podro\u010dju zdravstvenega varstva starej\u0161ih mora kon\u010dno zavladati stroka.\n \n \n \n   To je moj glavni, moj glavni klic. Pa \u010de to pomeni, da Vlada Janeza Jan\u0161e odide, naj odide danes.\n Poslanci, v na\u0161ih rokah je odlo\u010ditev, ali bomo danes dali glas \u017eivljenju, pre\u017eivetju na\u0161ih starostnikov ali Vladi Janeza Jan\u0161e.\n Hvala lepa.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 102,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213101,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Tina Heferle",
        "district": [47],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 38,
        "gov_id": "P328",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa.\n Naslednji je na vrsti gospod Andrej \u010cernigoj, pripravi se gospod Franc Breznik.\n Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 103,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213102,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Andrej \u010cernigoj",
        "district": [],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Nova Slovenija - Kr\u0161\u010danski demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "NSi",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 7
        },
        "type": "mp",
        "id": 1085,
        "gov_id": "P364",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Spo\u0161tovana gospa podpredsednica, hvala za besedo. Spo\u0161tovani predsednik Vlade, spo\u0161tovani kandidat, cenjene kolegice in kolegi!\n Kot poslanec Nove Slovenije \u2013 Kr\u0161\u010danskih demokratov verjamem v delo sedanje Vlade, ki dela dobro, strokovno in odgovorno v \u010dasu boja z nevidnim sovra\u017enikom covid-19. Verjamem, da bomo tudi z mojim glasom proti nezaupnici in z modrostjo ve\u010dine kolegic in kolegov v tem cenjenem zboru sedanja Vlada uspe\u0161no re\u0161evala izzive tudi v bodo\u010de.\n Velika ve\u010dina dr\u017eav v Evropski uniji in v svetu, ter tudi v Novi Sloveniji se zavedamo pomena delujo\u010de, dobro delujo\u010de vojske. Tudi v teh zelo zahtevnih \u010dasih, mogo\u010de v teh \u010dasih celo najbolj. Kr\u0161\u010danski demokrati na\u0161i lastni slovenski vojski vra\u010damo dostojanstvo. Bela knjiga, ki jo imam tukaj, katera je iz\u0161la januarja 2020, eno leto nazaj, ko ste bili \u0161e obrambni minister, je dokument za prenovo ter krepitev voja\u0161kih in nevoja\u0161kih obrambnih mehanizmov. Tako pi\u0161e noter. \u00bbVarnost je dobrina in vrednota in brez njene zagotovitve ne morejo biti uresni\u010deni drugi nacionalni cilji, ki se nana\u0161ajo na dru\u017ebeni, gospodarski, politi\u010dni in kulturni razvoj, ter krepitev blaginje posameznika in dr\u017eave.\n Zakon o obrambi, trd oreh vsake Vlade se je strl v sedanji Vladi z dvotretjinsko ve\u010dino v tem cenjene zboru. S tem prvi\u010d re\u0161ujemo status vojakov po dopolnjenem 45. letu in obra\u010damo trende zaposlovanja v Slovenski vojski med tem, ker tudi skraj\u0161ujemo postopke zaposlovanja iz 90 na 30 dni. V dvajsetih glavnih ukrepih sledimo dikcijo zakonske re\u0161itve za izvajanje klju\u010dnih projektov opremljanja Slovenske vojske. Bela knjiga tudi navaja \u00bbfinan\u010dni viri bodo prednostno usmerjeni v zagon projektov modernizacije in infrastrukturne zmogljivosti Slovenske vojske, zato bo pripravljena ustrezna zakonodaja za izvajanje klju\u010dnih projektov opremljanja Slovenske vojske\u00ab.\n Nova Slovenija je to uresni\u010dila v Zakonu o zagotavljanju sredstev za investicijo Slovenske vojske. S tem smo prekinili obstoje\u010do ve\u010dletno protiustavno stanje, ker Slovenska vojska ni sposobna zagotavljati obrambe v skladu s 128. \u010dlenom ustave. Tukaj se nismo ustavili.\n Ministrstvo za obrambo je pomagalo vsem slovenskim ob\u010dinam, 6,5 milijonov evrov za kritje stro\u0161kov covid-19 in nenazadnje kon\u010dno ta koalicija je kon\u010dno sprejela Zakon o finan\u010dni razbremenitvi ob\u010din, ki ob\u010dine drugi\u010d razbremenjuje in dodeljuje dodatna sredstva za uspe\u0161en razvoj ob\u010din in pode\u017eelja. \u010ce \u0161e enkrat pogledamo v Belo knjigo, \u00bbjedro zmogljivosti in modernizacije Slovenske vojske bo predstavila vzpostavitev zmogljivosti srednje bataljonske bojne skupine do leta 2027\u00ab.\n Za konec naj vam zaupam kaj ljudje pravijo \u2013 \u00bbVlada dela odli\u010dno\u00ab.\n Hvala za pozornost.\n \n PODPREDSEDNICA TINA HEFERLE: Hvala lepa.\n Naslednji ima besedo gospod Franc Breznik, pripravi se mag. Marko Koprivc. \n Izvolite.\n / ogla\u0161anje iz klopi/\n A, se opravi\u010dujem. Nisem videla. Gospod Karel Erjavec, izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 104,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213103,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Karel Viktor Erjavec",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "classification": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 162,
        "gov_id": "G009",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "/izklju\u010den mikrofon/ Hvala lepa poslanec\u2026",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 105,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213104,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Tina Heferle",
        "district": [47],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 38,
        "gov_id": "P328",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Samo trenutek, gospod Erjavec. Gospod \u010cernigoj, \u010de se izklju\u010dite. Zdaj pa lahko.\n Gospod Erjavec, izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 106,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213105,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Karel Viktor Erjavec",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "classification": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 162,
        "gov_id": "G009",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "\u0160e enkrat hvala, poslanec Franc Breznik. \u0160koda, da poslanec \u010cernigoj odhaja, ker je omenil Belo knjigo in moram re\u010di, da sem vesel, da smo v mojemu mandatu uspeli pripraviti to Belo knjigo. Res pa je, da so se razmere zelo spremenile. Takrat, ko smo to pisali in tudi sprejeli, je pa\u010d bila gospodarska situacija povsem druga\u010dna. Imeli smo gospodarsko rast in zlasti nismo bili obremenjeni s to epidemijo. \n Bi pa kot nekdanji minister za obrambo toplo priporo\u010dil, da vseeno se \u0161e enkrat pregleda to Belo knjigo iz vidika teh novih gro\u017eenj, kot so covid-19 in podobne stvari, \n \n \u0160Z) \u2013 17.55\n \n  ker se mi zdi, da en del investicij bi lahko tudi namenili za boj proti takim pojavam, ker moram odkrito povedati, da takrat ko sem opravljal to funkcijo ministra za obrambo, seveda na Kitajskem je \u017ee bil ta virus, vendar nismo se zavedali, da lahko ima ta virus globalne posledice in da lahko tako dolgoro\u010dno vpliva na na\u0161a \u017eivljenja. In morda samo kot priporo\u010dilo, da bi bilo dobro belo knjigo tudi iz tega vidika tudi preu\u010diti, zlasti v smislu pove\u010danja kapacitet in odpornosti tudi takim pojavam, ker o\u010ditno ne bo prva epidemija in ne zadnja epidemija v tem novem obdobju.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 107,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213106,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Tina Heferle",
        "district": [47],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 38,
        "gov_id": "P328",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa.\n Zdaj pa res ima besedo gospod Franc Breznik, pripravi pa se magister Marko Koprivc. Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 108,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213107,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Franc Breznik",
        "district": [61],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 22,
        "gov_id": "P167",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Najlep\u0161a hvala.\n Spo\u0161tovani Karel, oprosti, da te tikam, poznava se, to\u010dno sem gledal ta vikend, 13 let, letos bo 13 let, to\u010dno 31. maja 2008 sva se spoznala, lahko povem to\u010dno, lokacija je bila Krokarjev greben na Korziki v bli\u017eini Mont Saint Petra, ti si pri\u0161el kot minister za obrambo, za mano je bilo kon\u010danje dvoletne raziskovalnega dela na Korziki, kjer smo takrat pobrali ve\u010d kot 27 ton tega nesre\u010dnega aviona. Na\u0161li smo ve\u010d kot 100 kosti ali posmrtnih ostankov nesre\u010dnih potnikov, na tiso\u010de kosov njihovih osebnih predmetov in vse to smo takrat v prvi Jan\u0161evi vladi nekako prepeljali te posmrtne ostanke v Slovenijo, jih pokopali in odpeljali tudi 31. maja, torej smo postavili manj\u0161o spominsko slovesnost in spomnim se to\u010dno trenutka, ko si pri\u0161el do mene, kjer sem svojcem nekako razlagal zadnjih 15 minut letenja Ivana Kunovi\u0107a, ki je pilotiral ta nesre\u010dni avion, YU-ANA, kot smo ji rekli in ob tem sem tudi razlagal svojcem tudi del te tvoje ekipe, torej nesre\u010dno kon\u010danje in trk tega aviona. Razlagal sem tudi te zadnje besede / nerazumljivo/ in tako naprej. Torej 31. maj 2008 sva skupaj sodelovala v plemenitem dejanju pod prvo Jan\u0161evo vlado. Takrat bi lahko rekel, da se je najina pot nekako simbolno za\u010dela z nekim aviacijo, z letalstvom, danes smo dosti govorili o nekih preletih letal, prav tako na podoben na\u010din je usoda hotela, da sem spoznal Janeza Jan\u0161o, natan\u010dneje 26. maja 1991, dva dni po pekrskih dogodkih, ko je pri\u0161el kot mlad minister za obrambo nas spodbujati tiste, ki smo dva dni pred tem obranili pekre, petrgreskrko armado, kot za\u010detek vojne s Slovenijo, ob tem ko je \u0161tevilne ljudje, ki tudi danes so del te politike, ki podira to vlado, so govorili naj zapremo to voja\u0161nico, da je nemogo\u010de. \n In tudi Janeza Jan\u0161o bi lahko predstavil kot kapitana takrat voja\u0161kega aviona, ki mu noben ni dal upanja, da bo ta voja\u0161ki avion zmagal v bitki proti mnogo mo\u010dnej\u0161im avionom takratne jugoslovanske ljudske armade. Torej pridobil je izredne izku\u0161nje, zmago na tem voja\u0161kem avionu in kasneje se je ta zgodba nekako med nama zaklju\u010dila, jaz sem \u0161el v tujino, deloval sem in se nekako pred desetimi leti \u017eelel ali pa imel sem sre\u010do vrnil v politiko. Med tem \u010dasom sem do\u017eivel, ko je Janez Jan\u0161a peljal avion drugi\u010d, tokrat velik potni\u0161ki avion, v \u010dasu silnih turbulenc ob uni\u010denju dveh motorjev, govorimo o letu 2012 in ko je re\u0161il avion iz dobesedno, lahko bi rekel strmoglavljenja, potem je pri\u0161la neka ekipa, ga postavila v ozadje tega aviona, vklju\u010dila avtopilota, avtopilot lahko razumete kot stanje, da nekdo ne vozi tega aviona, ampak da ga vozi nek softver ali pa neki stric iz ozadja, kot nekateri razlagate. To je \u017eargon, ki ga moram danes nekako uporabiti in danes govorimo kdo bo vodil vladni avion. Ampak to ni avion v smislu nekaj potnikov, ampak avion, kjer je za sabo narod dveh milijonov ljudi. Specifika tega mandata je, da je nekdo na volitvah dobil ve\u010djo licenco. Ljudje so mu zaupali, da lahko vozi najve\u010dji avion, \n \n \n \n  nekdo pa na teh volitvah na \u017ealost ni dobil licence niti, da vozi model aviona na daljinsko upravljanje. To je sedaj razlika tega momenta in \u010dasa med letom 2008, ali pa, in do sedaj. Ta vladna ekipa, ki jo imamo danes tu in tista, ki je danes, kri\u010di iz opozicije, je imela mo\u017enost leta 2018 je prevzela avion v izredno ugodnih okoli\u0161\u010dinah, izrednih meteorolo\u0161kih pogojih in ta avion nekako dvignila, vklopila, tako kot vedno novi obrazi, avtopilot, ni delala ni\u010desar, kazala je, da vozi avion, ampak, ko je pri\u0161lo do prve turbulence, so se odprle pilotska kabina, zletela je ven cela posadka in je rekla, mi se tega ve\u010d ne gremo, a bo kdo pilotiral? In za\u010del se je film Ali je pilot v letalu? Na zadnjem sede\u017eu, na sre\u010do, je sedel eden najbolj izku\u0161enih pilotov, ki je letel na razli\u010dnih tipih avionov, Janez Jan\u0161a, pri\u0161el v pilotsko kabino in okoli sebe zbral celo ekipo ljudi. Turbulence so bile neverjetne, padlo je neskon\u010dno avionov, prvo italijanski, potem nem\u0161ki, potem celo zdaj skandinavski. In v \u010dasu teh turbulenc je pilot letala Janez Jan\u0161a s svojo ekipo, letalskim / nerazumljivo/, kopilotom, ugotavljal, da ta avion v teh osmih letih, odkar ga ni pilotiral, da ga niste niti dobro vzdr\u017eevali, kazale so se pomanjkljivosti. Niste natankali niti zadosti goriva, kot smo ugotovili, ni bilo zadosti za\u0161\u010ditne opreme v \u010dasu, ko je prevzel avion, niste niti dvignili podvozje tega aviona, cela vrsta sklopov je odpovedalo \u0161e na avionu med turbulenco, torej niste ne pove\u010dali ljudi v bolnicah, ne njihovih kapacitet, ne v domu za starej\u0161e, manjkalo je cela vrsta sklopov, ampak ta avion je pripeljal \u010dez prve velike turbulence v prvem delu te epidemije. Na \u017ealost so se za\u010dele dogajati neverjetne stvari v kokpitu. Tisti ljudje s prve, prvega razreda, najbolj razvajeni, so se za\u010deli dreti, ta pilot je slab, nismo dobili \u0161ampanjcev, nismo dobili kaviarja, tisti ljudje, ki delajo najve\u010d v tej dru\u017ebi, ki sedijo na zadnjih sede\u017eih, ki so delali osemnajst ur vsak dan, ali pa tisti, ki so delali \u0161tirideset let, med tem \u010dasom so bili mirni, delovali so, bili so pripeti, niso dobili niti vode, kaj \u0161ele kak\u0161nega koli prigrizka. Ampak pilot, ki je peljal sedaj \u010dez to, \u010dez te \u010deri, \u010dez to neurje, je poskrbel tudi za tiste naj\u0161ibkej\u0161e. Ampak ostali del ekipe se je med tem turbulentnim \u010dasom v tem avionu drl, odpnite se, ni turbulence in tako naprej. Zaradi tega je bilo tudi dosti po\u0161kodovanih in dosti mrtvih. In sedaj, ko prihaja avion ponovno iz turbulence, trkate na vrata. In tudi, spo\u0161tovani kolega Erjavec, trka\u0161 na vrata, kljub temu, da v tem trenutku nima\u0161 licence. Ti ve\u0161, kaj tudi pomeni, \u010de je pilot nekaj \u010dasa na zemlji in ne leti. Ne sme leteti. S svojo ekipo trkate po vratih in se derete, mi \u017eelimo sedaj pilotirati. Jaz te prosim, kot kolega te prosim, da neha\u0161 trkati na vrata, da s svojo ekipo gre\u0161 nazaj, se usede\u0161 na zadnje sede\u017ee, se lepo pripne\u0161, po\u010daka\u0161, da te turbulence minejo, med tem \u010dasom pre\u010dita\u0161 kak priro\u010dnik o pilotiranju ve\u010djega potni\u0161kega letala, pridobi\u0161 kako licenco, recimo PPL ali pa komercialni let, pilot za komercialne lete, ali pa lete v, z in\u0161trumentarijem in nekako po\u010daka\u0161, da ta avion normalno pristane. Vse ostalo, kar delate sedaj, je podobno samo eni ekipi. To je bila ekipa leta 1945, ki so se imenovali kamikaze. To so bili piloti brez licenc, ki so vzleteli iz golega sovra\u0161tva z avioni, pilotirali samo zaradi tega, da bodo neko\u010d strmoglavili. In to, kar zdaj po\u010dne\u0161, to je, bi lahko rekel, samo zelo podobno kamikazam leta 1945. Vodi vas sovra\u0161tvo zato, da nekdo ne bi tega aviona pripeljal normalno na zemljo. Prej boste kon\u010dali s tem trkanjem na vrata, manj kazni boste dobili, kot jih dobijo tisti potniki, ki delajo kraval v letalu v \u010dasu leta.\n Tako da, spo\u0161tovani Karl, \u010de me poslu\u0161a\u0161, bi dovolil, bi dovolil, da kon\u010da\u0161, da kon\u010damo ta let in da bomo na koncu tega leta vsi skupaj zaploskali. Najlep\u0161a hvala.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 109,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213108,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa.\n Za besedo je zaprosil kandidat za predsednika vlade, gospod Karl Erjavec, izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 110,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213109,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Karel Viktor Erjavec",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "classification": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 162,
        "gov_id": "G009",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Ja, hvala lepa za besedo, tudi hvala za prispodobo, mene v tej prispodobi edino to moti, da trdi\u0161, da me vodi sovra\u0161tvo. \n \n \n \n (Nadaljevanje) Mene ne vodi nobeno sovra\u0161tvo, kar se ti\u010de te moje kandidature. Ampak vidim, da stvari ne te\u010dejo tako kot bi morale. In na dana\u0161nji razpravi je bilo veliko tega povedanega. Morda res za vas to letalo leti v pravo smer in bo tudi pristalo nekje, upam ,da ne v bli\u017eini Budimpe\u0161te, ampak v bli\u017eini Ljubljane. In to je tisto kar mene skrbi. Jaz mislim, da ta pot, ki jo je ubrala aktualna vlada ni prava. Vi veste, da je stranka Desus bila del te koalicije. In da bi mi podprli \u0161e naprej to vlado, \u010de bi vlekla prave poteze, \u010de bi imela prave re\u0161itve kar se ti\u010de epidemije, ampak vidimo, da teh re\u0161itev ni. Pa ne gre samo za naklju\u010dja, ampak gre predvsem za to in v to sem globoko prepri\u010dan, da se ne upo\u0161teva stroke. Danes sem sli\u0161al o\u010ditke glede ministra za zdravje dr. Gantarja. Spomnite se javnih razprav, ko se ni strinjal z nekaterimi potezami, ki jih je \u017eelel povle\u010di predsednik vlade. \u017de julija je gospa Beovi\u0107eva opozarjala na to, da Hrva\u0161ka lahko postane problem, ker se ne kontrolira zadosti kvalitetno to oku\u017ebo Covid-19. In minister Gantar je opozarjal na te stvari. Vendar \u017eal ni bil usli\u0161an. In zato pravim, da je prav, da aktualen predsednik vlade je tudi v tem trenutku tudi minister za zdravje, sicer bomo videli kaj se bo v naslednjih dneh zgodilo, zato ker dejansko vse glavne odlo\u010ditve v zvezi z epidemijo je on sprejemal, ne strokovna skupina, to lahko vidimo iz zapisnikov. In tudi ko sem imel pogovore z ministrom za zdravje z dr. Gantarjem mi je povedal, da dostikrat je ostal sam. In poznamo tiste napetosti, ki so bile zlasti z ministrom za gospodarstvo, ki je seveda \u0161\u010ditil svoj interes, kako bi bilo gospodarstvo \u010dim manj prizadeto zaradi te epidemije in je to legalen, legitimen interes. Vendar po drugi strani je pa \u0161lo tudi za \u017eivljenja. In \u017eal se bojim, da je \u0161lo preveliko \u017eivljenj. Tako da mene ne vodi sovra\u0161tvo. Ne bi rad, da bi to sejo dr\u017eavnega zbora zaklju\u010dili na ta na\u010din. Jaz sem sodeloval v razli\u010dnih vladah, tudi z Janezom Jan\u0161o in moram re\u010di, da ni nobenega razloga za kak\u0161no sovra\u0161tvo. So pa konceptualne razlike. In to v demokraciji moramo spo\u0161tovati. Jaz pa\u010d vidim druga\u010de ta razvoj Slovenije, smer Slovenije. Vi pa\u010d vidite to druga\u010de in je to va\u0161a legitimna pravica. Seveda dr\u017eavni zbor bo pa tisti, ki bo odlo\u010dil o tem katera pot je prava. \u010ce ne bo dr\u017eavni zbor, bo pa gotovo takrat, ko bo se iztekel redni mandat, in bodo volivke in volivci povedali. In to ni stvar sovra\u0161tva. \u017dal pa ugotavljam, da govori v tem parlamentu pa so v\u010dasih nestrpni, sovra\u017eni in to me skrbi, pa ne zaradi vas, ampak predvsem zaradi ljudi, ki to gledajo, ki se tega navzemajo, potem vidimo kaj se na ulici, na cestah, na trgih dogaja. In to verjetno ni tista Slovenija, ni tista dr\u017eava za katero smo se pred 30. leti borili in zavzemali. In zato tukaj bi morala vsa politika biti bolj strpna in tudi razumeti te razlike, ki jih imamo. Ne pa, da \u017ealimo koliko je kdo glasov dobil. Jaz sem ve\u010dkrat to danes pojasnil. Meni nikdar ni bilo vodilo, da moram biti izvoljen kot poslanec Dr\u017eavnega zbora. Da tudi takrat, ko sem bil izvoljen sem moral biti pa\u010d v vladi kot predsednik stranke. Mi je bilo pa zmeraj zelo v interesu, da stranka Desus je parlamentarna stranka. In na to sem ponosen, vesel, da tudi danes \n \n \n \n  smo parlamentarna stranka, in vesel bom, \u010de bo tako tudi na naslednjih volitvah. In upam, da se boste tudi vi tega veselili, ker zagovarjate pluralnost, demokrati\u010dnost. Saj kak\u0161na bi pa bila demokracija, \u010de bi o vsem odlo\u010dala samo SDS? To imamo na nek na\u010din ta trenutek, ker so koalicijski partnerji pa\u010d \u0161ibki, se ne morejo upreti politiki, ki jo zastavljate v tem trenutku. Ampak poglejte, ni\u010d ni narobe. Odgovornost bo va\u0161a, \u010de bodo ljudje menili, da ste dobro delali, boste nagrajeni in boste imeli \u0161e en mandat, \u010de bodo pa ljudje menili druga\u010de, in tisti, ki jaz nekako zagovarjam, menijo druga\u010de, bo pa\u010d po rednih volitvah neka druga vlada. In to je normalen demokrati\u010dni proces in za to ni potrebno nobenega sovra\u0161tva in prosim, da ne govorite ve\u010d o sovra\u0161tvu. Ker v meni ni tega sovra\u0161tva. \u010ce ga imate pa vi, pa je to potem va\u0161 problem, ne moj.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 111,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213110,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa. \n Replika Anja Bah \u017dibert, izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 112,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213111,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Anja Bah \u017dibert",
        "district": [62],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 18,
        "gov_id": "P239",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Poglejte, kandidat, zdaj greste pa res v nasprotje sam s sabo. Govorite, naj se ne govori o sovra\u0161tvu, sami pa tukaj notri govorite o velikem vodju. Dajte se zmeniti sami s sabo, kaj zastopate.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 113,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213112,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa. \n Besedo ima kandidat za predsednika, novega predsednika vlade Karl Viktor Erjavec. Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 114,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213113,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Karel Viktor Erjavec",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "classification": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 162,
        "gov_id": "G009",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Poglejte. Verjetno ni dileme, da predsednik vlade zelo avtoritarno vodi vlado in tudi va\u0161o stranko.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 115,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213114,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Anja Bah \u017dibert",
        "district": [62],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 18,
        "gov_id": "P239",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "izklopljen mikrofon/: Ne, to ni res.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 116,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213115,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Karel Viktor Erjavec",
        "district": null,
        "gender": null,
        "is_active": null,
        "party": {
          "acronym": null,
          "id": null,
          "name": null,
          "classification": null,
          "is_coalition": null
        },
        "type": "visitor",
        "id": 162,
        "gov_id": "G009",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "In to ni ni\u010d hudega. Seveda, da je res, saj je polno primerov. Ja, poglejte primer, sem ga omenil ve\u010dkrat. Dr\u017eavnega sekretarja na ministrstvu za \u0161olstvo. Ne, to je nepotrebno. Pa kaj tam nekaj ni\u017eji uradnik lahko stori proti vladni politiki. Ni\u010d. Tako da \u2026 Poglejte, jaz vam predlagam, da s tem prenehamo, ker tako nima smisla. In se tudi ne mislim odzivati na te va\u0161e replike.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 117,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213116,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala. \n Replika ali postopkovno? Replika? Replika. Najprej Anja Bah \u017dibert, potem pa \u0161e Franc Breznik.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 118,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213117,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Anja Bah \u017dibert",
        "district": [62],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 18,
        "gov_id": "P239",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Poglejte. O avtoritarnosti se pa res lahko pogovarjamo. Vi ste tistega, ki ni mislil tako, kot vi, vrgli iz stranke ven, poslanca. In danes z njim tukaj obra\u010dunavate. Tako da ne o avtoritarnosti. Jaz v tej svoji stranki SDS nisem \u010dutila nobene avtoritarnosti. Pa \u0161e nekaj. Zamenjan je bil \u010dlovek, ki je zamudil, ki je zamudil s tistim, kar bi moral narediti. In to je problem. In danes vi vladi o\u010ditate, da smo zadr\u017eevali razpise. Pa dajte no!",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 119,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213118,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa. \n \u0160e replika, Franc Breznik. Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 120,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213119,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Franc Breznik",
        "district": [61],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 22,
        "gov_id": "P167",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Ja. Karl, glej, kar se ti\u010de avtoritarnosti, bom ti povedal. Janeza Jan\u0161o poznam 30 let, 10 let sem njegov, lahko bi rekel, bli\u017enji sodelavec. Pa ti lahko povem, je \u010dlovek res v\u010dasih trdega karakterja, ampak izredno mehkega srca. Lahko bi na\u0161teval \u0161tevilne projekte, ki smo jih izpeljali, do tistih ljudi, ki so v tej dru\u017ebi bili na robu obupa, jim je Janez Jan\u0161a izredno pomagal. \n Lahko ti povem \u0161e eno \u017eivljenjsko zgodbo. Za\u010del sem s Korziko. Na Korziki je poleg mene pomagal in\u017eenir in pilot Matja\u017e Me\u0161ko, bratranec Boruta Me\u0161ka, \u010de si mogo\u010de kdaj sli\u0161al. To je bil direktor STA-ja, preden so ti levi brutalno prevzeli leta dva tiso\u010d, konec leta 2008, vlado. A ve\u0161 kaj je sedanji direktor Veselinovi\u010d, kateremu ste danes o\u010ditali, da ga ru\u0161imo, da mora celo neko poro\u010dilo, da to neke, torej nedemokrati\u010dnega, da mora nekdo poslati neko poro\u010dilo, kam je zapravil denar. A ve\u0161 kaj je naredil leta 2008 z Borutom Me\u0161kom? Ob dveh zjutraj ga je klical in je rekel, da mora poro\u010dila vsak dan po\u0161iljati, samo da bi se ga znebil, kaj je delal tisti dan. Potem je klical privatne detektive, da \u010dlovek no\u010de delati. Potem je bil \u010dlovek nekaj dni v bolni\u0161ki, in je rekel, da se izogiba delovnih obveznosti. Borut Me\u0161ko. Vrhunski, ponosen o\u010de dveh otrok, vrhunski novinar, pogumen, je na isti dan, ko \n \n \n \n  je izvedel v Onkolo\u0161kem in\u0161titutu, da ima raka, v zadnji fazi stadija, dobil od gospoda Veselinovi\u010da odpoved zaradi \u00bbkirurgnih\u00ab razlogov. To je zgodba te brutalnosti. In ve\u0161, kaj je naredil, ve\u0161 kaj mi je povedal kolega Matja\u017e Mi\u0161ko, po Korziki? Je rekel, mi cenimo gospoda Janeza Jan\u0161o, ker je takrat tudi v opoziciji klical in prosil, \u010de ga kdo vzame v slu\u017ebo, \u010de lahko pomaga njegovi dru\u017eini, je rekel, mojemu sorodstvu, zato, da bo \u010dlovek vsaj do\u017eivel \u0161e nekaj mesecev. Na \u017ealost Boruta Me\u0161ka(?) danes ni tu. Gospod Veselinovi\u010d, s ta te\u017ekim moralnim nahrbtnikom pa \u0161e vedno / nerazumljivo/ tja, se dela frajerja, ker ima vse tiste najbolj glasne medije za sabo, in govori, da je Janez Jan\u0161a totalitaren. To je zgodba \u00bbtotalitarcev\u00ab, brez sr\u010dnih ljudi v tej Sloveniji, ki so za krinko socialnosti, za krinko malega \u010dloveka, \u010dez najve\u010dja vrata spravili v medije / znak za konec razprave/, med najbolj bogate Slovence, torej tiste najbolj brutalne ljudi. To je zgodba nedemokrati\u010dnosti in moralnosti.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 121,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213120,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa.\n Besedo ima mag. Marko Koprivc, za njim pa bo razpravljala mag. Karmen Furman.\n Kolega, izvolite, imate besedo.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 122,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213121,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Marko Koprivc",
        "district": [35],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 53,
        "gov_id": "P318",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Ja, hvala lepa podpredsednik za besedo. Spo\u0161tovani kandidat za predsednika Vlade, gospod Karl Erjavec.\n \u017dal ne morem pozdravit med nami aktualnega predsednika Vlade, Janeza Jan\u0161e, ker ga \u017ee od za\u010detka, odkar je zaklju\u010dil s svojim uvodnim nastopom, v dvorani ni in s tem na nek na\u010din ka\u017ee, kak\u0161en je njegov odnos do parlamentarizma in kako spo\u0161tuje demokrati\u010dne standarde in pa parlamentarizem, kot institucijo, ampak tako je in pa\u010d nimamo kaj.\n Bi pa \u017eelel izpostavit, da dejansko vsak dodatne dan vlade Janeza Jan\u0161e, pomeni veliko \u0161kodo in katastrofo za Slovenijo. To konec koncev ka\u017eejo \u0161tevilke. Vlada Janeza Jan\u0161e je dokazano najslab\u0161a Vlada v zgodovini Slovenije. / nemir v dvorani/ Ni le nesposobna in neu\u010dinkovita, obstajajo zelo resni indici za koruptivna delovanja te Vlade in povezav z mednarodnimi kriminalnimi omre\u017eji. Samo spomnimo se zgodb z Dijano \u0110u\u0111i\u0107, Orb\u00e1novimi medijskimi mogotci in tako dalje. Zelo nevarna je za demokracijo v Republiki Sloveniji, za zdravje na\u0161ih ljudi, kar je \u0161e huje in za na\u0161e skupne mo\u017enosti razvoja.\n Od samega za\u010detka nastopa, se pravi, pred slabim letom dalje, kr\u0161i temelje ustavnosti Republike Slovenije. Vme\u0161ava se v pravosodje, v varnostne organe, brutalno posega po policiji in sku\u0161a si podredit medije, kolikor le more. Najprej se je seveda lotila dr\u017eavnih medijev, sku\u0161ala si je podrediti in si jo tudi \u017ee delno je, nacionalno RTV, podreja si STA, tudi s tovrstnimi neokusnimi opazkami, kot je sedaj poslanec kolega Breznik sku\u0161al poni\u017eat in razvrednotit aktualnega direktorja STA. Sku\u0161a preko lastni\u0161tev iz kroga Orb\u00e1novih, pa\u010d, oligarhij, pridobivat tudi dolo\u010dene privatne medije, vse z enim in jasnim namenom, da si podredi, veliki vodja Janez Jan\u0161a, vse dru\u017ebene podsisteme, sebi in svoji edini zveli\u010davni resnici.\n Ampak, pustimo to, osredoto\u010dimo se na eno temo, najpomembnej\u0161o, na \u017eivljenja ljudi, na obvladovanje epidemije. Veste, ko se je marca v Sloveniji za\u010delo s prvimi oku\u017ebami, je takrat \u0161e opozicijski voditelj - ali pa konec februarja -, \u0161e opozicijski voditelj, Janez Jan\u0161a, govoril, da mora aktualni premier, Marjan \u0160arec, v zapor, ker je bilo nekaj oku\u017eenih in ker po njegovem trenutna takratna Vlada ni ravnala v skladu z njegovimi pri\u010dakovanji. Kaj lahko potem pore\u010demo na dana\u0161njo situacijo? Ko smo v Sloveniji prvaki, prvaki po neuspe\u0161nosti obvladovanja epidemije, prvaki po smrtnosti v Evropi. Imamo nekaj manj kot 4 tiso\u010d \u017ertev korona virusne bolezni. Mnogo, mnogo ve\u010d, kot smo jih imeli v tisti va\u0161i juna\u0161ki vojni leta 1991 in kdo prevzema odgovornost za to? \n \n \n \n   Nih\u010de. Zakaj je do tega pri\u0161lo? Zato, ker ste sprejemali nepravilne in neu\u010dinkovite ukrepe, ker ste ukrepe, ki ste jih sprejemali kot z namenom za omejevanje epidemije, izkoristili za ja\u010danje svoje totalitarne oblasti, ker ste sprejemali ukrepe, ki temeljijo na gro\u017enjah, na kaznih, ne pa na dejanski za\u0161\u010diti dr\u017eavljank in dr\u017eavljanov. Samo eno stvar smo v opoziciji ves \u010das opozarjali, pa je niste hoteli sli\u0161ati in niste naredili. Za\u0161\u010dititi bi bilo potrebno delavce na delovnih mestih. Urediti bi morali bolni\u0161ke, urediti bi morali karantene in s tem bi dejansko zajezili virus. Vi pa ste sprejemali ukrepe kot so policijska ura, kot je zapiranje ob\u010din, kaznovali ste ljudi, ki na cesti jedo burek kljub temu, da okoli ni nikogar, ki bi ga lahko oku\u017eili, hkrati pa nagrajevali finan\u010dno v teh va\u0161ih slavnih PKP-jih va\u0161e prijatelje, va\u0161e pajda\u0161e, nagrajevali ste \u017eupnike. \u017dupnikom ste namenili 700 evrov nagrade, bombon\u010dka kot radi re\u010demo, \u0161tudentom pa 150. Kje je tukaj logika? Kje je tukaj pravica? Logika je samo ena: dobiti morajo tisti, ki so na liniji, ki so v skladu s pri\u010dakovanji predsednika vlade Janeza Jan\u0161e in tisti, ki mu sledite. Konec koncev je ta vlada bolj kot ne one man band in mislim, da ve\u010dina ljudi to ve, ministrov in \u010dlanov vlade to ve, ampak si tega ne upa povedati. Slovenija dejansko nima de facto ministrice za izobra\u017eevanje. \u0160ole se je tudi Janez Jan\u0161a odlo\u010dil zapreti prve in odpreti zadnje, \u010deprav je cela Evropa delala nasprotno od tega. In ja, mi boste replicirali, ampak v Sloveniji smo de facto imeli \u0161ole zaprte najdlje v Evropi, kljub temu, da je sicer pouk potekal na daljavo. In to je velika napaka, to je velika \u0161koda, \u0161koda za celotne generacije. Ob tem, ko ste vse ostale dejavnosti, zaradi tega, ker ste se bali skrhati odnose z gospodarstvom, s kapitalisti, odpirali, zapirali, se poslu\u017eevali nesmiselnih ukrepov kot so, da so se v trgovinah zapirale police z nogavicami in spodnjim perilom, na podro\u010dju \u0161olstva se pa ni naredilo ni\u010d. Razen, da se je \u0161ole zaprlo in se jih po hudih pritiskih tudi javnosti pred nekaj dnevi kon\u010dno odprlo. Skratka vsi ukrepi, ki so bili sprejeti z namenom zajezitve koronavirusne bolezni, so dejansko, je bil njihov glavni namen krepitev totalne oblasti Janeza Jan\u0161e. Skratka vsak dodaten dan te vlade je velika napaka in vsak dodaten dan te vlade pomeni veliko \u0161kodo za Republiko Slovenijo. \n Pa \u010de se morda vrnemo \u0161e nekoliko nazaj. Janez Jan\u0161a ni demokrat in demokrat nikoli ni bil. Za\u010del je \u017ee, je pa eden redkih, gospe Anji Bah \u017dibert bi odgovoril, ki je prej kazala neke slike, je pa eden redkih dejansko komunistov, ki so bili \u010dlani zveze komunistov, v tem Dr\u017eavnem zboru, \u010de ne celo edini. Zagotovo edini, ki je bil v samem vrhu takratne partije. Pa \u0161e za to partijo je bil preve\u010d ekstremen, da bi ga hoteli imeti v svojih vrstah. Skratka Janez Jan\u0161a je \u017eelel leta 1991 iz vojne iziti kot velik zmagovalec, kot junak. To mu ni uspelo, ker je bila Slovenija \u017ee toliko demokratizirana, da ni uspel postati slovenski Tu\u0111man kot si je \u017eelel. Zato je \u017eelel sedaj izkoristiti to zgodbo velike pa\u010d zdravstvene tragedije. Verjamem, da mu tudi tokrat ne bo uspelo. Danes imajo poslanke in poslanci zadnji\u010d mo\u017enost, da se je odlo\u010dijo, v kak\u0161ni dr\u017eavi bi \u017eeleli \u017eiveti. Bi \u017eeleli \u017eiveti v avtokratski dr\u017eavi, kakr\u0161no ponuja trenutna vlada pod vodenjem Janeza Jan\u0161e, ali \u017eeleli \u017eiveti v dr\u017eavi Republiki Sloveniji, kakr\u0161na je bila dolo\u010dena 1991 s slovensko ustavo. In jaz mislim, da je to zelo pomemben dan, da je to zelo pomembna odlo\u010ditev. Vsak poslanec bo nosil te\u017eo te odlo\u010ditve, zato verjamem, da bo danes zelo dobro razmislil, \n \n \n \n  kako in kaj se bo odlo\u010dil. Pred nami je kandidat za predsednika Vlade gospod Erjavec izku\u0161en politik, jaz verjamem, da bo znal Slovenijo popeljati nazaj v normalnost in hkrati pa\u010d popeljati \u010dez predsedovanje Evropski uniji in potem do demokrati\u010dnih dr\u017eavnozborskih volitev v dobrem letu. Nadaljevanje te Vlade pa bi pomenilo za Slovenijo veliko slabega, pomenilo bi nadaljnje uzurpiranje vseh podsistemov, nadaljnje uzurpiranje medijev, kako razume Janez Jan\u0161a nevladne organizacije je danes povedal v svojem nagovoru, ko je dejal, da so nevladne organizacije vojska opozicije. Rad se izra\u017ea v tem voja\u0161kem \u017eargonu, ker mu je to o\u010ditno velik hobi in feti\u0161 in zato tudi razumemo, nad vojsko opozicije je treba iti s policijo dr\u017eave in zato smo bili v Ljubljani v mestu heroj pa\u010d lahko dele\u017eni teh grozljivih pogledov na dan pred kulturnim praznikom, ko je paradirala ta njegova vojska oziroma policija po mestu in preganjala njegovo nami\u0161ljeno vojsko opozicije. Skratka, verjamem, da bo danes prevladal razum, da bomo vendarle v koaliciji KUL pridobili 64 glasov, da bomo to dr\u017eavo normalno popeljali do volitev. V kolikor se pa to ne bo zgodilo, pa se bomo borili do konca in verjamem, da vam ne bo uspelo. Hvala lepa.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 123,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213122,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa. Postopkovno mag. Andrej Rajh, izvolite imate besedo.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 124,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213123,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Andrej Rajh",
        "district": [26],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Stranka Alenke Bratu\u0161ek",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SAB",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 8
        },
        "type": "mp",
        "id": 83,
        "gov_id": "P344",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Jaz bi vas spo\u0161tovani podpredsednik prosil, da v dvorani zagotovite red in mir, ko kolega Koprivc razpravlja. Kolegica Jeraj mu je padala v besedo in ga motila pri razpravi. In na splo\u0161no bi dal en proceduralni predlog, \u010de katerakoli poslanska skupina moti razpravo kateregakoli poslanca, se ji preprosto odvzame \u010das in ta \u010das prenameni drugi poslanski skupini, ki je motena. Prosim pa vas, da prvenstveno zagotovitev v dvorani mir in red in da opozorite kolege poslance, ki s svojo nekulturno razpravo in to tudi potem, ko so v parlamentu \u017ee 20 let motijo druge poslance in da se zastopimo, da to ni naklju\u010dno dejanje, to je namerno dejanje in tudi degradacija Dr\u017eavnega zbora in funkcije poslanca. Hvala lepa.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 125,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213124,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa. Kolega Rajh, nisem zaznal, da bi, vsaj do mene tukaj ni vzvalovalo(?) da je bilo kaj narobe ali da so bile kak\u0161ne motnje pri razpravi kolega mag. Koprivca. \u010ce ste tam, \u010de se poslanci malo med seboj malo pogovarja, tako kot se zdaj na drugi strani, pa\u010d je to dovoljeno v tem parlamentu. \n Drugo, kar je, \u010das se pa na tak na\u010din ne da prerazporejati, ni nobene podlage ne v Poslovniku, ne v kak\u0161nem drugem aktu, tako da predlagam drugi\u010d, da dasta konsistentne postopkovne predloge. Zdaj pa replika Anja Bah \u017dibert.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 126,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213125,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Anja Bah \u017dibert",
        "district": [62],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 18,
        "gov_id": "P239",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Poglejte, to je klanjalec diktatorju, gospod Koprivc, ki o\u010dita SDS diktaturo. To je gospod Koprivc, ki prihaja iz ukradene \u017eidovske vile. To je gospod Koprivc, ki zanika vojno za Slovenijo. In to je gospodo Koprivc, ki prihaja iz stranke, ki je 10 let imela resor, pa ni zgradila enega doma za ostarele. Prosim, to je diktatura.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 127,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213126,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa. Gospod Koprivc \u017eelite? Kako\u2026",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 128,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213127,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Marko Koprivc",
        "district": [35],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 53,
        "gov_id": "P318",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Saj sem bil neposredno izzvan, tako da lepo prosim.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 129,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213128,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "\u017delite, replike nimate\u2026 Ni mogo\u010de.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 130,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213129,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Marko Koprivc",
        "district": [35],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 53,
        "gov_id": "P318",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Postopkovno, postopkovno ja.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 131,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213130,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Postopkovno?",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 132,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213131,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Marko Koprivc",
        "district": [35],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 53,
        "gov_id": "P318",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Ja.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 133,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213132,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Izvolite postopkovno.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 134,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213133,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Marko Koprivc",
        "district": [35],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 53,
        "gov_id": "P318",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Poglejte spo\u0161tovani podpredsednik. Jaz prosim, da postopkovno opozorite kolegico poslanko Anjo Bah \u017dibert, da to je gospod Koprivc, lahko mi re\u010dete tudi tovari\u0161 Koprivc, mi ne bo ni\u010d nerodno, tovari\u0161 Koprivc, ki se klanja antifa\u0161izmu. Ker sem ponosen antifa\u0161ist in mislim, da je problem v tej Vladi ravno to, da vrednote antifa\u0161izma zavra\u010date.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 135,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213134,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "\u2026 kolega, kaj je postopkovni predlog, da opozorim kolegico.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 136,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213135,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Marko Koprivc",
        "district": [35],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 53,
        "gov_id": "P318",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Postopkovni predlog je, da opozorite kolegico, ja.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 137,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213136,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Ali imate \u0161e kak\u0161no drugo razpravo pri postopkovnem predlogu?",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 138,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213137,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Marko Koprivc",
        "district": [35],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 53,
        "gov_id": "P318",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Tako, da gospa Anja Bah \u017dibert na drugi strani pa veste, te va\u0161e avtoritarne metode in \u017ealitve\u2026",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 139,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213138,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Kolega Koprivc, tudi vi ste \u017ealili v svoji razpravi.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 140,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213139,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Marko Koprivc",
        "district": [35],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 53,
        "gov_id": "P318",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Ja, jemljete besedo pa\u010d \u2026",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 141,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213140,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Ja, seveda, ker, ker, ker postopkovno \u2026",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 142,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213141,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Marko Koprivc",
        "district": [35],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 53,
        "gov_id": "P318",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "/govorita oba hkrati/ demokracija po jan\u0161isti\u010dno. \n Hvala lepa gospod predsednik.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 143,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213142,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "\u2026 Postopkovni predlog, a ne, je postopkovni predlog. Ni to zdaj razprava, ni to replika, ni to polemika. Glejte, predlagam, da se takih te\u017ekih besed v razpravah vzdr\u017eite. Do zdaj je razprava v \u2026 kljub temu, da je tema te\u017eka, naporna, zelo bi rekel kar korektno potekala. \n Zdaj pa predlagam, se vzdr\u017eite raznih drugih terminov, bi rekel te veliki vodja, pa o\u010ditate totalitarizme in tako naprej. Ne, ni treba. Po vojni je bilo mnogo \u017ertev zaradi osebe, ki ste ji vence pokladali, 10 tiso\u010de in tisto je bil totalitarizem. \n /ogla\u0161anje iz klopi/\n Zdaj pa predlagam, da gremo z razpravo naprej. Besedo dobi mag. Karmen Furman, za njo pa bo razpravljal \u017deljko Cigler.\n Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 144,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213143,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Karmen Furman",
        "district": [55],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 32,
        "gov_id": "P309",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa za besedo.\n Tako zvani KUL koaliciji na \u010delu s Karlom Erjavcem danes v imenu \u0161tevilih ljudi in seveda tudi v svojem imenu sporo\u010dam naslednje; Slovenijo in na\u0161e ljudi /nemir v dvorani/ ste pred letom pustili na cedilu.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 145,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213144,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Trenutek, trenutek. Prosim za pozornost, ker se pa ta hip pa res slabo sli\u0161i. \n Izvolite, nadaljujte.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 146,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213145,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Karmen Furman",
        "district": [55],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 32,
        "gov_id": "P309",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa.\n Zaradi lastnih kalkulacij ste takrat ravnali neodgovorno, sebi\u010dno in egoisti\u010dno. In na drugi strani smo dr\u017eavotvorne stranke sestavile Vlado na \u010delu z izku\u0161enim politikom, organizatorjem in predanim Slovencem, gospodom Janezom Jan\u0161o. In v tej koaliciji smo danes ljudje, ki se nam gre za stvar, ki se nam gre za soljudi in ki skupaj gradimo Slovenijo.\n Dejstvo je, da je danes ves svet in seveda tudi Slovenija v epidemiji, ampak vi z govorico sovra\u0161tva in kolega Koprivc, lep primerek ste bili danes pred mano. S to govorico sovra\u0161tvo nenehno epidemijo zlorabljate v va\u0161em boju za oblast, za dosego va\u0161ih privilegijev pa ne izbirate prav nobenih sredstev. \u017dal tudi na ra\u010dun \u017eivljenja dr\u017eavljank in dr\u017eavljanov ne. \n Hujskate ljudi, \u0161irite sovra\u0161tvo in nestrpnost in naj vas spomnim, da \u017ertve teh va\u0161ih gro\u017eenj in pritiskov, nenazadnje je tudi predsednik Vlade in celo na\u0161i poslanski kolegi, ki so se zna\u0161li na grozilnih plakatih. Govorim o temle, spo\u0161tovana KUL koalicija, o tem. A je to za vas demokracija? A se vi sploh zavedate koliko ljudi je zaradi tega simbola umrlo? Verjamem, da ve\u010dina ljudi, ki jih vi tako hujskate, niti ne razume simbola oziroma svastike, ki je prikazana na tej sliki. Ampak veste, pod tem simbolom se je v zgodovini \u017ee pobijalo, uni\u010devalo, mu\u010dilo, izvajal se je genocid in umrlo je ve\u010d 60 milijonov ljudi. In zato, kar vi po\u010dne, s tak\u0161nim pristopom, s tak\u0161nim pristopom ne morete govoriti o normalni Sloveniji.\n Zato, gospod Erjavec, kjerkoli \u017ee ste, ker v tej dvorani vas pa\u010d ni, ne zlorabljajte besed in ne posiljujte nas s ceneno retoriko, ker to ni, to ni in nikoli ne sme postati normalna Slovenija. Sporo\u010dam pa vam, da v Sloveniji \u0161e vedno je v veljavi parlamentarna demokracija in to pomeni, da lahko vlada\u0161, mora\u0161 biti najprej izvoljen. Izvoljen si pa takrat, ko dobi\u0161 zaupanje ljudi, ki ti dajo svoj glas na volitvah. In danes samooklicani mandatarski kandidat, Karel Erjavec, je dobil na zadnjih volitvah natanko 394 glasov. In za primerjavo vam povem, da v moji ob\u010dini imamo 14 krajevnih skupnosti in marsikateri izvoljen \u010dlan teh krajevnih skupnosti je dobil na zadnjih volitvah ve\u010d glasov, kot pa va\u0161 kandidat Karel Erjavec na zadnjih dr\u017eavnozborskih volitvah. \n In tukaj, veste tukaj govorim o \u010dlanih krajevne skupnosti in ne o kandidatu za predsednika Vlade. \n \n \u0160Z) \u2013 18.35\n \n  Tako, da gospodu Erjavcu danes sporo\u010dam, da mu je ljudstvo na volitvah o\u010ditno dalo vedeti, da ga v parlamentu ne \u017eelijo. Sam na\u010din vlo\u017eitve nezaupnice, kot argumenti iz nje pa so tako ali tako cenen politi\u010dni pamflet, za katerega se \u017ee po / nerazumljivo/ Dr\u017eavnega zbora govori namre\u010d, da se ga sramuje tudi marsikateri opozicijski poslanec. Ker pa smo ravno v pustnem \u010dasu, ko gospod \u0160arec rad krofe pe\u010de, vam za na konec \u0161e sporo\u010dam, da glede na prepih, ki vlada znotraj vas, vam ti krofi ne bodo ne bodo nikoli uspeli.\n Hvala lepa.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 147,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213146,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "district": [66],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "gov_id": "P077",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa.\n Besedo ima \u017deljko Cigler, za njim pa bo dobila besedo Iva Dimic. Izvolite.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 148,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213147,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    },
    {
      "person": {
        "name": "\u017deljko Cigler",
        "district": [14],
        "gender": "f",
        "is_active": true,
        "party": {
          "name": "Levica",
          "classification": "pg",
          "acronym": "Levica",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 6
        },
        "type": "mp",
        "id": 26,
        "gov_id": "P335",
        "has_function": false
      },
      "results": {
        "content": "Hvala lepa za besedo. Kolegice, kolegi.\n Dejstvo je, da je vlada Janeza Jan\u0161e v ni\u010demer ne odgovarja za posledice svoje politike in to ponazarjam z slede\u010dim. Dokazano nezanesljivi hitri testi majbert farm, ki ka\u017eejo visok dele\u017e lazona v pozitivnih dr\u017eavljanov, izkrivljajo sliko o epidemiji v Sloveniji in zakaj je to pomembno, zato ker je prav o teh podatkov, ki se takoj vnesejo v epidemi\u010dne slike, je odvisno ali se bodo \u0161ole in vrtci odpirali in zapirali. In tako se potem zgodi, da prav zaradi teh podatkov in tak\u0161ne interpretacije se vrtci in \u0161ole odprejo, vsi so zadovoljni, veseli, \u0161tiri dni zatem pa se zaprejo. In manipulacije pri interpretaciji podatkov epidemije so podlaga za to dogajanje in nazorno potrjujejo nesposobnost dr\u017eavnega opravljanja epidemije, dr\u017eavno opravljanje pod vodstvom Janeza Jan\u0161e. Kdo je tudi odgovoren za povzro\u010deno \u0161kodo otrokom, star\u0161em, \u0161olam, regijam? Glejte, hipogrezija brez primere pa je, da vlada Janeza Jan\u0161e trdi, da bo vse naredila, da dobi boj s koronavirusom in da so ji v prvi skrbi ljudje, obenem pa politi\u010dno imenujejo strokovno ter poslovno potrjeno nekompetetno osebo na \u010delu ene dr\u017eavne bolni\u0161nice, kot se je to zgodilo v Celju in za direktorja ponovno izbere osebo, ki s svojim vodenjem vplivala mo\u010den razkroj bolni\u0161nice, odhajanje zdravstvenega kadra, slabo poslovanje, predvsem pa da nacionalni preiskovalni urad to bolni\u0161nico \u0161e zdaj preiskuje. Ta bolni\u0161nica ne dela v korist ljudi, ampak se vse bolj ukvarja z posli, ki z zdravstvom nimajo nobene zveze. Kdo je odgovoren za to? In \u0161e tole bi rekel, poglejte, gradbeno dovoljenje in to je zelo pomembno postane pravnomo\u010dno, ko pote\u010dejo vsi roki za ugovore zoper njegovo izdajo ali ko so bila neizkori\u0161\u010dena vsa pravna sredstva pred rednimi sodi\u0161\u010di. Torej, ko je upravni spor stekel do konca vseh in\u0161tancah. Na gradnjo odcepa hitre ceste pri Gaberkah, je pa vezana tudi odlo\u010dba Upravnega sodi\u0161\u010da, v zadevi 51/2020, ki pa se \u0161e ni odlo\u010dilo in spra\u0161ujem kako lahko gradnja hitre ceste pri Gaberkah je zakonita, \u010de pa gradbeno dovoljenje \u0161e zdaj ni pravnomo\u010dno. Kdo je za to odgovoren? Glejte, to so vpra\u0161anja in na\u010dini dela, ki vpijejo po \u010dimprej\u0161njem koncu Jan\u0161eve vlade. Z Janezom sem neko\u010d ZSMS delal, 36 let ga \u017ee jaz poznam. V svoji avtoritarnosti je ostal nespremenjen, predvsem pa neprimeren za vodjo vlade v Republiki Sloveniji.\n Hvala.",
        "session": {
          "name": "61. izredna seja",
          "orgs": [
            {
              "name": "Dr\u017eavni zbor",
              "classification": "dz",
              "acronym": "DZ",
              "has_voters": true,
              "is_coalition": false,
              "id": 1
            }
          ],
          "date": "12. 2. 2021",
          "org": {
            "name": "Dr\u017eavni zbor",
            "classification": "dz",
            "acronym": "DZ",
            "has_voters": true,
            "is_coalition": false,
            "id": 1
          },
          "date_ts": "2021-02-12T01:00:00",
          "updated_at": "16. 2. 2021",
          "in_review": false,
          "id": 1333
        },
        "quote_id": null,
        "the_order": 149,
        "quoted_text": null,
        "speech_id": 213148,
        "end_idx": null,
        "start_idx": null
      }
    }
  ],
  "pages": 2,
  "page": 1
}
