{
  "organizations": [{
    "score": 43,
    "id": 24,
    "name": "Odbor za obrambo"
  }, {
    "score": 147,
    "id": 25,
    "name": "Odbor za pravosodje"
  }, {
    "score": 265,
    "id": 26,
    "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
  }, {
    "score": 48,
    "id": 27,
    "name": "Odbor za zdravstvo"
  }, {
    "score": 80,
    "id": 20,
    "name": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
  }, {
    "score": 146,
    "id": 21,
    "name": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"
  }, {
    "score": 142,
    "id": 22,
    "name": "Odbor za kulturo"
  }, {
    "score": 376,
    "id": 23,
    "name": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
  }, {
    "score": 31,
    "id": 28,
    "name": "Odbor za zunanjo politiko"
  }, {
    "score": 35,
    "id": 29,
    "name": "Ustavna komisija"
  }, {
    "score": 4,
    "id": 105,
    "name": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb"
  }, {
    "score": 18,
    "id": 11,
    "name": "Komisija za narodni skupnosti"
  }, {
    "score": 27,
    "id": 10,
    "name": "Komisija za nadzor javnih financ"
  }, {
    "score": 40,
    "id": 13,
    "name": "Komisija za peticije ter za \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti"
  }, {
    "score": 2,
    "id": 12,
    "name": "Komisija za odnose s Slovenci v zamejstvu in po svetu"
  }, {
    "score": 284,
    "id": 15,
    "name": "Mandatno-volilna komisija"
  }, {
    "score": 17,
    "id": 14,
    "name": "Komisija za poslovnik"
  }, {
    "score": 632,
    "id": 17,
    "name": "Odbor za finance in monetarno politiko"
  }, {
    "score": 156,
    "id": 16,
    "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
  }, {
    "score": 325,
    "id": 19,
    "name": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"
  }, {
    "score": 183,
    "id": 18,
    "name": "Odbor za gospodarstvo"
  }],
  "highlighting": [{
    "session": {
      "name": "25. redna seja",
      "date_ts": "2016-06-01T02:00:00",
      "updated_at": "8. 1. 2017",
      "org": {
        "acronym": "",
        "id": 17,
        "name": "Odbor za finance in monetarno politiko",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "1. 6. 2016",
      "orgs": [{
        "acronym": "",
        "id": 17,
        "name": "Odbor za finance in monetarno politiko",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 5984,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Ur\u0161ka Ban",
      "district": [8],
      "gender": "f",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 3,
      "gov_id": "P240",
      "has_function": false
    },
    "content_t": "V temu primeru je bil prvi posredovani predlog <em>Zakona</em> o spremembah in dopolnitvah <em>Zakona o ban\u010dni\u0161tvu, predlagateljev skupine poslank in poslancev, s prvopodpisanim gospodom Jo\u017eefom Horvatom. Drugi posredovani pa je bil predlog Zakona</em> o re\u0161evanju in prisilnem prenehanju bank po nujnem postopku, predlagatelja Vlade.</em>",
    "date": "2016-06-01",
    "start_time": "2016-06-01T02:00:00",
    "speech_id": 540354,
    "order": 920,
    "session_id": 5984
  }, {
    "session": {
      "name": "12. redna seja",
      "date_ts": "2015-10-19T02:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "19. 10. 2015",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 5584,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Milan Brglez",
      "district": [76],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 11,
      "gov_id": "P243",
      "has_function": true
    },
    "content_t": "da je <em>zakon</em> sprejet.</em>",
    "date": "2015-10-19",
    "start_time": "2015-10-21T02:00:00",
    "speech_id": 519253,
    "order": 2380,
    "session_id": 5584
  }, {
    "session": {
      "name": "21. redna seja",
      "date_ts": "2016-07-11T02:00:00",
      "updated_at": "2. 6. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "11. 7. 2016",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 5575,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Milan Brglez",
      "district": [76],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 11,
      "gov_id": "P243",
      "has_function": true
    },
    "content_t": "prehajamo na odlo\u010danje o predlogu <em>zakona</em>. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajnopravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da je bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog <em>zakona</em> neusklajen.</em>",
    "date": "2016-07-11",
    "start_time": "2016-07-14T02:00:00",
    "speech_id": 890474,
    "order": 1510,
    "session_id": 5575
  }, {
    "session": {
      "name": "33. redna seja",
      "date_ts": "2017-09-18T02:00:00",
      "updated_at": "28. 10. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "18. 9. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9743,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Milan Brglez",
      "district": [76],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 11,
      "gov_id": "P243",
      "has_function": true
    },
    "content_t": "Kon\u010dali smo z glasovanjem o amandmajih in z drugo obravnavo predloga <em>zakona</em> v okviru skraj\u0161anega postopka.</em>",
    "date": "2017-09-18",
    "start_time": "2017-09-26T02:00:00",
    "speech_id": 1327802,
    "order": 1720,
    "session_id": 9743
  }, {
    "session": {
      "name": "30. redna seja",
      "date_ts": "2017-05-22T02:00:00",
      "updated_at": "25. 11. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "22. 5. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9580,
      "in_review": true
    },
    "person": {
      "name": "Milan Brglez",
      "district": [76],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 11,
      "gov_id": "P243",
      "has_function": true
    },
    "content_t": "to je z drugo obravnavo Predloga <em>zakona</em> o spremembah in dopolnitvah <em>Zakona o Kmetijsko-gozdarski zbornici Slovenije, v okviru rednega postopka.</em>",
    "date": "2017-05-22",
    "start_time": "2017-05-24T02:00:00",
    "speech_id": 1291942,
    "order": 2110,
    "session_id": 9580
  }, {
    "session": {
      "name": "3. redna seja",
      "date_ts": "2014-12-15T01:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "15. 12. 2014",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 6682,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Erika Dekleva",
      "district": [86],
      "gender": "f",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 16,
      "gov_id": "P247",
      "has_function": false
    },
    "content_t": "ki jih je predlagatelj s Predlogom <em>zakona o spremembi in dopolnitvi Zakona</em> o delovnih razmerjih \u017eelel uvesti na podro\u010dju pripravni\u0161tva, so v osnovi dobre. Sporo\u010dilo je jasno: volontersko pripravni\u0161tvo je treba odpraviti \u2013 in s tem se vsi strinjamo. Predlog <em>zakona</em> predvideva tudi zagotovitev delovnega razmerja za vse pripravnike v \u010dasu opravljanja pripravni\u0161tva, razbremenitev delodajalca pri zaposlovanju pripravnikov, la\u017eji prehod v delovno razmerje, pridobivanje delovnih izku\u0161enj za tiste, ki pridobijo poklicno kvalifikacijo, ter zagotovitev zakonske podlage in obveznost Vlade, da sprejme politiko izvajanja pripravni\u0161tva.</em>",
    "date": "2014-12-15",
    "start_time": "2014-12-18T01:00:00",
    "speech_id": 590952,
    "order": 1030,
    "session_id": 6682
  }, {
    "session": {
      "name": "5. redna seja",
      "date_ts": "2015-03-02T01:00:00",
      "updated_at": "19. 7. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "2. 3. 2015",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 6680,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Milan Brglez",
      "district": [76],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 11,
      "gov_id": "P243",
      "has_function": true
    },
    "content_t": "da je <em>zakon</em> sprejet.</em>",
    "date": "2015-03-02",
    "start_time": "2015-03-03T01:00:00",
    "speech_id": 588151,
    "order": 2760,
    "session_id": 6680
  }, {
    "session": {
      "name": "30. redna seja",
      "date_ts": "2017-05-22T02:00:00",
      "updated_at": "25. 11. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "22. 5. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9580,
      "in_review": true
    },
    "person": {
      "name": "Milan Brglez",
      "district": [76],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 11,
      "gov_id": "P243",
      "has_function": true
    },
    "content_t": "zato bo predlog <em>zakona</em> dodeljen v obravnavo Odboru za zdravstvo kot mati\u010dnemu delovnemu telesu.</em>",
    "date": "2017-05-22",
    "start_time": "2017-05-30T02:00:00",
    "speech_id": 1294673,
    "order": 90,
    "session_id": 9580
  }, {
    "session": {
      "name": "15. redna seja",
      "date_ts": "2015-01-16T01:00:00",
      "updated_at": "8. 1. 2017",
      "org": {
        "acronym": "",
        "id": 9,
        "name": "Kolegij predsednika dr\u017eavnega zbora",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "16. 1. 2015",
      "orgs": [{
        "acronym": "",
        "id": 9,
        "name": "Kolegij predsednika dr\u017eavnega zbora",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 5715,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Milan Brglez",
      "district": [76],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 11,
      "gov_id": "P243",
      "has_function": true
    },
    "content_t": "predlog za obravnavo predloga o <em>zakonu</em> o spremembah in dopolnitvah <em>zakona o zakonski zvezi in dru\u017einskih razmerjih se obravnava po skraj\u0161anem postopku, je sprejet, zato predlog zakona</em> ostane na terminskem programu za februar 2015, potem Predlog <em>zakona o spremembah in dopolnitvah zakona o tujcih, po skraj\u0161anem postopku je sprejet, zato predlog zakona</em> ostaja na terminskem programu za februar 2015. Prav tako to velja za <em>Zakon</em> o varstvu potro\u0161nikov, tudi ta ostaja na terminskem programu za februar 2015.</em>",
    "date": "2015-01-16",
    "start_time": "2015-01-16T01:00:00",
    "speech_id": 528675,
    "order": 440,
    "session_id": 5715
  }, {
    "session": {
      "name": "30. redna seja",
      "date_ts": "2017-05-22T02:00:00",
      "updated_at": "25. 11. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "22. 5. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9580,
      "in_review": true
    },
    "person": {
      "name": "Milan Brglez",
      "district": [76],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 11,
      "gov_id": "P243",
      "has_function": true
    },
    "content_t": "da je <em>zakon</em> sprejet.</em>",
    "date": "2017-05-22",
    "start_time": "2017-05-24T02:00:00",
    "speech_id": 1343700,
    "order": 2060,
    "session_id": 9580
  }, {
    "session": {
      "name": "5. redna seja",
      "date_ts": "2015-03-02T01:00:00",
      "updated_at": "19. 7. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "2. 3. 2015",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 6680,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Milan Brglez",
      "district": [76],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 11,
      "gov_id": "P243",
      "has_function": true
    },
    "content_t": "da lahko glasujemo o Predlogu <em>zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona</em> o praznikih in dela prostih dnevih v Republiki Sloveniji v celoti.</em>",
    "date": "2015-03-02",
    "start_time": "2015-03-09T01:00:00",
    "speech_id": 588762,
    "order": 970,
    "session_id": 6680
  }, {
    "session": {
      "name": "7. redna seja",
      "date_ts": "2015-04-20T02:00:00",
      "updated_at": "19. 7. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "20. 4. 2015",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 6678,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Milan Brglez",
      "district": [76],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 11,
      "gov_id": "P243",
      "has_function": true
    },
    "content_t": "zato je zakonodajni postopek o predlogu <em>zakona</em> kon\u010dan.</em>",
    "date": "2015-04-20",
    "start_time": "2015-04-24T02:00:00",
    "speech_id": 586644,
    "order": 810,
    "session_id": 6678
  }, {
    "session": {
      "name": "9. redna seja",
      "date_ts": "2015-06-15T02:00:00",
      "updated_at": "19. 7. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "15. 6. 2015",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 6676,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Milan Brglez",
      "district": [76],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 11,
      "gov_id": "P243",
      "has_function": true
    },
    "content_t": "Glasujemo o <em>zakonu</em>.</em>",
    "date": "2015-06-15",
    "start_time": "2015-06-18T02:00:00",
    "speech_id": 584747,
    "order": 1520,
    "session_id": 6676
  }, {
    "session": {
      "name": "30. redna seja",
      "date_ts": "2017-05-22T02:00:00",
      "updated_at": "25. 11. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "22. 5. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9580,
      "in_review": true
    },
    "person": {
      "name": "Milan Brglez",
      "district": [76],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 11,
      "gov_id": "P243",
      "has_function": true
    },
    "content_t": "da je <em>zakon</em> sprejet.</em>",
    "date": "2017-05-22",
    "start_time": "2017-05-24T02:00:00",
    "speech_id": 1291940,
    "order": 2090,
    "session_id": 9580
  }, {
    "session": {
      "name": "23. redna seja",
      "date_ts": "2016-10-17T02:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "17. 10. 2016",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 5573,
      "in_review": true
    },
    "person": {
      "name": "Milan Brglez",
      "district": [76],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 11,
      "gov_id": "P243",
      "has_function": true
    },
    "content_t": "Ker k drugi obravnavi amandma k dopolnjenju predlogu <em>zakona ni bil sprejet, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona</em>. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada niste opozorili, da je bil zaradi amandmajev sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog <em>zakona</em> neusklajen.</em>",
    "date": "2016-10-17",
    "start_time": "2016-10-20T02:00:00",
    "speech_id": 1167263,
    "order": 2040,
    "session_id": 5573
  }, {
    "session": {
      "name": "41. nujna seja",
      "date_ts": "2015-12-08T01:00:00",
      "updated_at": "8. 1. 2017",
      "org": {
        "acronym": "",
        "id": 17,
        "name": "Odbor za finance in monetarno politiko",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "8. 12. 2015",
      "orgs": [{
        "acronym": "",
        "id": 17,
        "name": "Odbor za finance in monetarno politiko",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 6009,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Ur\u0161ka Ban",
      "district": [8],
      "gender": "f",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 3,
      "gov_id": "P240",
      "has_function": false
    },
    "content_t": "ko razpravljamo o tem ali kak\u0161en \u010dlen poslanskega <em>zakona vklju\u010dimo v vladni predlog zakona</em> \u0161e razpravljati. V kolikor ne, predlagam naslednji, na podlagi 127. \u010dlena Poslovnika naslednji sklep, predlog sklepa: V predlog <em>zakona na podlagi katerega bo pripravljen dopolnjen predlog zakona</em> se ne vklju\u010di nobenega izmed \u010dlenov iz predloga <em>zakona o spremembi zakona</em> o dohodnini, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila skupina poslank in poslancev. Prehajamo na glasovanje o tem predlogu sklepa. Glasujemo. Prosim? Bomo ponovili glasovanje\u2026 Sklep se glasi: V predlog <em>zakona na podlagi katerega bo pripravljen dopolnjen predlog zakona</em> se ne vklju\u010di noben izmed \u010dlenov iz predloga <em>zakona o spremembi zakona</em> o dohodnini, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila skupina poslank in poslancev.</em>",
    "date": "2015-12-08",
    "start_time": "2015-12-08T01:00:00",
    "speech_id": 541920,
    "order": 350,
    "session_id": 6009
  }, {
    "session": {
      "name": "11. redna seja",
      "date_ts": "2015-06-23T02:00:00",
      "updated_at": "8. 1. 2017",
      "org": {
        "acronym": "",
        "id": 17,
        "name": "Odbor za finance in monetarno politiko",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "23. 6. 2015",
      "orgs": [{
        "acronym": "",
        "id": 17,
        "name": "Odbor za finance in monetarno politiko",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 6025,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Ur\u0161ka Ban",
      "district": [8],
      "gender": "f",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 3,
      "gov_id": "P240",
      "has_function": false
    },
    "content_t": "na podlagi katerega <em>zakona bo odbor pripravil dopolnjen predlog zakona. Predlagam, da je to Predlog zakona</em> o spremembah in dopolnitvah <em>Zakona</em> o dohodnini, katerega predlagateljica je Vlada. Prehajamo na glasovanje o tem predlogu, na podlagi 127. \u010dlena poslovnika, in sicer sklep glasi: Dopolnjen predlog <em>zakona se pripravi na podlagi Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona</em> o dohodnini, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru v obravnavo predlo\u017eila Vlada.</em>",
    "date": "2015-06-23",
    "start_time": "2015-06-23T02:00:00",
    "speech_id": 543702,
    "order": 1180,
    "session_id": 6025
  }, {
    "session": {
      "name": "10. nujna seja",
      "date_ts": "2014-12-11T01:00:00",
      "updated_at": "8. 1. 2017",
      "org": {
        "acronym": "",
        "id": 17,
        "name": "Odbor za finance in monetarno politiko",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "11. 12. 2014",
      "orgs": [{
        "acronym": "",
        "id": 17,
        "name": "Odbor za finance in monetarno politiko",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 6055,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Ur\u0161ka Ban",
      "district": [8],
      "gender": "f",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 3,
      "gov_id": "P240",
      "has_function": false
    },
    "content_t": "Prehajam na glasovanje o vseh \u010dlenih <em>zakona</em> skupaj.</em>",
    "date": "2014-12-11",
    "start_time": "2014-12-11T01:00:00",
    "speech_id": 546314,
    "order": 1880,
    "session_id": 6055
  }, {
    "session": {
      "name": "37. redna seja",
      "date_ts": "2017-05-09T02:00:00",
      "updated_at": "21. 7. 2017",
      "org": {
        "acronym": "",
        "id": 17,
        "name": "Odbor za finance in monetarno politiko",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "9. 5. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "",
        "id": 17,
        "name": "Odbor za finance in monetarno politiko",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9486,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Ur\u0161ka Ban",
      "district": [8],
      "gender": "f",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 3,
      "gov_id": "P240",
      "has_function": false
    },
    "content_t": "da Predlog <em>zakona o spremembi Zakona</em> o davku na dodano vrednost ni primeren za nadaljnjo obravnavo.</em>",
    "date": "2017-05-09",
    "start_time": "2017-05-09T02:00:00",
    "speech_id": 1304047,
    "order": 670,
    "session_id": 9486
  }, {
    "session": {
      "name": "5. redna seja",
      "date_ts": "2015-03-02T01:00:00",
      "updated_at": "19. 7. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "2. 3. 2015",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 6680,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Marko Ferluga",
      "district": [83],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 21,
      "gov_id": "P250",
      "has_function": false
    },
    "content_t": "da lahko kot nekdanji delavec v turizmu govorim o teh treh <em>zakonih</em>, ki so zelo pomembni za to panogo.</em>",
    "date": "2015-03-02",
    "start_time": "2015-03-03T01:00:00",
    "speech_id": 587879,
    "order": 40,
    "session_id": 6680
  }, {
    "session": {
      "name": "20. redna seja",
      "date_ts": "2016-06-13T02:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "13. 6. 2016",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 5576,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Milan Brglez",
      "district": [76],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 11,
      "gov_id": "P243",
      "has_function": true
    },
    "content_t": "to je z obravnavo Predloga <em>zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona</em> o izvr\u0161evanju prora\u010duna Republike Slovenije za leti 2016 in 2017 po nujnem postopku.</em>",
    "date": "2016-06-13",
    "start_time": "2016-06-16T02:00:00",
    "speech_id": 626276,
    "order": 1680,
    "session_id": 5576
  }, {
    "session": {
      "name": "27. redna seja",
      "date_ts": "2017-02-13T01:00:00",
      "updated_at": "19. 7. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "13. 2. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9158,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Milan Brglez",
      "district": [76],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 11,
      "gov_id": "P243",
      "has_function": true
    },
    "content_t": "da je <em>zakon</em> sprejet.</em>",
    "date": "2017-02-13",
    "start_time": "2017-02-17T01:00:00",
    "speech_id": 1263679,
    "order": 1380,
    "session_id": 9158
  }, {
    "session": {
      "name": "22. redna seja",
      "date_ts": "2016-09-07T02:00:00",
      "updated_at": "8. 1. 2017",
      "org": {
        "acronym": "",
        "id": 19,
        "name": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "7. 9. 2016",
      "orgs": [{
        "acronym": "",
        "id": 19,
        "name": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 6471,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Danilo Anton Ranc",
      "district": [39],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 71,
      "gov_id": "P282",
      "has_function": false
    },
    "content_t": "saj bom sam pri obravnavi predlogov <em>zakonov</em> iz 1.</em>",
    "date": "2016-09-07",
    "start_time": "2016-09-07T02:00:00",
    "speech_id": 568508,
    "order": 10,
    "session_id": 6471
  }, {
    "session": {
      "name": "41. nujna seja",
      "date_ts": "2015-12-08T01:00:00",
      "updated_at": "8. 1. 2017",
      "org": {
        "acronym": "",
        "id": 17,
        "name": "Odbor za finance in monetarno politiko",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "8. 12. 2015",
      "orgs": [{
        "acronym": "",
        "id": 17,
        "name": "Odbor za finance in monetarno politiko",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 6009,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Ur\u0161ka Ban",
      "district": [8],
      "gender": "f",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 3,
      "gov_id": "P240",
      "has_function": false
    },
    "content_t": "to je OBRAVNAVA DVEH PREDLOGOV <em>ZAKONA</em> NA PODLAGI TRETJEGA ODSTAVKA 117.</em>",
    "date": "2015-12-08",
    "start_time": "2015-12-08T01:00:00",
    "speech_id": 541886,
    "order": 10,
    "session_id": 6009
  }, {
    "session": {
      "name": "10. redna seja",
      "date_ts": "2015-07-09T02:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "9. 7. 2015",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 6675,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Vojka \u0160ergan",
      "district": [14],
      "gender": "f",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 74,
      "gov_id": "P285",
      "has_function": false
    },
    "content_t": "Danes obravnavamo Predlog <em>zakona</em> o spremembah in dopolnitvah <em>Zakona o dohodnini, ki ga je pripravila Vlada, in re\u0161itve, ki so bile povzete iz Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona</em> o dohodnini, ki ga je pripravilo 5 tiso\u010d volivk in volivcev.</em>",
    "date": "2015-07-09",
    "start_time": "2015-07-13T02:00:00",
    "speech_id": 582730,
    "order": 140,
    "session_id": 6675
  }, {
    "session": {
      "name": "14. redna seja",
      "date_ts": "2015-12-14T01:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "14. 12. 2015",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 5582,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Milan Brglez",
      "district": [76],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 11,
      "gov_id": "P243",
      "has_function": true
    },
    "content_t": "to je s tretjo obravnavo Predloga <em>zakona o spremembi in dopolnitvi Zakona</em> o pla\u010dilu od\u0161kodnine \u017ertvam vojnega in povojnega nasilja v okviru rednega postopka.</em>",
    "date": "2015-12-14",
    "start_time": "2015-12-18T01:00:00",
    "speech_id": 516741,
    "order": 1010,
    "session_id": 5582
  }, {
    "session": {
      "name": "12. nujna seja",
      "date_ts": "2015-02-16T01:00:00",
      "updated_at": "8. 1. 2017",
      "org": {
        "acronym": "",
        "id": 23,
        "name": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "16. 2. 2015",
      "orgs": [{
        "acronym": "",
        "id": 23,
        "name": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 6642,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Lilijana Kozlovi\u010d",
      "district": [83],
      "gender": "f",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 46,
      "gov_id": "P265",
      "has_function": false
    },
    "content_t": "TO\u010cKO DNEVNEGA REDA \u2013 obravnava dveh predlogov <em>zakonov</em> na podlagi tretjega odstavka 117. \u010dlena Poslovnika Dr\u017eavnega zbora, in sicer: PREDLOG ZAKONA O SPREMEMBI IN DOPOLNITVI <em>ZAKONA</em> O LOKALNI SAMOUPRAVI, SKRAJ\u0160ANI POSTOPEK, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila skupina poslank in poslancev s prvopodpisanim Janijem M\u00f6derndorferjem; kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora je na 9. seji, dne 14.11.2014, sklenil, da se predlog <em>zakona obravnava po skraj\u0161anem postopku, in PREDLOG ZAKONA</em> O INTERVENTNIH UKREPIH ZA URAVNOTE\u017dENJE JAVNIH FINANC OB\u010cIN, NUJNI POSTOPEK, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru v obravnavo predlo\u017eila Vlada.</em>",
    "date": "2015-02-16",
    "start_time": "2015-02-16T01:00:00",
    "speech_id": 579532,
    "order": 10,
    "session_id": 6642
  }, {
    "session": {
      "name": "30. redna seja",
      "date_ts": "2017-05-22T02:00:00",
      "updated_at": "25. 11. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "22. 5. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9580,
      "in_review": true
    },
    "person": {
      "name": "Milan Brglez",
      "district": [76],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 11,
      "gov_id": "P243",
      "has_function": true
    },
    "content_t": "prehajamo na odlo\u010danje o predlogu <em>zakona</em>. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog <em>zakona</em> neusklajen.</em>",
    "date": "2017-05-22",
    "start_time": "2017-05-24T02:00:00",
    "speech_id": 1343698,
    "order": 2040,
    "session_id": 9580
  }, {
    "session": {
      "name": "14. redna seja",
      "date_ts": "2015-12-14T01:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "14. 12. 2015",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 5582,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Ur\u0161ka Ban",
      "district": [8],
      "gender": "f",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 3,
      "gov_id": "P240",
      "has_function": false
    },
    "content_t": "lena Poslovnika Dr\u017eavnega zbora v okviru iste to\u010dke dnevnega reda kot mati\u010dno delovno telo obravnaval dva predloga <em>zakona in sicer, Predlog zakona</em> o spremembi <em>Zakona o dohodnini, skraj\u0161ani postopek, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru v obravnavo predlagala skupina poslank in poslancev s prvopodpisanim Luko Mescem, in Predlog zakona</em> o dopolnitvi <em>Zakona</em> za uravnote\u017eenje javnih financ, nujni postopek, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru v obravnavo predlo\u017eila Vlada Republike Slovenije.</em>",
    "date": "2015-12-14",
    "start_time": "2015-12-15T01:00:00",
    "speech_id": 516132,
    "order": 150,
    "session_id": 5582
  }, {
    "session": {
      "name": "7. izredna seja",
      "date_ts": "2014-12-04T01:00:00",
      "updated_at": "19. 7. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "4. 12. 2014",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 5614,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Lilijana Kozlovi\u010d",
      "district": [83],
      "gender": "f",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 46,
      "gov_id": "P265",
      "has_function": false
    },
    "content_t": "decembra 2014 kot mati\u010dno delovno telo obravnaval Predlog <em>zakona o spremembi Zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona</em> o tujcih, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru v obravnavo predlo\u017eila Vlada s predlogom za obravnavo po nujnem postopku. O tem predlogu je Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora na 10. seji 26. 11. 2014 sklenil, da se predlog <em>zakona</em> obravnava po nujnem postopku. Odbor se je seznanil z gradivom, in sicer predlogom <em>zakona</em>, ki je bil objavljen na spletni strani Dr\u017eavnega zbora v Poro\u010devalcu dne 27. 11. 2014, in z mnenjem Zakonodajno-pravne slu\u017ebe z dne 21. 11. 2014. Predstavnik predlagatelja, dr\u017eavni sekretar na Ministrstvu za notranje zadeve Bo\u0161tjan \u0160efic je v dopolnilni obrazlo\u017eitvi \u010dlenov povedal, da so bile dolo\u010dbe o enotnem postopku in izdaji enotnega dovoljenja za prebivanje in delo sprejete z novelo <em>Zakona</em> o tujcih, ki je za\u010dela veljati aprila 2014. S predlogom <em>zakona</em> \u017eeli Vlada prepre\u010diti pravno praznino in nastanek nepopravljive \u0161kode, saj se s 1. 1. 2015 ne bi moglo izdajati enotnih dovoljenj, ki zdru\u017eujejo tako dovoljenje za prebivanje kot tudi dovoljenje za delo. Ker je njegova izdaja vezana na ustrezno prilagoditev zakonodaje s podro\u010dja zaposlovanja in dela tujcev, je treba ustrezno prestaviti za\u010detek uporabe tistih noveliranih dolo\u010db <em>zakona</em>, ki so vezane na to materijo. Po navedbah predlagatelja je bilo dano zagotovilo Ministrstva za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti, da bo predlog <em>zakona pripravljen za obravnavo na seji Vlade predvidoma februarja. Kot skrajni rok za\u010detka veljavnosti zakona</em> o zaposlovanju tujcev in njihovem delu pa se predvideva junij 2015.</em>",
    "date": "2014-12-04",
    "start_time": "2014-12-04T01:00:00",
    "speech_id": 523500,
    "order": 1450,
    "session_id": 5614
  }, {
    "session": {
      "name": "25. redna seja",
      "date_ts": "2016-12-12T01:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "12. 12. 2016",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 7654,
      "in_review": true
    },
    "person": {
      "name": "Milan Brglez",
      "district": [76],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 11,
      "gov_id": "P243",
      "has_function": true
    },
    "content_t": "da je <em>zakon</em> sprejet.</em>",
    "date": "2016-12-12",
    "start_time": "2016-12-15T01:00:00",
    "speech_id": 1294015,
    "order": 2650,
    "session_id": 7654
  }, {
    "session": {
      "name": "9. redna seja",
      "date_ts": "2015-06-15T02:00:00",
      "updated_at": "19. 7. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "15. 6. 2015",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 6676,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Milan Brglez",
      "district": [76],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 11,
      "gov_id": "P243",
      "has_function": true
    },
    "content_t": "TO JE PREDLOG <em>ZAKONA</em> O SPREMEMBAH IN DOPOLNITVAH <em>ZAKONA O VOLITVAH V DR\u017dAVNI ZBOR; PREDLOG ZAKONA O SPREMEMBAH IN DOPOLNITVAH ZAKONA O POSLANCIH; PREDLOGA ZAKONA O SPREMEMBAH IN DOPOLNITVAH ZAKONA</em> O DR\u017dAVNEM SVETU; PREDLOG <em>ZAKONA O SPREMEMBI IN DOPOLNITVI ZAKONA O VLADI REPUBLIKE SLOVENIJE TER PREDLOG ZAKONA O SPREMEMBAH IN DOPOLNITVAH ZAKONA</em> O VOLITVAH PREDSEDNIKA REPUBLIKE, V PRVI OBRAVNAVI.</em>",
    "date": "2015-06-15",
    "start_time": "2015-06-17T02:00:00",
    "speech_id": 584385,
    "order": 10,
    "session_id": 6676
  }, {
    "session": {
      "name": "39. redna seja",
      "date_ts": "2015-10-09T02:00:00",
      "updated_at": "23. 6. 2017",
      "org": {
        "acronym": "",
        "id": 9,
        "name": "Kolegij predsednika dr\u017eavnega zbora",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "9. 10. 2015",
      "orgs": [{
        "acronym": "",
        "id": 9,
        "name": "Kolegij predsednika dr\u017eavnega zbora",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 5691,
      "in_review": true
    },
    "person": {
      "name": "Milan Brglez",
      "district": [76],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 11,
      "gov_id": "P243",
      "has_function": true
    },
    "content_t": "Na glasovanje dajem naslednji predlog sklepa: Predlog <em>zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona</em> o prevozih v cestnem prometu se obravnava po skraj\u0161anem postopku.</em>",
    "date": "2015-10-09",
    "start_time": "2015-10-09T02:00:00",
    "speech_id": 1284949,
    "order": 130,
    "session_id": 5691
  }, {
    "session": {
      "name": "35. redna seja",
      "date_ts": "2017-11-13T01:00:00",
      "updated_at": "16. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "13. 11. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9856,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Vojka \u0160ergan",
      "district": [14],
      "gender": "f",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 74,
      "gov_id": "P285",
      "has_function": false
    },
    "content_t": "lena Poslovnika Dr\u017eavnega zbora v okviru iste to\u010dke dnevnega reda kot mati\u010dno delovno telo obravnaval dva predloga <em>zakona in sicer: Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona</em> o dohodnini (ZDoh-2S), prva obravnava EPA 2163-VII, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru v obravnavo predlagala skupina poslank in poslancev, s prvopodpisanim Jo\u017eefom Horvatom; in Predlog <em>zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona</em> o dohodnini (ZDoh-2T), nujni postopek, EPA 2239-VII, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru v obravnavo poslala Vlada Republike Slovenije.</em>",
    "date": "2017-11-13",
    "start_time": "2017-11-28T01:00:00",
    "speech_id": 1346703,
    "order": 60,
    "session_id": 9856
  }, {
    "session": {
      "name": "9. izredna seja",
      "date_ts": "2015-02-19T01:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "19. 2. 2015",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 5612,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Erika Dekleva",
      "district": [86],
      "gender": "f",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 16,
      "gov_id": "P247",
      "has_function": false
    },
    "content_t": "nujni seji kot mati\u010dno delovno telo obravnaval dva predloga <em>zakonov</em>, in sicer Predlog zakona o spremembi in dopolnitvi <em>Zakona</em> o lokalni samoupravi, skraj\u0161ani postopek, EPA 144-VII, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila skupina poslank in poslancev s prvopodpisanim Janijem M\u00f6derndorferjem, in pa Predlog <em>zakona</em> o interventnih ukrepih za uravnote\u017eenje javnih financ ob\u010din, nujni postopek, EPA 324-VII, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru v obravnavo predlo\u017eila Vlada.</em>",
    "date": "2015-02-19",
    "start_time": "2015-02-20T01:00:00",
    "speech_id": 522985,
    "order": 100,
    "session_id": 5612
  }, {
    "session": {
      "name": "11. redna seja",
      "date_ts": "2015-09-21T02:00:00",
      "updated_at": "19. 7. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "21. 9. 2015",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 6674,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Milan Brglez",
      "district": [76],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 11,
      "gov_id": "P243",
      "has_function": true
    },
    "content_t": "zato je zakonodajni postopek o predlogu <em>zakona</em> kon\u010dan.</em>",
    "date": "2015-09-21",
    "start_time": "2015-09-25T02:00:00",
    "speech_id": 581936,
    "order": 1890,
    "session_id": 6674
  }, {
    "session": {
      "name": "5. redna seja",
      "date_ts": "2015-03-02T01:00:00",
      "updated_at": "19. 7. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "2. 3. 2015",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 6680,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Milan Brglez",
      "district": [76],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 11,
      "gov_id": "P243",
      "has_function": true
    },
    "content_t": "da Predlog <em>zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona</em> o zdravilih ni primeren za nadaljnjo obravnavo.</em>",
    "date": "2015-03-02",
    "start_time": "2015-03-09T01:00:00",
    "speech_id": 588756,
    "order": 910,
    "session_id": 6680
  }, {
    "session": {
      "name": "12. redna seja",
      "date_ts": "2015-10-19T02:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "19. 10. 2015",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 5584,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Milan Brglez",
      "district": [76],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 11,
      "gov_id": "P243",
      "has_function": true
    },
    "content_t": "TO JE NA DRUGO OBRAVNAVO PREDLOGA <em>ZAKONA O IZVENSODNEM RE\u0160EVANJU POTRO\u0160NI\u0160KIH SPOROV, PREDLOGA ZAKONA</em> O SPREMEMBAH <em>ZAKONA O POTRO\u0160NI\u0160KIH KREDITIH, PREDLOGA ZAKONA O SPREMEMBAH IN DOPOLNITVAH ZAKONA O PO\u0160TNIH STORITVAH, PREDLOGA ZAKONA O SPREMEMBAH IN DOPOLNITVAH ZAKONA</em> O ELEKTRONSKIH KOMUNIKACIJAH, PREDLOGA <em>ZAKONA O SPREMEMBAH ZAKONA O INVESTICIJSKIH SKLADIH IN DRU\u017dBAH ZA UPRAVLJANJE, PREDLOGA ZAKONA O SPREMEMBI IN DOPOLNITVI ZAKONA</em> O PLA\u010cILNIH STORITVAH IN SISTEMIH IN PREDLOGA ZAKONA O SPREMEMBAH ENERGETSKEGA <em>ZAKONA V OKVIRU REDNEGA POSTOPKA.</em>",
    "date": "2015-10-19",
    "start_time": "2015-10-20T02:00:00",
    "speech_id": 518827,
    "order": 10,
    "session_id": 5584
  }, {
    "session": {
      "name": "34. redna seja",
      "date_ts": "2015-07-15T02:00:00",
      "updated_at": "20. 2. 2017",
      "org": {
        "acronym": "",
        "id": 9,
        "name": "Kolegij predsednika dr\u017eavnega zbora",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "15. 7. 2015",
      "orgs": [{
        "acronym": "",
        "id": 9,
        "name": "Kolegij predsednika dr\u017eavnega zbora",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 5696,
      "in_review": true
    },
    "person": {
      "name": "Simona Kustec Lipicer",
      "district": [102],
      "gender": "f",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 48,
      "gov_id": "P266",
      "has_function": false
    },
    "content_t": "da se naslednji predlogi <em>zakonov</em> umaknejo s terminskega programa Dr\u017eavnega zbora za september 2015, zaradi tega, ker gre za tako zahtevno strokovno materijo in tudi \n (nadaljevanje) kompleksno in se nana\u0161a na cel paket volilne zakonodaje, da smo nekako ugotovili, da v danih okoli\u0161\u010dinah v tem po\u010ditni\u0161kem \u010dasu preprosto ne bomo mogli \u010dasovno pripraviti vseh predlogov amandmajev do vklju\u010dno 2.</em>",
    "date": "2015-07-15",
    "start_time": "2015-07-15T02:00:00",
    "speech_id": 1092019,
    "order": 20,
    "session_id": 5696
  }, {
    "session": {
      "name": "30. redna seja",
      "date_ts": "2017-05-22T02:00:00",
      "updated_at": "25. 11. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "22. 5. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9580,
      "in_review": true
    },
    "person": {
      "name": "Milan Brglez",
      "district": [76],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 11,
      "gov_id": "P243",
      "has_function": true
    },
    "content_t": "zato je zakonodajni postopek o predlogu <em>zakona</em> kon\u010dan.</em>",
    "date": "2017-05-22",
    "start_time": "2017-05-24T02:00:00",
    "speech_id": 1343708,
    "order": 2140,
    "session_id": 9580
  }, {
    "session": {
      "name": "20. redna seja",
      "date_ts": "2016-06-13T02:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "13. 6. 2016",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 5576,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Ur\u0161ka Ban",
      "district": [8],
      "gender": "f",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 3,
      "gov_id": "P240",
      "has_function": false
    },
    "content_t": "na podlagi Poslovnika Dr\u017eavnega zbora v okviru iste to\u010dke dnevnega reda kot mati\u010dno delovno telo obravnaval Predlog <em>zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona</em> o ban\u010dni\u0161tvu, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru v obravnavo predlo\u017eila skupina poslank in poslancev s prvopodpisanim Jo\u017eefom Horvatom, in Predlog <em>zakona</em> o re\u0161evanju in prisilnem prenehanju bank, ki ga je po nujnem postopku Dr\u017eavnemu zboru v obravnavo predlo\u017eila Vlada.</em>",
    "date": "2016-06-13",
    "start_time": "2016-06-14T02:00:00",
    "speech_id": 625651,
    "order": 60,
    "session_id": 5576
  }, {
    "session": {
      "name": "11. redna seja",
      "date_ts": "2015-06-23T02:00:00",
      "updated_at": "8. 1. 2017",
      "org": {
        "acronym": "",
        "id": 17,
        "name": "Odbor za finance in monetarno politiko",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "23. 6. 2015",
      "orgs": [{
        "acronym": "",
        "id": 17,
        "name": "Odbor za finance in monetarno politiko",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 6025,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Ur\u0161ka Ban",
      "district": [8],
      "gender": "f",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 3,
      "gov_id": "P240",
      "has_function": false
    },
    "content_t": "da glasujemo o vseh \u010dlenih <em>zakona</em> skupaj, kot smo \u017ee na za\u010detku obravnave te to\u010dke sprejeli odlo\u010ditev.</em>",
    "date": "2015-06-23",
    "start_time": "2015-06-23T02:00:00",
    "speech_id": 543693,
    "order": 1090,
    "session_id": 6025
  }, {
    "session": {
      "name": "30. redna seja",
      "date_ts": "2017-05-22T02:00:00",
      "updated_at": "25. 11. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "22. 5. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9580,
      "in_review": true
    },
    "person": {
      "name": "Milan Brglez",
      "district": [76],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 11,
      "gov_id": "P243",
      "has_function": true
    },
    "content_t": "to je z drugo obravnavo Predloga <em>zakona</em> o spremembah in dopolnitvah <em>Zakona o Kmetijsko-gozdarski zbornici Slovenije v okviru rednega postopka.</em>",
    "date": "2017-05-22",
    "start_time": "2017-05-24T02:00:00",
    "speech_id": 1343702,
    "order": 2080,
    "session_id": 9580
  }, {
    "session": {
      "name": "25. redna seja",
      "date_ts": "2016-12-12T01:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "12. 12. 2016",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 7654,
      "in_review": true
    },
    "person": {
      "name": "Milan Brglez",
      "district": [76],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 11,
      "gov_id": "P243",
      "has_function": true
    },
    "content_t": "da je zakonodajni postopek o Predlogu <em>zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o volitvah v Dr\u017eavni zbor, Predlogu zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o poslancih, Predlogu zakona</em> o spremembah in dopolnitvah <em>Zakona o Dr\u017eavnem svetu, Predlogu zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o volitvah predsednika republike, Predlogu zakona o spremembi in dopolnitvi Zakona</em> o Vladi Republike Slovenije in Predlogu <em>zakona o spremembah in dopolnitvah zakona</em> o lokalnih volitvah kon\u010dan.</em>",
    "date": "2016-12-12",
    "start_time": "2016-12-15T01:00:00",
    "speech_id": 1293944,
    "order": 1940,
    "session_id": 7654
  }, {
    "session": {
      "name": "30. redna seja",
      "date_ts": "2017-05-22T02:00:00",
      "updated_at": "25. 11. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "22. 5. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9580,
      "in_review": true
    },
    "person": {
      "name": "Milan Brglez",
      "district": [76],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 11,
      "gov_id": "P243",
      "has_function": true
    },
    "content_t": "prehajamo na odlo\u010danje o predlogu <em>zakona</em>. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da je bil zaradi amandmajev sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu predlog <em>zakona</em> neusklajen.</em>",
    "date": "2017-05-22",
    "start_time": "2017-05-24T02:00:00",
    "speech_id": 1291938,
    "order": 2070,
    "session_id": 9580
  }, {
    "session": {
      "name": "12. redna seja",
      "date_ts": "2015-10-19T02:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "19. 10. 2015",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 5584,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Milan Brglez",
      "district": [76],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 11,
      "gov_id": "P243",
      "has_function": true
    },
    "content_t": "Ker k drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu <em>zakona niso bili sprejeti, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona</em>.</em>",
    "date": "2015-10-19",
    "start_time": "2015-10-21T02:00:00",
    "speech_id": 519233,
    "order": 2180,
    "session_id": 5584
  }, {
    "session": {
      "name": "30. redna seja",
      "date_ts": "2015-06-08T02:00:00",
      "updated_at": "8. 1. 2017",
      "org": {
        "acronym": "",
        "id": 9,
        "name": "Kolegij predsednika dr\u017eavnega zbora",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "8. 6. 2015",
      "orgs": [{
        "acronym": "",
        "id": 9,
        "name": "Kolegij predsednika dr\u017eavnega zbora",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 5700,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Milan Brglez",
      "district": [76],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 11,
      "gov_id": "P243",
      "has_function": true
    },
    "content_t": "Dajem na glasovanje naslednji sklep: Predlog <em>zakona o dopolnitvi zakona</em> o javnih skladih se obravnava po skraj\u0161anem postopku.</em>",
    "date": "2015-06-08",
    "start_time": "2015-05-08T02:00:00",
    "speech_id": 528217,
    "order": 850,
    "session_id": 5700
  }, {
    "session": {
      "name": "17. nujna seja (skupna seja)",
      "date_ts": "2016-06-29T02:00:00",
      "updated_at": "8. 1. 2017",
      "org": {
        "acronym": "",
        "id": 22,
        "name": "Odbor za kulturo",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "29. 6. 2016",
      "orgs": [{
        "acronym": "",
        "id": 22,
        "name": "Odbor za kulturo",
        "is_coalition": false
      }, {
        "acronym": "",
        "id": 23,
        "name": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 5623,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Dragan Mati\u0107",
      "district": [74],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 57,
      "gov_id": "P272",
      "has_function": false
    },
    "content_t": "S sklicem seje ste prejeli naslednji dnevni red seje odborov \u2013 Pobuda Sindikata delavcev migrantov Slovenije Apa\u010de za za\u010detek postopka za oceno ustavnosti <em>Zakona</em> o izvajanju carinske zakonodaje Evropske unije, Zakona o spremembah in dopolnitvah <em>zakona o upravnih taksah, Zakona o spremembah in dopolnitvah zakona o varstvu kulturne dedi\u0161\u010dine, Zakona o partnerski zvezi, Zakona</em> o spremembah in dopolnitvah Pomorskega zakonika, <em>Zakona o varstvu pred diskriminacijo in 16.a \u010dlena Zakona</em> o referendumu in o ljudski iniciativi.</em>",
    "date": "2016-06-29",
    "start_time": "2016-06-29T02:00:00",
    "speech_id": 524926,
    "order": 20,
    "session_id": 5623
  }, {
    "session": {
      "name": "25. redna seja",
      "date_ts": "2016-12-12T01:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "12. 12. 2016",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 7654,
      "in_review": true
    },
    "person": {
      "name": "Milan Brglez",
      "district": [76],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 11,
      "gov_id": "P243",
      "has_function": true
    },
    "content_t": "Kon\u010dali smo z glasovanjem o amandmajih in z drugo obravnavo predloga <em>zakona</em> v okviru nujnega postopka.</em>",
    "date": "2016-12-12",
    "start_time": "2016-12-20T01:00:00",
    "speech_id": 1301638,
    "order": 870,
    "session_id": 7654
  }, {
    "session": {
      "name": "30. redna seja",
      "date_ts": "2017-05-22T02:00:00",
      "updated_at": "25. 11. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "22. 5. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9580,
      "in_review": true
    },
    "person": {
      "name": "Milan Brglez",
      "district": [76],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "SMC",
        "id": 1,
        "name": "PS Stranka modernega centra",
        "is_coalition": true
      },
      "type": "mp",
      "id": 11,
      "gov_id": "P243",
      "has_function": true
    },
    "content_t": "zato bo predlog <em>zakona</em> dodeljen v obravnavo Odboru za zdravstvo kot mati\u010dnemu delovnemu telesu.</em>",
    "date": "2017-05-22",
    "start_time": "2017-05-30T02:00:00",
    "speech_id": 1300471,
    "order": 90,
    "session_id": 9580
  }],
  "responseHeader": {
    "status": 0,
    "QTime": 517,
    "params": {
      "fq": "party_i:(1) AND tip_t:govor",
      "rows": "50",
      "facet.field": ["speaker_i", "party_i", "org_i"],
      "facet.range.gap": "+1MONTHS",
      "wt": "json",
      "hl.snippets": "1",
      "facet.range.end": "NOW",
      "hl.regex.pattern": "\\w[^\\.!\\?]{400,600}[\\.!\\?]",
      "facet": "true",
      "q": "content_t:zakon",
      "start": "0",
      "facet.range": "datetime_dt",
      "hl": "true",
      "hl.fragsize": "5000",
      "hl.mergeContiguous": "false",
      "hl.fl": "content_t",
      "hl.fragmenter": "regex",
      "facet.range.start": "2014-01-01T00:00:00.000Z"
    }
  },
  "facet_counts": {
    "facet_ranges": {
      "datetime_dt": {
        "start": "2014-01-01T00:00:00Z",
        "counts": ["2014-01-01T00:00:00Z", 0, "2014-02-01T00:00:00Z", 0, "2014-03-01T00:00:00Z", 0, "2014-04-01T00:00:00Z", 0, "2014-05-01T00:00:00Z", 0, "2014-06-01T00:00:00Z", 0, "2014-07-01T00:00:00Z", 0, "2014-08-01T00:00:00Z", 38, "2014-09-01T00:00:00Z", 74, "2014-10-01T00:00:00Z", 87, "2014-11-01T00:00:00Z", 131, "2014-12-01T00:00:00Z", 227, "2015-01-01T00:00:00Z", 123, "2015-02-01T00:00:00Z", 170, "2015-03-01T00:00:00Z", 299, "2015-04-01T00:00:00Z", 145, "2015-05-01T00:00:00Z", 150, "2015-06-01T00:00:00Z", 241, "2015-07-01T00:00:00Z", 246, "2015-08-01T00:00:00Z", 2, "2015-09-01T00:00:00Z", 225, "2015-10-01T00:00:00Z", 250, "2015-11-01T00:00:00Z", 322, "2015-12-01T00:00:00Z", 144, "2016-01-01T00:00:00Z", 171, "2016-02-01T00:00:00Z", 166, "2016-03-01T00:00:00Z", 268, "2016-04-01T00:00:00Z", 228, "2016-05-01T00:00:00Z", 244, "2016-06-01T00:00:00Z", 292, "2016-07-01T00:00:00Z", 165, "2016-08-01T00:00:00Z", 0, "2016-09-01T00:00:00Z", 249, "2016-10-01T00:00:00Z", 199, "2016-11-01T00:00:00Z", 293, "2016-12-01T00:00:00Z", 177, "2017-01-01T00:00:00Z", 222, "2017-02-01T00:00:00Z", 186, "2017-03-01T00:00:00Z", 184, "2017-04-01T00:00:00Z", 159, "2017-05-01T00:00:00Z", 462, "2017-06-01T00:00:00Z", 179, "2017-07-01T00:00:00Z", 106, "2017-08-01T00:00:00Z", 0, "2017-09-01T00:00:00Z", 120, "2017-10-01T00:00:00Z", 115, "2017-11-01T00:00:00Z", 116, "2017-12-01T00:00:00Z", 131],
        "end": "2018-01-01T00:00:00Z",
        "gap": "+1MONTHS"
      }
    },
    "facet_fields": {
      "speaker_i": [{
        "person": {
          "name": "Milan Brglez",
          "district": [76],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 11,
          "gov_id": "P243",
          "has_function": true
        },
        "score": 1596
      }, {
        "person": {
          "name": "Ur\u0161ka Ban",
          "district": [8],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 3,
          "gov_id": "P240",
          "has_function": false
        },
        "score": 588
      }, {
        "person": {
          "name": "Igor Zor\u010di\u010d",
          "district": [10],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 88,
          "gov_id": "P294",
          "has_function": false
        },
        "score": 521
      }, {
        "person": {
          "name": "Mitja Horvat",
          "district": [96],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 33,
          "gov_id": "P257",
          "has_function": false
        },
        "score": 388
      }, {
        "person": {
          "name": "Du\u0161an Verbi\u010d",
          "district": [99],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 92,
          "gov_id": "P296",
          "has_function": false
        },
        "score": 373
      }, {
        "person": {
          "name": "Lilijana Kozlovi\u010d",
          "district": [83],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 46,
          "gov_id": "P265",
          "has_function": false
        },
        "score": 294
      }, {
        "person": {
          "name": "Kamal Izidor Shaker",
          "district": [78],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 72,
          "gov_id": "P283",
          "has_function": false
        },
        "score": 278
      }, {
        "person": {
          "name": "Dragan Mati\u0107",
          "district": [74],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 57,
          "gov_id": "P272",
          "has_function": false
        },
        "score": 236
      }, {
        "person": {
          "name": "Jasna Murgel",
          "district": [48],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 60,
          "gov_id": "P274",
          "has_function": false
        },
        "score": 213
      }, {
        "person": {
          "name": "Tilen Bo\u017ei\u010d",
          "district": [81],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 8,
          "gov_id": "P242",
          "has_function": false
        },
        "score": 197
      }, {
        "person": {
          "name": "Janja Sluga",
          "district": [31],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 73,
          "gov_id": "P284",
          "has_function": false
        },
        "score": 173
      }, {
        "person": {
          "name": "Marko Ferluga",
          "district": [83],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 21,
          "gov_id": "P250",
          "has_function": false
        },
        "score": 169
      }, {
        "person": {
          "name": "Danilo Anton Ranc",
          "district": [39],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 71,
          "gov_id": "P282",
          "has_function": false
        },
        "score": 163
      }, {
        "person": {
          "name": "Vojka \u0160ergan",
          "district": [14],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 74,
          "gov_id": "P285",
          "has_function": false
        },
        "score": 163
      }, {
        "person": {
          "name": "Andreja Poto\u010dnik",
          "district": [63],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 67,
          "gov_id": "P278",
          "has_function": false
        },
        "score": 146
      }, {
        "person": {
          "name": "Simon Zajc",
          "district": [100],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 87,
          "gov_id": "P293",
          "has_function": false
        },
        "score": 142
      }, {
        "person": {
          "name": "Sa\u0161a Tabakovi\u0107",
          "district": [37],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 1355,
          "gov_id": "P302",
          "has_function": false
        },
        "score": 142
      }, {
        "person": {
          "name": "Miro Cerar",
          "district": [103],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 13,
          "gov_id": "G13",
          "has_function": false
        },
        "score": 137
      }, {
        "person": {
          "name": "Anita Kole\u0161a",
          "district": [30],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 40,
          "gov_id": "P260",
          "has_function": false
        },
        "score": 113
      }, {
        "person": {
          "name": "Simona Kustec Lipicer",
          "district": [102],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 48,
          "gov_id": "P266",
          "has_function": false
        },
        "score": 111
      }, {
        "person": {
          "name": "Branko Zorman",
          "district": [62],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 89,
          "gov_id": "P295",
          "has_function": false
        },
        "score": 110
      }, {
        "person": {
          "name": "Erika Dekleva",
          "district": [86],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 16,
          "gov_id": "P247",
          "has_function": false
        },
        "score": 104
      }, {
        "person": {
          "name": "Ksenija Korenjak Kramar",
          "district": [51],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 43,
          "gov_id": "P263",
          "has_function": false
        },
        "score": 98
      }, {
        "person": {
          "name": "Bojan Krajnc",
          "district": [50, 49],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 1354,
          "gov_id": "P299",
          "has_function": false
        },
        "score": 96
      }, {
        "person": {
          "name": "Ivan \u0160kodnik",
          "district": [40],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 76,
          "gov_id": "P286",
          "has_function": false
        },
        "score": 94
      }, {
        "person": {
          "name": "Jani M\u00f6derndorfer",
          "district": [76],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 59,
          "gov_id": "P191",
          "has_function": false
        },
        "score": 80
      }, {
        "person": {
          "name": "Marjan Dolin\u0161ek",
          "district": [16],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 19,
          "gov_id": "P249",
          "has_function": false
        },
        "score": 79
      }, {
        "person": {
          "name": "Irena Gro\u0161elj Ko\u0161nik",
          "district": [15],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 27,
          "gov_id": "P253",
          "has_function": false
        },
        "score": 73
      }, {
        "person": {
          "name": "Vesna Vervega",
          "district": [25],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 84,
          "gov_id": "P291",
          "has_function": false
        },
        "score": 64
      }, {
        "person": {
          "name": "Branislav Raji\u0107",
          "district": [46],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 70,
          "gov_id": "P281",
          "has_function": false
        },
        "score": 56
      }, {
        "person": {
          "name": "Margareta Gu\u010dek Zako\u0161ek",
          "district": [32],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 28,
          "gov_id": "P254",
          "has_function": false
        },
        "score": 54
      }, {
        "person": {
          "name": "Maru\u0161a \u0160kopac",
          "district": [57],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 77,
          "gov_id": "P287",
          "has_function": false
        },
        "score": 51
      }, {
        "person": {
          "name": "Tanja Cink",
          "district": [101],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 14,
          "gov_id": "P246",
          "has_function": false
        },
        "score": 41
      }, {
        "person": {
          "name": "Franc Laj",
          "district": [17],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "PS NP",
            "id": 109,
            "name": "PS nepovezanih poslancev ",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 50,
          "gov_id": "P267",
          "has_function": false
        },
        "score": 37
      }, {
        "person": {
          "name": "Irena Kotnik",
          "district": [58],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 44,
          "gov_id": "P264",
          "has_function": false
        },
        "score": 31
      }, {
        "person": {
          "name": "Klavdija Marke\u017e",
          "district": [26],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 56,
          "gov_id": "P271",
          "has_function": false
        },
        "score": 20
      }, {
        "person": {
          "name": "Ivan Prelog",
          "district": [52],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 68,
          "gov_id": "P279",
          "has_function": false
        },
        "score": 19
      }, {
        "person": {
          "name": "Aleksander Kav\u010di\u010d",
          "district": [19],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 39,
          "gov_id": "P259",
          "has_function": false
        },
        "score": 14
      }, {
        "person": {
          "name": "Vlasta Po\u010dkaj",
          "district": [84],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 2934,
          "gov_id": "P303",
          "has_function": false
        },
        "score": 14
      }, {
        "person": {
          "name": "Du\u0161an Radi\u010d",
          "district": [20],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 1357,
          "gov_id": "P300",
          "has_function": false
        },
        "score": 12
      }, {
        "person": {
          "name": "Teja Ljubi\u010d",
          "district": [85],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 2933,
          "gov_id": "P304",
          "has_function": false
        },
        "score": 11
      }, {
        "person": {
          "name": "Bojan Dobov\u0161ek",
          "district": [77],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "PS NP",
            "id": 109,
            "name": "PS nepovezanih poslancev ",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 18,
          "gov_id": "P248",
          "has_function": false
        },
        "score": 9
      }, {
        "person": {
          "name": "Anja Bah \u017dibert",
          "district": [7],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 2,
          "gov_id": "P239",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Roberto Battelli",
          "district": [90],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "IMNS",
            "id": 2,
            "name": "PS italijanske in mad\u017earske narodne skupnosti",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 4,
          "gov_id": "P005",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Julijana Bizjak Mlakar",
          "district": [66],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "DeSUS",
            "id": 3,
            "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 5,
          "gov_id": "P158",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Sre\u010dko Bla\u017ei\u010d",
          "district": null,
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 6,
          "gov_id": "P241",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Mirjam Bon Klanj\u0161\u010dek",
          "district": [87],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "PS NP",
            "id": 109,
            "name": "PS nepovezanih poslancev ",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 7,
          "gov_id": "P235",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Alenka Bratu\u0161ek",
          "district": [62],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "PS NP",
            "id": 109,
            "name": "PS nepovezanih poslancev ",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 9,
          "gov_id": "P166",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Franc Breznik",
          "district": [24],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 10,
          "gov_id": "P167",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Nada Brinov\u0161ek",
          "district": [35],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 12,
          "gov_id": "P244",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Andrej \u010cu\u0161",
          "district": [28],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "NeP - A\u010c",
            "id": 108,
            "name": "Nepovezani poslanec Andrej \u010cu\u0161",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 15,
          "gov_id": "P225",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Iva Dimic",
          "district": [92],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "NSI",
            "id": 6,
            "name": "PS Nova Slovenija",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 17,
          "gov_id": "P169",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Karl Viktor Erjavec",
          "district": [34],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "DeSUS",
            "id": 3,
            "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 20,
          "gov_id": "G20",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Toma\u017e Gantar",
          "district": [80],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "DeSUS",
            "id": 3,
            "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 22,
          "gov_id": "P251",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Jelka Godec",
          "district": [30],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 23,
          "gov_id": "P252",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "L\u00e1szl\u00f3 G\u00f6ncz",
          "district": [91],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "IMNS",
            "id": 2,
            "name": "PS italijanske in mad\u017earske narodne skupnosti",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 24,
          "gov_id": "P117",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Vinko Gorenak",
          "district": [42],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 25,
          "gov_id": "P116",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Branko Grims",
          "district": [60],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 26,
          "gov_id": "P016",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Primo\u017e Hainz",
          "district": [93],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "DeSUS",
            "id": 3,
            "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 29,
          "gov_id": "P255",
          "has_function": true
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Matja\u017e Han",
          "district": [13],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SD",
            "id": 7,
            "name": "PS Socialni Demokrati",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 30,
          "gov_id": "P018",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Matja\u017e Han\u017eek",
          "district": [76],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "NeP - MH",
            "id": 145,
            "name": "Nepovezani poslanec Matja\u017e Han\u017eek",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 31,
          "gov_id": "P256",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Jo\u017eef Horvat",
          "district": [17],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "NSI",
            "id": 6,
            "name": "PS Nova Slovenija",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 32,
          "gov_id": "P020",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Ivan Hr\u0161ak",
          "district": [14],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "DeSUS",
            "id": 3,
            "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 34,
          "gov_id": "P176",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Eva Irgl",
          "district": [89],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 35,
          "gov_id": "P023",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Janez Jan\u0161a",
          "district": [71],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 36,
          "gov_id": "P025",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Franc Jur\u0161a",
          "district": [19],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "DeSUS",
            "id": 3,
            "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 37,
          "gov_id": "P122",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Andreja Kati\u010d",
          "district": [37],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SD",
            "id": 7,
            "name": "PS Socialni Demokrati",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 38,
          "gov_id": "P258",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Benedikt Kopmajer",
          "district": [40],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "DeSUS",
            "id": 3,
            "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 41,
          "gov_id": "P261",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Miha Kordi\u0161",
          "district": [64],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "Levica",
            "id": 8,
            "name": "PS Levica",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 42,
          "gov_id": "P262",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Marjana Kotnik Poropat",
          "district": [45],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "DeSUS",
            "id": 3,
            "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 45,
          "gov_id": "P186",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Danijel Krivec",
          "district": [55],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 47,
          "gov_id": "P040",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Zvonko Lah",
          "district": [9],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "NSI",
            "id": 6,
            "name": "PS Nova Slovenija",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 49,
          "gov_id": "P129",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Suzana Lep \u0160imenko",
          "district": [26],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 51,
          "gov_id": "P268",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Marinka Levi\u010dar",
          "district": [69],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "DeSUS",
            "id": 3,
            "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 52,
          "gov_id": "P269",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Toma\u017e Lisec",
          "district": [12],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 53,
          "gov_id": "P187",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "An\u017ee Logar",
          "district": [94],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 54,
          "gov_id": "P238",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "\u017dan Mahni\u010d",
          "district": [65],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 55,
          "gov_id": "P270",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Luka Mesec",
          "district": [15],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "Levica",
            "id": 8,
            "name": "PS Levica",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 58,
          "gov_id": "P273",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Bojana Mur\u0161i\u010d",
          "district": [45],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SD",
            "id": 7,
            "name": "PS Socialni Demokrati",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 61,
          "gov_id": "P275",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Matja\u017e Nemec",
          "district": [88],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SD",
            "id": 7,
            "name": "PS Socialni Demokrati",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 62,
          "gov_id": "P276",
          "has_function": true
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Ljudmila Novak",
          "district": [70],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "NSI",
            "id": 6,
            "name": "PS Nova Slovenija",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 63,
          "gov_id": "P193",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Bojan Podkraj\u0161ek",
          "district": [44],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 64,
          "gov_id": "P277",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Marko Poga\u010dnik",
          "district": [64],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 65,
          "gov_id": "P196",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Marijan Pojbi\u010d",
          "district": [25],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 66,
          "gov_id": "P098",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Uro\u0161 Prikl",
          "district": [46],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "DeSUS",
            "id": 3,
            "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 69,
          "gov_id": "P280",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Andrej \u0160ircelj",
          "district": [92],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 75,
          "gov_id": "P201",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Jo\u017ee Tanko",
          "district": [70],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 78,
          "gov_id": "P077",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Matej Ta\u0161ner Vatovec",
          "district": [83],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "Levica",
            "id": 8,
            "name": "PS Levica",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 79,
          "gov_id": "P288",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Violeta Tomi\u0107",
          "district": [103],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "Levica",
            "id": 8,
            "name": "PS Levica",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 80,
          "gov_id": "P289",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Matej Tonin",
          "district": [66],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "NSI",
            "id": 6,
            "name": "PS Nova Slovenija",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 81,
          "gov_id": "P204",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Franc Tr\u010dek ",
          "district": [49],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "Levica",
            "id": 8,
            "name": "PS Levica",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 82,
          "gov_id": "P290",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Janko Veber",
          "district": [69],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SD",
            "id": 7,
            "name": "PS Socialni Demokrati",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 83,
          "gov_id": "P081",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Peter Vilfan",
          "district": [101],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "DeSUS",
            "id": 3,
            "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 85,
          "gov_id": "P207",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Jernej Vrtovec",
          "district": [89],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "NSI",
            "id": 6,
            "name": "PS Nova Slovenija",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 86,
          "gov_id": "P292",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Dejan \u017didan",
          "district": null,
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SD",
            "id": 7,
            "name": "PS Socialni Demokrati",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 90,
          "gov_id": "G90",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Ljubo \u017dnidar",
          "district": [34],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 91,
          "gov_id": "P212",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Franc Kri\u017eani\u010d",
          "district": [68],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SD",
            "id": 7,
            "name": "PS Socialni Demokrati",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 93,
          "gov_id": "P128",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Jana Jenko",
          "district": [63],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "DeSUS",
            "id": 3,
            "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 94,
          "gov_id": "P180",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Marija Ba\u010di\u010d",
          "district": [22],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SD",
            "id": 7,
            "name": "PS Socialni Demokrati",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 95,
          "gov_id": "P298",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Marija Antonija Kova\u010di\u010d",
          "district": [37],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "DeSUS",
            "id": 3,
            "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 96,
          "gov_id": "P297",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }],
      "org_i": ["95", 3882, "17", 632, "9", 427, "23", 376, "19", 325, "15", 284, "26", 265, "18", 183, "16", 156, "25", 147, "21", 146, "22", 142, "20", 80, "27", 48, "24", 43, "13", 40, "29", 35, "28", 31, "10", 27, "11", 18, "14", 17, "105", 4, "12", 2, "98", 0, "101", 0, "106", 0],
      "party_e": [{
        "party": {
          "acronym": "SMC",
          "id": 1,
          "name": "PS Stranka modernega centra",
          "is_coalition": true
        },
        "score": 7310
      }, {
        "party": {
          "acronym": "IMNS",
          "id": 2,
          "name": "PS italijanske in mad\u017earske narodne skupnosti",
          "is_coalition": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "DeSUS",
          "id": 3,
          "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
          "is_coalition": true
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "ZAAB",
          "id": 4,
          "name": "PS Zavezni\u0161tvo Alenke Bratu\u0161ek",
          "is_coalition": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "SDS",
          "id": 5,
          "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
          "is_coalition": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "NSI",
          "id": 6,
          "name": "PS Nova Slovenija",
          "is_coalition": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "SD",
          "id": 7,
          "name": "PS Socialni Demokrati",
          "is_coalition": true
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "Levica",
          "id": 8,
          "name": "PS Levica",
          "is_coalition": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "unknown",
          "id": "96",
          "is_coalition": "unknown",
          "name": "unknown"
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "PS NP",
          "id": 97,
          "name": "PS nepovezanih poslancev ",
          "is_coalition": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "NeP - A\u010c",
          "id": 108,
          "name": "Nepovezani poslanec Andrej \u010cu\u0161",
          "is_coalition": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "PS NP",
          "id": 109,
          "name": "PS nepovezanih poslancev ",
          "is_coalition": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "NeP - JM",
          "id": 112,
          "name": "Nepovezani poslanec Jani M\u00f6derndorfer",
          "is_coalition": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "DeSUS",
          "id": 124,
          "name": "Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
          "is_coalition": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "unknown",
          "id": "126",
          "is_coalition": "unknown",
          "name": "unknown"
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "unknown",
          "id": "127",
          "is_coalition": "unknown",
          "name": "unknown"
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "unknown",
          "id": "128",
          "is_coalition": "unknown",
          "name": "unknown"
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "unknown",
          "id": "129",
          "is_coalition": "unknown",
          "name": "unknown"
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "unknown",
          "id": "130",
          "is_coalition": "unknown",
          "name": "unknown"
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "unknown",
          "id": "131",
          "is_coalition": "unknown",
          "name": "unknown"
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "unknown",
          "id": "133",
          "is_coalition": "unknown",
          "name": "unknown"
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "unknown",
          "id": "135",
          "is_coalition": "unknown",
          "name": "unknown"
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "unknown",
          "id": "137",
          "is_coalition": "unknown",
          "name": "unknown"
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "unknown",
          "id": "139",
          "is_coalition": "unknown",
          "name": "unknown"
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "unknown",
          "id": "141",
          "is_coalition": "unknown",
          "name": "unknown"
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "NeP - MH",
          "id": 145,
          "name": "Nepovezani poslanec Matja\u017e Han\u017eek",
          "is_coalition": false
        },
        "score": 0
      }],
      "party_i": ["1", 7310, "2", 0, "3", 0, "4", 0, "5", 0, "6", 0, "7", 0, "8", 0, "96", 0, "97", 0, "108", 0, "109", 0, "112", 0, "124", 0, "126", 0, "127", 0, "128", 0, "129", 0, "130", 0, "131", 0, "133", 0, "135", 0, "137", 0, "139", 0, "141", 0, "145", 0]
    }
  },
  "filters": {
    "to": null,
    "from": null,
    "wb": null,
    "council": null,
    "people": null,
    "parties": ["1"],
    "is_dz": null,
    "time_filter": null
  },
  "has_council_score": true,
  "response": {
    "start": 0,
    "numFound": 7310,
    "docs": [{
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 5582,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2015-12-15T01:00:00Z",
      "speaker_i": 3,
      "content_t": ["Hvala za besedo. \nOdbor za finance in monetarno politiko je na 41. nujni seji 8. 12. 2015 na podlagi tretjega odstavka v povezavi s prvim in drugim odstavkom 117. \u010dlena Poslovnika Dr\u017eavnega zbora v okviru iste to\u010dke dnevnega reda kot mati\u010dno delovno telo obravnaval dva predloga zakona in sicer, Predlog zakona o spremembi Zakona o dohodnini, skraj\u0161ani postopek, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru v obravnavo predlagala skupina poslank in poslancev s prvopodpisanim Luko Mescem, in Predlog zakona o dopolnitvi Zakona za uravnote\u017eenje javnih financ, nujni postopek, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru v obravnavo predlo\u017eila Vlada Republike Slovenije. \nOdbor je bil seznanjen z mnenjem Zakonodajno-pravne slu\u017ebe in mnenjem Komisije Dr\u017eavnega sveta za gospodarstvo, obrt, turizem in finance k obema predlogoma zakona. \nV skladu s 129. \u010dlenom Poslovnika Dr\u017eavnega zbora je amandma k 1. \u010dlenu Zakona o uravnote\u017eenju javnih financ vlo\u017eila Poslanska skupina Nova Slovenija \u2013 kr\u0161\u010danski demokrati ter k 2. in 3. \u010dlenu Zakona o dohodnini Poslanske skupine Zdru\u017eena levica. \nOdbor je v skladu s 117. \u010dlenom Poslovnika Dr\u017eavnega zbora najprej sprejel sklep, da bo oba predloga zakona obravnaval v okviru iste to\u010dke dnevnega reda na seji odbora po dolo\u010dbah Poslovnika o nujnem postopku za sprejem zakona. \nV uvodni dopolnilni obrazlo\u017eitvi Predloga zakona o spremembi Zakona o dohodnini je poslanec Luka Mesec v imenu skupine poslank in poslancev predlagateljev zakona pojasnil, da predlagana re\u0161itev pomeni ohranitev veljavnosti \u010detrtega dav\u010dnega razreda z mejno dav\u010dno stopnjo 50 % ter povedal, da gre za socialno pravi\u010den ukrep, ki se re\u0161uje v sistemskem zakonu. V uvodni dopolnilni obrazlo\u017eitvi Predloga zakona o dopolnitvi Zakona za uravnote\u017eenje javnih financ je dr\u017eavna sekretarka z Ministrstva za finance v imenu Vlade kot predlagateljice poudarila, da se za\u010dasno spreminja lestvica za odmero dohodnine, z zvi\u0161anje meje med drugim in tretjim dav\u010dnim razredom in ohranja \u010detrti dohodninski razred. Gre za ukrep, ki je javnofinan\u010dno nevtralen. \nV nadaljevanju je odbor sprejel sklep, da bo dopolnjeni predlog zakona pripravil na podlagi Predloga zakona o dopolnitvi Zakona za uravnote\u017eenje javnih financ, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru v obravnavo predlo\u017eila Vlada. \nV skladu s 127. \u010dlenom Poslovnika Dr\u017eavnega zbora je odbor razpravljal in odlo\u010dal tudi o tem, ali bo katerega od \u010dlenov iz Zakona o dohodnini vklju\u010dil v Zakon o uravnote\u017eenju javnih financ, na podlagi katerega bo pripravljen dopolnjen predlog zakona. \nK predlo\u017eenim zakonom so svoja mnenja predstavili predstavniki Vlade, Zakonodajno-pravne slu\u017ebe in predstavnik Dr\u017eavnega sveta. \nPo razpravi \u010dlanic in \u010dlanov odbora ter odgovorih dr\u017eavne sekretarke je odbor sprejel sklep, da v predlog zakona, na podlagi katerega bo pripravljen dopolnjeni predlog zakona, ne vklju\u010di nobenega izmed \u010dlenov iz Predloga zakona o spremembi Zakona o dohodnini. Glede na predhodno sprejete sklepe je odbor v nadaljevanju opravil drugo obravnavo Predloga zakona o dopolnitvi Zakona o uravnote\u017eenju javnih financ, in sicer v predlo\u017eenem besedilu. \nOdbor je obravnaval in ni sprejel amandmaja Poslanske skupine Nove Slovenije \u2013 Kr\u0161\u010danskih demokratov k 1. \u010dlenu predloga zakona. \nOdbor je v skladu s Poslovnikom Dr\u017eavnega zbora glasoval o vseh \u010dlenih predloga zakona in jih sprejel. \nKer k predlogu zakona na mati\u010dnem delovnem telesu niso bili sprejeti amandmaji, Odbor za finance in monetarno politiko Dr\u017eavnemu zboru predlaga, da predlog Zakona o dopolnitvi Zakona o uravnote\u017eenju javnih financ sprejme v predlo\u017eenem besedilu.\nOdbor je v nadaljevanju sprejel tudi sklep, da predlaga raz\u0161iritev dnevnega reda 14. seje Dr\u017eavnega zbora z obravnavo Predloga zakona o dopolnitvi Zakon o uravnote\u017eenju javnih financ, nujni postopek, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila Vlada.\nNa podlagi vseh sprejetih odlo\u010ditev je odbor zaklju\u010dil tudi zakonodajni postopek za Zakon o dohodnini in na podlagi 128. \u010dlena Poslovnika Dr\u017eavnega zbora, sprejel je \u0161e sklep, da Predlog zakona o spremembi Zakona o dohodnini, skraj\u0161ani postopek, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila skupina poslank in poslancev, ni primeren za nadaljnjo obravnavo. Hvala."],
      "_version_": 1558595996984803328,
      "id": "g516132",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 6009,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2015-12-08T01:00:00Z",
      "speaker_i": 3,
      "content_t": ["Vse \u010dlanice in \u010dlane Odbora za finance in monetarno politiko, vse ostale prisotne prav lepo pozdravljam.\nPri\u010denjam 41. nujno sejo Odbora za finance. \nObve\u0161\u010dam vas, da s pooblastilom na dana\u0161nji seji namesto poslanca Uro\u0161a Prikla sodeluje poslanec Peter Vilfan in namesto poslanca Branka Zormana poslanka Vesna Vervega.\nS sklicem seje ste prejeli dnevni red dana\u0161nje seje odbora. Do pri\u010detka seje nisem prejela predlogov za spremembo dnevnega reda, zato je tak dnevni red, kot smo ga prejeli s sklicem za dana\u0161njo sejo tudi dolo\u010den.\nPrehajam na 1. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA, to je OBRAVNAVA DVEH PREDLOGOV ZAKONA NA PODLAGI TRETJEGA ODSTAVKA 117. \u010cLENA POSLOVNIKA DR\u017dAVNEGA ZBORA.\nKot gradivo smo k tej to\u010dki prejeli predlog zakona o spremembi zakona o dohodnini, skraj\u0161ani postopek, predlagateljev skupine poslank in poslancev s prvopodpisanim Luko Mescem. In predlog zakona o dopolnitvi zakona za uravnote\u017eenje javnih financ, nujni postopek, katerega predlagateljica je Vlada.\nKolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora je na 46. seji 4. 12. 2015 sklenil, da se predlog zakona o spremembi zakona o dohodnini obravnava po skraj\u0161anem postopku in da se predlog zakona o dopolnitvi zakona za uravnote\u017eenje javnih financ obravnava po nujnem postopku. \nK tej to\u010dki smo poleg obeh predlogov zakonov, prejeli \u0161e naslednja gradiva: mnenje Zakonodajno-pravne slu\u017ebe k predlogu zakona o spremembi zakona o dohodnini z dne 4. 12. 2015, mnenje Zakonodajno-pravne slu\u017ebe k predlogu zakona o dopolnitvi zakona za uravnote\u017eenje javnih financ z dne 4. 12. 2015, mnenji Komisije Dr\u017eavnega sveta za gospodarstvo, obrt, turizem in finance za oba predloga zakona, vlo\u017eene amandmaje poslanskih skupin Zdru\u017eene levice in Nove Slovenije, Zdru\u017eene levice k 2. in 3. \u010dlenu predloga zakona o spremembi zakona o dohodnini in Nove Slovenije k 1. \u010dlenu predloga zakona o dopolnitvi zakona za uravnote\u017eenje javnih financ.\nK tej to\u010dki so bili vabljeni: predlagatelj k to\u010dki 1.A Luka Mesec, Ministrstvo za finance in Zakonodajno-pravna slu\u017eba ter k 1.B to\u010dki Ministrstvo za finance in Zakonodajno-pravna slu\u017eba. \nKer se redko sre\u010dujemo s tak\u0161nim na\u010dinom obravnave predloga zakona mi dovolite kraj\u0161o uvodno obrazlo\u017eitev. V skladu s Poslovnikom, 117 . \u010dlenom, prvi odstavek se v primeru, da je vlo\u017eenih ve\u010d predlogov zakona, ki urejajo enako dru\u017ebeno razmerje, najprej obravnava predlog zakona, ki je bil posredovan kot prvi, nato pa po vrstnem redu posredovanja naprej. V tem primeru je prvo posredovani predlog zakona o spremembi zakona o dohodnini, skraj\u0161ani postopek, predlagateljev skupine poslank in poslancev s prvopodpisanim poslancem Luko Mescem, drugo posredovani predlog pa je predlog zakona o dopolnitvi zakona za uravnote\u017eenje javnih financ, nujni postopek, katerega predlagateljica je Vlada. Na podlagi tretjega odstavka 117. \u010dlena Poslovnika pa lahko mati\u010dno delovno telo, v primeru, da vlada predlo\u017ei zakon po nujnem postopku sklene, da bo na isti seji \n(nadaljevanje) v okviru iste to\u010dke dnevnega reda obravnavalo predloge zakona, ki urejajo enako dru\u017ebeno razmerje, po dolo\u010dbah Poslovnika o nujnem postopku. Na ta na\u010din se omogo\u010di obravnavo predloga zakona po nujnem postopku na prvi naslednji seji Dr\u017eavnega zbora. \nS sklicem seje odbora ste bili obve\u0161\u010deni, da bo odbor ob obravnavi te to\u010dke dnevnega reda v skladu s tretjim odstavkom 117. \u010dlena Poslovnika najprej odlo\u010dal ali oba navedena predloga zakona obravnava v okviru iste to\u010dke dnevnega reda na tej seji odbora. \u010ce bo odbor to odlo\u010ditev sprejel, bo v skladu s 127. \u010dlenom Poslovnika odlo\u010dil tudi na podlagi katerega izmed predlogov zakona bo pripravil dopolnjen predlog zakona. \nOdbor bo odlo\u010dil \u0161e o tem kateri \u010dleni iz drugega predloga zakona se vklju\u010dijo v predlog zakona, ki bo osnova za pripravo dopolnjenega predloga zakona. Nato bo odbor opravil obravnavo dopolnjenega predloga zakona po dolo\u010dbah Poslovnika o obravnavi v mati\u010dnem delovnem telesu in dolo\u010dbah, ki veljajo za nujni postopek. \nPredlagam, da predstavniki predlagateljev obeh predlogov zakonov dodatno obrazlo\u017eitev podajo po teh odlo\u010ditvah, ki sem jih zdaj navedla v zvezi s predlogom za hkratno obravnavo obeh predlogov zakona na tej seji odbora.\nPrehajamo torej najprej na razpravo in odlo\u010danje\u2026\nJa, postopkovno gospa Bratu\u0161ek, izvolite."],
      "_version_": 1558596351064801280,
      "id": "g541886",
      "org_i": 17
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 5584,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2015-10-21T02:00:00Z",
      "speaker_i": 11,
      "content_t": ["Ali lahko, prosim, dokon\u010damo to sejo na ustrezen na\u010din? Naslednji\u010d pri tovrstnih zadevah ne bo opomina, bo direktni odvzem glasu. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 62 poslank in poslancev, za je glasovalo 5, proti pa 52.\n(Za je glasovalo 5.) (Proti 52.)\nUgotavljam, da amandma ni sprejet.\nOdlo\u010damo o amandmaju Poslanske skupine SDS k 31. \u010dlenu.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 63 poslank in poslancev, za je glasovalo 8, proti pa 52.\n(Za je glasovalo 8.) (Proti 52.)\nUgotavljam, da amandma ni sprejet.\nZaklju\u010dili smo z odlo\u010danjem o amandmajih. S tem zaklju\u010dujem drugo obravnavo predloga zakona.\nPrehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. Ker k drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili sprejeti, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nObve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 62 poslank in poslancev, za je glasovalo 53, proti pa 5.\n(Za je glasovalo 53.) (Proti 5.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 8. to\u010dko dnevnega reda, to je s tretjo obravnavo Predloga zakona o spremembah Zakona o potro\u0161ni\u0161kih kreditih v okviru rednega postopka.\n Ker v drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nObve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 62 poslank in poslancev, za je glasovalo 52, proti pa 5.\n(Za je glasovalo 52.) (Proti 5.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 9. to\u010dko dnevnega reda, to je s tretjo obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o po\u0161tnih storitvah v okviru rednega postopka.\n Ker v drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nObve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem, telesu predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 64 poslank in poslancev, za je glasovalo 53, proti pa 6.\n(Za je glasovalo 53.) (Proti 6.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 10. to\u010dko dnevnega reda, to je s tretjo obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o elektronskih komunikacijah v okviru rednega postopka.\n Ker v drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nObve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 65 poslank in poslancev, za je glasovalo 60, proti pa 5.\n(Za je glasovalo 60.) (Proti 5.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 11. to\u010dko dnevnega reda, to je s tretjo obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o investicijskih skladih in dru\u017ebah za opravljanje v okviru rednega postopka.\n Prehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. Ker k predlogu zakona mati\u010dno delovno ni sprejelo nobenega amandmaja, amandmajev na seji zbora ni bilo mo\u017eno vlagati, zato prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 65 poslank in poslancev, za je glasovalo 52, proti pa 6.\n(Za je glasovalo 52.) (Proti 6.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 12. to\u010dko dnevnega reda, to je s tretjo obravnavo Predloga zakona o spremembi in dopolnitvi Zakona o pla\u010dilnih storitvah in sistemih po rednem postopku. \nKer v drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 65 poslank in poslancev, za je glasovalo 52, proti 6. \n(Za je glasovalo 52.) (Proti 6.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo prekinjeno 13. to\u010dko dnevnega reda, to je tretja obravnava Predloga zakona o spremembah Energetskega zakona, redni postopek. \n Ker v drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 65 poslank in poslancev, za je glasovalo 54, proti 4.\n(Za je glasovalo 54.) (Proti 4.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo prekinjeno 14. to\u010dko dnevnega reda, to je druga obravnava Predloga zakona o spremembah Zakona o razvojni podpori Pomurski regiji v obdobju 2010\u20132015 po rednem postopku. \nPrehajamo na odlo\u010danje o vlo\u017eenih amandmajih, ki ga bomo opravili na podlagi pregleda vlo\u017eenih amandmajev z dne 19. 10. 2015. \nOdlo\u010damo o prvem amandmaju Poslanske skupine SDS k 2. \u010dlenu. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 64 poslank in poslancev, za je glasovalo 11, proti 49.\n(Za je glasovalo 11.) (Proti 49.)\nUgotavljam, da amandma ni sprejet.\nOdlo\u010damo o drugem amandmaju Poslanske skupine SDS k 2. \u010dlenu. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 64 poslank in poslancev, za je glasovalo 14, proti 47.\n(Za je glasovalo 14.) (Proti 47.)\nUgotavljam, da amandma ni sprejet.\n \nOdlo\u010damo o tretjem amandmaju Poslanske skupine SDS k 2. \u010dlenu. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 63 poslank in poslancev, za je glasovalo 14, proti 46.\n(Za je glasovalo 14.) (Proti 46.)\nUgotavljam, da amandma ni sprejet.\n \nZaklju\u010dili smo odlo\u010danje o amandmajih. S tem zaklju\u010dujem drugo obravnavo predloga zakona. \nPrehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. Ker v drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili sprejeti, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen. \nObrazlo\u017eitev glasu v imenu Poslanske skupine Zdru\u017eene levice ima dr. Franc Tr\u010dek."],
      "_version_": 1558595997217587200,
      "id": "g519233",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9486,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2017-05-09T02:00:00Z",
      "speaker_i": 3,
      "content_t": ["Ni ve\u010d razpravljavcev, zato dajem sklep, da Predlog zakona o spremembi Zakona o davku na dodano vrednost ni primeren za nadaljnjo obravnavo. Glasujemo. \nKdo je za? (12 \u010dlanov.) Je kdo proti? (2 \u010dlana.)\nUgotavljam, da je bil sklep sprejet. \nS tem pa tudi zaklju\u010dujem obravnavo predloga zakona na mati\u010dnem delovnem telesu. Odbor bo pripravil poro\u010dilo, v katerega bo vklju\u010dil sprejeti sklep in predlagam, da na seji Dr\u017eavnega zbora o tem poro\u010da podpredsednica odbora, gospa Vojka \u0160ergan. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nPrehajamo na 4. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA, TO JE OBRAVNAVA DVEH PREDLOGOV ZAKONOV, NA PODLAGI TRETJEGA ODSTAVKA 117. \u010cLENA POSLOVNIKA DR\u017dAVNEGA ZBORA. \n Kot gradivo k tej to\u010dki smo prejeli dva predloga zakona, Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o izvr\u0161evanju prora\u010duna v Republiki Sloveniji za leti 2017 in 2018, ki ga je po nujnem postopku predlagala Vlada in Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o uravnote\u017eenju javnih financ, ki ga je predlagala predlagateljica mag. Alenka Bratu\u0161ek.\nK tej to\u010dki smo poleg obravnavanih zakonov prejeli tudi k prvemu zakonu, ki sem ga navedla, mnenje Zakonodajno-pravne slu\u017ebe, stali\u0161\u010de Skupnosti ob\u010din Slovenije, mnenje Zdru\u017eenja ob\u010din Slovenije, mnenje Mestne ob\u010dine Ljubljana in mnenje Komisije Dr\u017eavnega sveta za gospodarstvo, obrt, turizem in finance in k drugemu predlogu zakona mnenje Vlade o Predlogu zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o uravnote\u017eenju javnih financ, dopis, ki izkazuje podporo dr\u017eavljanov k temu predlogu zakona z dne 19. 4. 2017 in na klop vam bo razdeljeno tudi mnenje Zakonodajno-pravne slu\u017ebe k Predlogu zakona o dopolnitvi Zakona za uravnote\u017eenje javnih financ.\nK tej to\u010dki so bili povabljeni predstavniki Ministrstva za finance, Ministrstva za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide, predlagateljica Zakona o uravnote\u017eenju javnih financ mag. Alenka Bratu\u0161ek in Zakonodajno-pravna slu\u017eba.\n (nadaljevanje) Zdaj, dovolite mi \u017ee v dnevnem redu s sklicem ste dobili nakazano na kak\u0161en na\u010din bomo obravnavali navedena dva zakona. Dovolite mi nekaj uvodnih obrazlo\u017eitev. V skladu s 117. \u010dlenom Poslovnika Dr\u017eavnega zbora se v primeru, da je vlo\u017eenih ve\u010d predlogov zakona, ki urejajo isto dru\u017ebeno oziroma enako dru\u017ebeno razmerje, najprej obravnava predlog zakona, ki je bil posredovan kot prvi, nato pa po vrstnem redu naprej ostali predlogi zakona, v tem primeru imamo dva predloga zakona.\nIn prvi je bil posredovan Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o uravnote\u017eenju javnih financ, predlagateljice mag. Alenke Bratu\u0161ek. Drugo posredovani predlog pa je bil predlog posredovan s strani Vlade, Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o izvr\u0161evanju prora\u010dunov Republike Slovenije za leti 2017 in 2018, ki ga je po nujnem postopku, kot sem rekla, predlagala Vlada.\nNa podlagi 117. \u010dlena Poslovnika pa lahko mati\u010dno delovno telo v primeru, da Vlada predlo\u017ei zakon po nujnem postopku, sklene, da bo na isti seji v okviru iste to\u010dke dnevnega reda obravnavala predloge zakonov, ki urejajo enako dru\u017ebeno razmerje, po dolo\u010dbah Poslovnika o nujnem postopku.\nS sklicem seje odbora ste bili obve\u0161\u010deni, da bo odbor ob obravnavi te to\u010dke dnevnega reda v skladu s tretjim odstavkom 117. \u010dlena Poslovnika najprej odlo\u010dal ali bo oba navedena predloga zakona obravnaval v okviru iste to\u010dke dnevnega reda na tej seji odbora ali ne. Potem, \u010de bo odlo\u010ditev odbor sprejel pozitivno, se pravi, da bo obravnaval oba predloga zakona na tej seji, v okviru te to\u010dke, bo v skladu s 127. \u010dlenom Poslovnika odlo\u010dil tudi na podlagi katerega izmed predlaganih zakonov bo pripravil dopolnjen predlog zakona. Nadalje bo odbor odlo\u010dil tudi o tem, kateri \u010dleni iz drugega predloga zakona se vklju\u010dijo v predlog zakona, ki bo osnova za pripravo dopolnjenega predloga zakona, nato pa bo odbor opravil obravnavo dopolnjenega predloga zakona po dolo\u010dbah Poslovnika o obravnavi na mati\u010dnem delovnem telesu in dolo\u010dbah, ki veljajo za nujni postopek.\nV uvodu predlagam, da predstavniki predlagateljev obeh zakonskih predlogov podajo dodatno obrazlo\u017eitev, po sprejeti odlo\u010ditvi odbora v zvezi s predlogom za hkratno obravnavo obeh predlogov zakona na tej seji odbora. \nPrehajamo torej najprej na odlo\u010danje o tem ali bo odbor oba predloga zakona obravnaval v okviru te to\u010dke na dana\u0161nji seji odbora in v razpravo in odlo\u010danje dajem naslednji predlog sklepa: Odbor za finance in monetarno politiko bo na isti seji v okviru iste to\u010dke dnevnega reda po dolo\u010dbah Poslovnika dr\u017eavnega zbora o nujnem postopku za sprejem zakona obravnaval Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o uravnote\u017eenju javnih financ, ki ga je predlagala mag. Alenka Bratu\u0161ek in Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o izvr\u0161evanju prora\u010duna Republike Slovenije za leti 2017 in 2018, ki ga je po nujnem postopku predlagala Vlada. \u017deli kdo o tem predlogu sklepa razpravljati? V kolikor ne, dajem ta predlog sklepa na glasovanje. Glasujemo.\nKdo je za? (15 \u010dlanov.) Je kdo proti? (Nih\u010de.)\nUgotavljam, da je predlog sklepa sprejet. \nGlede na to na\u0161o sprejeto odlo\u010ditev predlagam, da opravimo uvodne predstavitve obeh predlagateljev in dajem najprej besedo predlagateljici mag. Alenki Bratu\u0161ek za dopolnilno obrazlo\u017eitev Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o uravnote\u017eenju javnih financ. \nIzvolite."],
      "_version_": 1573576781558972416,
      "id": "g1304047",
      "org_i": 17
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 5576,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2016-06-16T02:00:00Z",
      "speaker_i": 11,
      "content_t": ["Spo\u0161tovana kolegice poslanke in kolegi poslanci, gospe in gospodje! \nNadaljujemo s prekinjeno sejo zbora. Prehajamo na glasovanja zbora o predlogih odlo\u010ditev. Poslanke in poslance prosim, da preverite delovanje glasovalnih naprav.\nNadaljujemo s prekinjeno 3. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o izvr\u0161evanju prora\u010duna Republike Slovenije za leti 2016 in 2017 po nujnem postopku. \nKer v drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona, to je na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 65 poslank in poslancev, za je glasovalo 47, proti 9. \n(Za je glasovalo 47.) (Proti 9.) \nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 4. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o spremembi in dopolnitvi Zakona o letalstvu po nujnem postopku.\nPrehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. Ker k predlogu zakona mati\u010dno delovno telo ni sprejelo nobenega amandmaja, amandmajev na seji zbora ni bilo mo\u017eno vlagati, zato prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 64 poslank in poslancev, za je glasovalo 52, proti 2. \n(Za je glasovalo 52.) (Proti 2.) \nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 6. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o odvetni\u0161tvu po skraj\u0161anem postopku. \nNadaljujemo z drugo obravnavo, to je z odlo\u010danjem o vlo\u017eenih amandmajih, ki ga bomo opravili na podlagi pregleda vlo\u017eenih amandmajev z dne 15. 6. 2016. Prehajamo na odlo\u010danje o amandmaju Poslanske skupine SDS k 1. \u010dlenu. Amandma je vsebinsko povezan z amandmajem istega predlagatelja k 1.a \u010dlenu. \u010ce ta amandma ne bo sprejet, postane amandma k navedenemu \u010dlenu brezpredmeten.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 66 poslank in poslancev, za je glasovalo 20, proti pa 44.\n(Za je glasovalo 20.) (Proti 44.)\nUgotavljam, da amandma ni sprejet.\nKer amandma Poslanske skupine SDS k prvemu \u010dlenu ni bil sprejet, je postal amandma istega predlagatelja k 1.a \u010dlenu brezpredmeten. Kon\u010dali smo z glasovanji o amandmajih in z drugo obravnavo predloga zakona v okviru skraj\u0161anega postopka.\n \nPrehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. Ker v drugi obravnavi predlagana amandmaja nista bila sprejeta, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 64 poslank in poslancev. Za je glasovalo 49, proti pa ni bil nih\u010de.\n(Za je glasovalo 49.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 10. to\u010dko dnevnega reda, to je s tretjo obravnavo Predloga zakona o izvajanju mednarodnih programov s podro\u010dja vzgoje in izobra\u017eevanja v okviru rednega postopka.\n Ker v drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nObve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 65 poslank in poslancev. Za je glasovalo 47, proti pa ni bil nih\u010de.\n(Za je glasovalo 47.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 11. to\u010dko dnevnega reda, to je s tretjo obravnavo predloga Zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja v okviru rednega postopka.\n Ker v drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nObve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 66 poslank in poslancev. Za je glasovalo 48, proti pa ni bil nih\u010de.\n(Za je glasovalo 48.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 18. to\u010dko dnevnega reda, to je s prvo obravnavo Predloga zakona o dimnikarskih storitvah.\n Prehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: Predlog Zakona o dimnikarskih storitvah je primeren za nadaljnjo obravnavo.\n Glasujemo. Navzo\u010dih je 64 poslank in poslancev. Za je glasovalo 45, proti pa 13.\n(Za je glasovalo 45.) (Proti 13.)\nUgotavljam, da je zbor sklep sprejel, zato bo predlog zakona dodeljen v obravnavo Odboru za infrastrukturo, okolje in prostor kot mati\u010dnemu delovnemu telesu. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 8. to\u010dko dnevnega reda, to je s tretjo obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o spodbujanju skladnega regionalnega razvoja, v okviru rednega postopka.\nDr\u017eavni zbor je v torek, 14. 6. 2016, opravil drugo obravnavo navedenega predloga zakona. Ker so bili v drugi amandmaji sprejeti amandmaji k manj kot desetini \u010dlenov dopolnjenega predloga zakona, je zbor na predlog Vlade kot predlagateljice predloga zakona sklenil, da bo na podlagi prvega odstavka 138. \u010dlena Poslovnika Dr\u017eavnega zbora \u0161e na tej seji opravil tretjo obravnavo predloga zakona. Ugotavljam, da k predlogu zakonu za tretjo obravnavo ni bilo vlo\u017eenih amandmajev. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da je bil zaradi amandmajev, sprejetih na seji mati\u010dnega delovnega telesa oziroma Dr\u017eavnega zbora v drugi obravnavi predlog zakona neusklajen. Prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 66 poslank in poslancev, za jih je glasovalo 47, proti pa so bili 3. \n(Za jih je glasovalo 47.) (Proti 3.) \nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\n \nObve\u0161\u010dam \u010dlanice in \u010dlane Odbora za zadeve Evropske unije, da se bo \u010dez 15 minut za\u010dela seja odbora, in sicer v velikem salonu. \nPrekinjam 20. sejo Dr\u017eavnega zbora, ki jo bomo nadaljevali jutri ob 10. uri."],
      "_version_": 1558596277009121280,
      "id": "g626276",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 6025,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2015-06-23T02:00:00Z",
      "speaker_i": 3,
      "content_t": ["Hvala lepa. Sedaj mislim, da smo iz\u010drpali obrazlo\u017eitve glasu, zato predlagam, da glasujemo o vseh \u010dlenih zakona skupaj, kot smo \u017ee na za\u010detku obravnave te to\u010dke sprejeli odlo\u010ditev. \nZa\u010denjamo z glasovanjem. Glasujemo. Zaklju\u010dujem glasovanje. \nKdo je za? \nUgotavljam, da so \u010dleni sprejeti. \nS tem zaklju\u010dujem obravnavo predloga zakona na Odboru za finance in monetarno politiko. \nVsi sprejeti amandmaji bodo vklju\u010deni v dopolnjen predlog zakona, ki bo sestavni del poro\u010dila odbora. Predlagam, \u010de se strinjate, da na seji Dr\u017eavnega zbora o tem poro\u010dam sama kot predsednica odbora. Ni nasprotovanj. \nZaklju\u010dujem 1. to\u010dko dnevnega reda. Se zahvaljujem ministru in ostalim predstavnikom ministrstva za podane obrazlo\u017eitve in sodelovanje na seji. Prehajamo na 2. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA \u2013 OBRAVNAVA DVEH PREDLOGOV ZAKONOV NA PODLAGI TRETJEGA ODSTAVKA 117. \u010cLENA POSLOVNIKA DR\u017dAVNEGA ZBORA. Kot gradivo ste prejeli najprej Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o dohodnini, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru podlo\u017eila skupina 5 tiso\u010d volivcev in volivk in Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o dohodnini po nujnem postopku katerega predlagateljica je Vlada. \nKolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora je na 30. seji, dne 8. 6. 2015 sklenil, da se predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o dohodnini predlagatelja skupine 5 tiso\u010dih volivk in volivcev obravnava po skraj\u0161anem postopku. Na isti seji je Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora tudi sklenil, da se predlog Zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o dohodnini katerega predlagateljica je Vlada, obravnava po nujnem postopku. K tej to\u010dki dnevnega reda ste prejeli gradivo, mnenje Zakonodajno-pravne slu\u017ebe k obema predlogoma zakona, mnenje Komisije Dr\u017eavnega sveta za gospodarstvo, obrt, turizem in finance tudi k obema predlogoma zakona in tudi mnenje Vlade. K tej to\u010dki so bili vabljeni predstavniki Kmetijsko-gozdarske zbornice Slovenija, predstavniki Vlade in Zakonodajno-pravna slu\u017eba. \nDanes bomo ta dva zakona sprejemali po posebnem poslovni\u0161kem dolo\u010dilu, zato bom na kratko podala malce ob\u0161irnej\u0161o uvodno obrazlo\u017eitev za sprejem obeh zakonov. V skladu z dolo\u010dbo 1. Odstavka 117. \u010dlena Poslovnika Dr\u017eavnega zbora se v primeru, da je vlo\u017eenih ve\u010d predlogov zakona, ki urejajo enako dru\u017ebeno razmerje, najprej obravnava Predlog zakona, ki je bil posredovan kot prvi, nato pa po vrstnem redu posredovanja dalje. V tem primeru je bil prvo posredovan Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o dohodnini skupine 5 tiso\u010dih volivk in volivcev in drugi posredovani je bil Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o dohodnini, ki ga je predlagala Vlada. Na podlagi tretjega odstavka 117. \u010dlena Poslovnika pa lahko mati\u010dno delovno telo v primeru, da Vlada predlo\u017ei zakon po nujnem postopku sklene, da bo na isti seji v okviru iste to\u010dke dnevnega reda obravnavalo predloge zakona, ki urejajo enako dru\u017ebeno razmerje po dolo\u010dbah poslovnika o nujnem postopku. Na ta na\u010din se omogo\u010di obravnava predloga zakona po nujnem postopku \u017ee na naslednji seji Dr\u017eavnega zbora. Tako bo odbor ob obravnavi te to\u010dke dnevnega reda v skladu s tretjim odstavkom 117. \u010dlena Poslovnika najprej odlo\u010dal ali bo oba navedena predloga zakona obravnaval v okviru iste to\u010dke dnevnega reda na tej dana\u0161nji seji odbora. \u010ce bo odbor to odlo\u010ditev sprejel, bo v skladu s 127. \u010dlenom Poslovnika odlo\u010dil tudi na podlagi katerega izmed obeh predlaganih zakonov, bo pripravil dopolnjen predlog zakona. Odbor bo potem odlo\u010dil \u0161e o tem kateri \u010dleni iz drugega predloga zakona se vklju\u010dijo v predlog zakona, ki bo osnova za pripravo dopolnjenega predloga zakona. Nato bo odbor opravil obravnavo dopolnjenega predloga zakona po dolo\u010dbah Poslovnika o obravnavi v mati\u010dnem delovnem telesu in dolo\u010dbah, ki veljajo za nujni postopek. \nPredlagam, da predstavniki predlagateljev dodatno obrazlo\u017eitev podajo po sprejeti odlo\u010ditvi odbora v zvezi s predlogom za hkratno obravnavo obeh predlogov zakona na tej dana\u0161nji seji Odbora. S tem prehajamo torej najprej na razpravo in odlo\u010danje o tem ali bo odbor oba predloga zakona obravnaval v okviru iste to\u010dke dnevnega reda na dana\u0161nji seji odbora. Odpiram razpravo o predlogu sklepa na podlagi tretjega odstavka 117. \u010dlena Poslovnika, sklep pa glasi takole: Odbor za finance in monetarno politiko bo na isti seji v okviru iste to\u010dke dnevnega reda po dolo\u010dbah Poslovnika Dr\u017eavnega zbora o nujnem postopku za sprejem zakona obravnaval Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o dohodnini, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila skupina 5.000 volivk in volivcev in predlog zakona o spremembah in dopolnitvah zakona o dohodnini, ki ga je vlo\u017eila Vlada. Odpiram razpravo o tem predlogu sklepov, se pravi da oba ta dva zakona obravnavamo danes na seji skupaj. \u017deli kdo razpravljati? V kolikor ne prehajamo na glasovanje o tem sklepu. Glasujemo. \nKdo je za? (13 \u010dlanov.) Je kdo proti? (Nih\u010de.)\nUgotavljam, da je sklep sprejet. \nGlede na sprejeto odlo\u010ditev predlagam, da opravimo uvodne predstavitve predlagateljev. Najprej dajem besedo predstavniku skupine 5.000 volivk in volivcev za obrazlo\u017eitev \u010dlenov predloga zakona o spremembah in dopolnitvah zakona o dohodnini, ki je bil z va\u0161e strani tudi vlo\u017een. Prosim, \u010de se predstavite."],
      "_version_": 1558596360505131008,
      "id": "g543693",
      "org_i": 17
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 6674,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2015-09-25T02:00:00Z",
      "speaker_i": 11,
      "content_t": ["Glasujemo. Navzo\u010dih je 75 poslank in poslancev. Za je glasovalo 23, proti pa 47.\n(Za je glasovalo 23.) (Proti 47.)\nUgotavljam, da zbor predlaganega sklepa ni sprejel, zato je zakonodajni postopek o predlogu zakona kon\u010dan. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nPrehajamo na 16. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA, TO JE NA OBRAVNAVO PREDLOGA ZAKONA O RATIFIKACIJI POGODBE MED REPUBLIKO SLOVENIJO IN REPUBLIKO SRBIJO O PRAVNI POMO\u010cI V CIVILNIH IN KAZENSKIH ZADEVAH.\nPredlog zakona je v obravnavo Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila Vlada. Predlog zakona je obravnaval Odbor za zunanjo politiko kot mati\u010dno delovno telo, ki je zboru pisno poro\u010dal. Prijavljenih k razpravi ni.\nKer mati\u010dno delovno telo v okviru druge obravnave ni sprejelo nobenega amandmaja, amandmajev na seji zbora ni mogo\u010de vlagati. Zato prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 74 poslank in poslancev. Za je glasovalo 72, proti pa nih\u010de.\n(Za je glasovalo 72.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nPrehajamo na 17. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA, TO JE NA OBRAVNAVO PREDLOGA ZAKONA O RATIFIKACIJI DOGOVORA MED VLADO REPUBLIKE SLOVENIJE IN VLADO AVSTRALIJE O PROGRAMU DELOVNIH IN PO\u010cITNI\u0160KIH VIZUMOV.\nPredlog zakona je v obravnavo Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila Vlada. Predlog zakona je obravnaval Odbor za zunanjo politiko kot mati\u010dno delovno telo, ki je zboru pisno poro\u010dal. Prijavljenih k razpravi ni.\nKer mati\u010dno delovno telo v okviru druge obravnave ni sprejelo nobenega amandmaja, amandmajev na seji zbora ni mogo\u010de vlagati, zato prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 74 poslank in poslancev, za je glasovalo 74, proti nih\u010de.\n(Za je glasovalo 74.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nPrehajamo na 18. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA, to je na OBRAVNAVO PREDLOGA ZAKONA O RATIFIKACIJI SPORAZUMA MED VLADO REPUBLIKE SLOVENIJE IN VLADO REPUBLIKE KOSOVO O POLICIJSKEM SODELOVANJU.\nPredlog zakona je v obravnavo Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila Vlada. Predlog zakona je obravnaval Odbor za zunanjo politiko kot mati\u010dno delovno telo, ki je zboru pisno poro\u010dal. Prijavljenih k razpravi ni.\nKer mati\u010dno delovno telo v okviru druge obravnave ni sprejelo nobenega amandmaja, amandmajev na seji zbora ni mogo\u010de vlagati, zato prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 75 poslank in poslancev, za je glasovalo 75, proti nih\u010de.\n(Za je glasovalo 75.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nPrehajamo na 19. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA, to je na OBRAVNAVO PREDLOGA ZAKONA O RATIFIKACIJI SPORAZUMA MED VLADO REPUBLIKE SLOVENIJE IN VLADO REPUBLIKE MAKEDONIJE O POLICIJSKEM SODELOVANJU.\nPredlog zakona je v obravnavo Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila Vlada. Predlog zakona je obravnaval Odbor za zunanjo politiko kot mati\u010dno delovno telo, ki je zboru pisno poro\u010dal. Prijavljenih k razpravi ni.\nKer mati\u010dno delovno telo v okviru druge obravnave ni sprejelo nobenega amandmaja, amandmajev na seji zbora ni mogo\u010de vlagati, zato prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 75 poslank in poslancev, za je glasovalo 75, proti nih\u010de.\n(Za je glasovalo 75.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nPrehajamo na 20. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA, to je na OBRAVNAVO PREDLOGA ZAKONA O RATIFIKACIJI SPORAZUMA O PRENOSU IN VZAJEMNOSTI PRISPEVKOV V OKVIRU ENOTNEGA SKLADA ZA RE\u0160EVANJE.\nPredlog zakona je v obravnavo Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila Vlada. Predlog zakona je obravnaval Odbor za zunanjo politiko kot mati\u010dno delovno telo, ki je zboru pisno poro\u010dal. Prijavljenih k razpravi ni.\nKer mati\u010dno delovno telo v okviru druge obravnave ni sprejelo nobenega amandmaja, amandmajev na seji zbora ni mogo\u010de vlagati, zato prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Glasujemo.\nNe deluje, \u010dakajte. Malo bomo po\u010dakali, tehni\u010dne te\u017eave. Premo\u010dan sem za to.\nU\u010dinkovita tehni\u010dna pomo\u010d. Smo pripravljeni?\nGlasujemo. Zdaj pa glasujemo. Navzo\u010dih je 75 poslank in poslancev, za je glasovalo 72, proti 3.\n(Za je glasovalo 72.) (Proti 3.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\n\nPrehajamo na 21. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA, NA OBRAVNAVO PREDLOGA ZAKONA O RATIFIKACIJI SPORAZUME O NABAVI IN VZAJEMNIH STORITVAH MED MINISTRSTVOM ZA OBRAMBO REPUBLIKE SLOVENIJE IN MINISTRSTVOM ZA OBRAMBO ZDRU\u017dENIH DR\u017dAV AMERIKE.\nPredlog zakona je v obravnavo Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila Vlada. Predlog zakona je obravnaval Odbor za zunanjo politiko kot mati\u010dno delovno telo, ki je zboru pisno poro\u010dal. Prijavljenih k razpravi ni.\nKer mati\u010dno delovno telo v okviru druge obravnave ni sprejelo nobenega amandmaja, amandmajev na seji zbora ni mogo\u010de vlagati. Zato prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 75 poslank in poslancev, za je glasovalo 71, 4 proti. \n(Za je glasovalo 71.) (Proti 4.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nPrehajamo na 22. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA, TO JE NA OBRAVNAVO PREDLOGA ZAKONA O RATIFIKACIJI OKVIRNEGA SPORAZUMA O PARTNERSTVU IN SODELOVANJU MED EVROPSKO UNIJO IN NJENIMI DR\u017dAVAMI \u010cLANICAMI NA ENI STRANI TER MONGOLIJO NA DRUGI STRANI.\nPredlog zakona je v obravnavo Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila Vlada. Predlog zakona je obravnaval Odbor za zunanjo politiko kot mati\u010dno delovno telo, ki je zboru pisno poro\u010dal. Prijavljenih k razpravi ni.\nKer mati\u010dno delovno telo v okviru druge obravnave ni sprejelo nobenega amandmaja, amandmajev na seji zbora ni mogo\u010de vlagati. Zato prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 75 poslank in poslancev, za je glasovalo 71, 3 proti. \n(Za je glasovalo 71.) (Proti 3.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 7. to\u010dko dnevnega reda, s tretjo obravnavo Predloga zakona o nematerializiranih vrednostnih papirjih v okviru rednega postopka.\nDr\u017eavni zbor je v sredo, 23. septembra 2015 opravil drugo obravnavo navedenega predloga zakona. Ker so bili v drugi obravnavi sprejeti amandmaji k manj kot desetini \u010dlenov dopolnjenega predloga zakona, je Dr\u017eavni zbor na predlog Vlade kot predlagateljice predloga zakona sklenil, da bo na podlagi prvega odstavka 138. \u010dlena Poslovnika zbora \u0161e na tej seji opravil tretjo obravnavo predloga zakona. \nPrehajamo na razpravo in odlo\u010danje o vlo\u017eenih amandmajih, ki sta objavljena na e-klopi. \nV razpravo dajem 48. \u010dlen in amandma poslanskih skupin Zdru\u017eene levice in nepovezanih poslancev ter amandma Poslanske skupine SDS.\n\u017deli kdo razpravljati? \nBesedo ima Luka Mesec."],
      "_version_": 1558596650963828736,
      "id": "g581936",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 5584,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2015-10-21T02:00:00Z",
      "speaker_i": 11,
      "content_t": ["\u0160e kak\u0161na obrazlo\u017eitev glasu. Ne.\nGlasujemo.Navzo\u010dih je 63 poslank in poslancev, za je glasovalo 57, proti pa ni bil nih\u010de.\n(Za je glasovalo 57.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 5. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o spremembi in dopolnitvi Zakona o zavarovanju in financiranju mednarodnih gospodarskih poslov po skraj\u0161anem postopku. \nPrehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. Ker v drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 63 poslank in poslancev, za je glasovalo 57, proti pa ni bil nih\u010de.\n(Za je glasovalo 57.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 15. to\u010dko dnevnega reda, to je s tretjo obravnavo Predloga zakona o dopolnitvi Zakona o poro\u0161tvih Republike Slovenije za financiranje investicij gospodarskih dru\u017eb v okviru rednega postopka. \nPrehajamo na tretjo obravnavo zakona. Ker k predlogu zakona mati\u010dno delovno telo ni sprejelo nobenega amandmaja, amandmajev na seji zbora ni bilo mo\u017eno vlagati, zato prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 64 poslank in poslancev, za je glasovalo 58, proti pa ni bil nih\u010de.\n(Za je glasovalo 58.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 16. to\u010dko dnevnega reda, to je s tretjo obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o davku od dohodkov pravnih oseb v okviru rednega postopka.\n Ker v drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nObve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 64 poslank in poslancev. Za je glasovalo 64, proti pa nih\u010de.\n(Za je glasovalo 64.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 20. to\u010dko dnevnega reda, to je s tretjo obravnavo Predloga zakona o spremembah Zakona o varnosti v \u017eelezni\u0161kem prometu v okviru rednega postopka.\n Ker v drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nObve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen.\n Obrazlo\u017eitev glasu v imenu Poslanske skupine Zdru\u017eena levica ima dr. Franc Tr\u010dek."],
      "_version_": 1558596473595101184,
      "id": "g519253",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9158,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2017-02-17T01:00:00Z",
      "speaker_i": 11,
      "content_t": ["Glasujemo. Navzo\u010dih je 74 poslank in poslancev, za je glasovalo 70, proti nih\u010de. \n(Za je glasovalo 70.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. \nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \n\nNadaljujemo s prekinjeno 5. to\u010dko dnevnega reda \u2013 s tretjo obravnavo Predloga zakona o \u010dezmejnem izvajanju storitev v okviru rednega postopka. Dr\u017eavni zbor je v torek, 14. februarja 2017 opravil drugo obravnavo navedenega predloga zakona. Ker so bili v drugi obravnavi sprejeti amandmaji k manj kot desetini \u010dlenov dopolnjenega predloga zakona, je zbor na predlog Vlade kot predlagateljice predloga zakona sklenil, da bo na podlagi prvega odstavka 138. \u010dlena Poslovnika zbora \u0161e na tej seji opravil tretjo obravnavo predloga zakona. \nUgotavljam, da k predlogu zakona za tretjo obravnavo ni bilo vlo\u017eenih amandmajev. Obve\u0161\u010dam vas, da me je Vlada opozorila, da je predlog zakona zaradi sprejetih amandmajev na seji mati\u010dnega delovnega telesa neusklajen, zato je pripravila uskladitveni amandma k 5., 9.a, 10. in 22. \u010dlenu, ki je objavljen na e-klopi. \u017delijo besedo poslanke in poslanci? (Ne.) Ker ne \u017eeli nih\u010de razpravljati, zaklju\u010dujem razpravo. \nPrehajamo na odlo\u010danje o uskladitvenem amandmaju. Glasujemo. Navzo\u010dih je 73 poslank in poslancev, za je glasovalo 48, proti nih\u010de. \n(Za je glasovalo 48.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je uskladitveni amandma sprejet. \nPrehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona v celoti. Glasujemo. Navzo\u010dih je 74 poslank in poslancev, za je glasovalo 48, proti 5. \n(Za je glasovalo 48.) (Proti 5.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. \nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \n\nNadaljujemo s prekinjeno 6. to\u010dko dnevnega reda \u2013 s tretjo obravnavo predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o nalogah in pooblastilih policije v okviru rednega postopka. Dr\u017eavni zbor je v torek, 14. februarja 2017 opravil drugo obravnavo navedenega predloga zakona. Ker so bili v drugi obravnavi sprejeti amandmaji k manj kot desetini \u010dlenov dopolnjenega predloga zakona, je zbor na predlog Vlade kot predlagateljice predloga zakona sklenil, da bo na podlagi prvega odstavka 138. \u010dlena Poslovnika zbora \u0161e na tej seji opravil tretjo obravnavo predloga zakona. Ugotavljam, da k predlogu zakona za tretjo obravnavo ni bilo vlo\u017eenih amandmajev. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da je bil zaradi amandmajev sprejetih na seji mati\u010dnega delovnega telesa oziroma Dr\u017eavnega zbora v drugi obravnavi predlog zakona neusklajen. \nPrehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Glasujemo. Navzo\u010dih je 74 poslank in poslancev, za je glasovalo 53, proti 21.\n(Za je glasovalo 53.) (Proti 21.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet.\nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\n\nNadaljujemo s prekinjeno 9. to\u010dko dnevnega reda \u2013 tretja obravnava predloga Zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o pravdnem postopku, redni postopek.\nDr\u017eavni zbor je v sredo, 15. februarja 2017 opravil drugo obravnavo navedenega predloga zakona. Ker so bili v drugi obravnavi sprejeti amandmaji k manj kot desetini \u010dlenov dopolnjenega predloga zakona je zbor na predlog Vlade kot predlagateljice predloga zakona sklenil, da bo na podlagi prvega odstavka 138. \u010dlena Poslovnika zbora \u0161e na tej seji opravil tretjo obravnavo predloga zakona.\n Ugotavljam, da k predlogu zakona za tretjo obravnavo ni bilo vlo\u017eenih amandmajev. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na seji mati\u010dnega delovnega telesa oziroma Dr\u017eavnega zbora v drugi obravnavi, predlog zakona neusklajen. Prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Glasujemo. Navzo\u010dih je 74 poslank in poslancev, za je glasovalo 49, proti 16.\n(Za je glasovalo 49.) (Proti 16.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet.\nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda in tudi 27. sejo Dr\u017eavnega zbora."],
      "_version_": 1569629334721789952,
      "id": "g1263679",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 6680,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2015-03-03T01:00:00Z",
      "speaker_i": 11,
      "content_t": ["Kot vidim, smo iz\u010drpali obrazlo\u017eitve glasu. Tako da lahko preidemo na glasovanje.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 84 poslank in poslancev, za jih je glasovalo 51 , proti pa jih je bilo 28. \n(Za je glasovalo 51.) (Proti 25.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\n\nNadaljujemo s prekinjeno 3. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o spodbujanju razvoja turizma po skraj\u0161anem postopku. \nPrehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. Ker drugi obravnavani amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da je bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 82 poslank in poslancev, za jih je glasovalo 65, nobeden pa ni bil proti. \n(Za je glasovalo 65.) (Proti nih\u010de.) \nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \n\nNadaljujemo s prekinjeno 4. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o spremembi Zakona o spodbujanju tujih neposrednih investicij in internacionalizaciji podjetij po skraj\u0161anem postopku. \nPrehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. Ker k predlogu zakona mati\u010dno delovno telo ni sprejelo nobenega amandmaja, amandmajev na seji zbora ni bilo mo\u017eno vlagati. Zato prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 80 poslank in poslancev, za jih je glasovalo 66, nobeden pa ni bil proti . \n(Za je glasovalo 66.) (Proti nih\u010de.) \nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\n\nNadaljujemo s prekinjeno 5. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o spremembah Zakona o podpornem okolju za podjetni\u0161tvo po skraj\u0161anem postopku.\nNadaljujemo z drugo obravnavo, to je z odlo\u010danjem o vlo\u017eenem amandmaju, ki ga bomo opravili na podlagi pregleda vlo\u017eenega amandmaja z dne 2. 3. 2015. Prehajamo na odlo\u010danje o amandmaju Poslanskih skupin Desus, SD in SMC k 6. \u010dlenu.\nGlasujemo.Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za jih je glasovalo 59, proti pa ni bil nih\u010de. \n(Za je glasovalo 59.) (Proti nih\u010de.) \nUgotavljam, da je amandma sprejet.\nKon\u010dali smo z glasovanjem o amandmaju in z drugo obravnavo predloga zakona v okviru skraj\u0161anega postopka. Ugotavljam, da je zbor v drugi obravnavi sprejel amandma k 6. \u010dlenu dopolnjenega predloga zakona. Spra\u0161ujem kvalificirane predlagatelje ali nameravajo k temu \u010dlenu vlo\u017eiti amandmaje? O\u010ditno ne. \nZato prehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. Ugotavljam, da k predlogu zakona za tretjo obravnavo ni bilo vlo\u017eenih amandmajev. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista obvestili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih v drugi obravnavi, predlog zakona neusklajen. Prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 80 poslank in poslancev, za je glasovalo 63, proti nih\u010de.\n(Za je glasovali 63.) (Proti nih\u010de.) \nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 17. to\u010dko dnevnega reda, to je z drugo obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o eksplozivih in pirotehni\u010dnih izdelkih po rednem postopku. \nPrehajamo na odlo\u010danje o vlo\u017eenih amandmajih, ki ga bomo opravili na podlagi pregleda vlo\u017eenih amandmajev z dne 2. 3. 2015. \nOdlo\u010damo o amandmaju Poslanske skupine SDS k 26. \u010dlenu.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 80 poslank in poslancev, za je glasovalo 27, proti 52.\n(Za je glasovali 27.) (Proti 52.)\nUgotavljam, da amandma ni sprejet.\n \nOdlo\u010damo o amandmaju poslanskih skupin SMC, Desus in SD k 28. \u010dlenu. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za je glasovalo 76, proti nih\u010de.\n(Za je glasovali 76.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je amandma sprejet.\n \nZaklju\u010dili smo z odlo\u010danjem o amandmajih. S tem zaklju\u010dujem drugo obravnavo predloga zakona. \nKer so bili v drugi obravnavi sprejeti amandmaji k manj kot desetini \u010dlenov dopolnjenega predloga zakona in je predlagatelj predloga zakona \u017ee v razpravi predlagal, da zbor na podlagi prvega odstavka 138. \u010dlena Poslovnika \u0161e na tej seji opravi tretjo obravnavo predloga zakona, prehajamo na odlo\u010danje o navedenem predlogu. Sklep ne bo sprejet, \u010de mu bo nasprotovala ve\u010d kot tretjina navzo\u010dih poslancev. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 82 poslank in poslancev, za je glasovalo 65, proti nih\u010de.\n(Za je glasovali 65.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je sklep sprejet. \nDr\u017eavni zbor bo tretjo obravnavo predloga zakona opravil v ponedeljek, 9. 3. 2015, po kon\u010danem glasovanju. Slu\u017ebe zbora bodo pripravile pregled, v katerem bo vklju\u010den sprejeti amandma in \u010dlen, h kateremu je bil amandma sprejet. Amandmaje k temu \u010dlenu lahko kvalificirani predlagatelji vlo\u017eijo do za\u010detka tretje obravnave predloga zakona na seji zbora. \nPrekinjam to to\u010dko dnevnega reda. \n\nPrehajamo na 21. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA, TO JE OBRAVNAVA PREDLOGA ZAKONA O RATIFIKACIJI SPORAZUMA O SEDE\u017dU MED VLADO REPUBLIKE SLOVENIJE IN CENTROM ZA RAZVOJ FINANC. \nPredlog zakona je v obravnavo zboru predlo\u017eila Vlada. Predlog zakona je v obravnaval Odbor za zunanjo politiko kot mati\u010dno delovno telo, ki je zboru pisno poro\u010dal. Prijavljenih k razpravi ni. Ker mati\u010dno delovno telo v okviru druge obravnave ni sprejelo nobenega amandmaja, amandmajev na seji zbora ni mo\u017eno vlagati, zato prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za jih je glasovalo 72, proti pa jih je bilo 6. \n(Za je glasovalo 72.) (Proti 6.) \nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nPrehajamo na 22. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA, TO JE PREDLOG ZAKONA O RATIFIKACIJI SPORAZUMA O SODELOVANJU MED EVROPSKO UNIJO IN NJENIMI DR\u017dAVAMI \u010cLANICAMI TER KRALJEVINO NORVE\u0160KO NA PODRO\u010cJU SATELITSKE NAVIGACIJE. \nPredlog zakona je v obravnavo zboru predlo\u017eila Vlada. Predlog zakona je obravnaval Odbor za zunanjo politiko kot mati\u010dno delovno telo, ki je zboru pisno poro\u010dal. Prijavljenih k razpravi ni. Ker mati\u010dno delovno telo v okviru druge obravnave ni sprejelo nobenega amandmaja, amandmajev na seji zbora ni mo\u017eno vlagati, zato prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za jih je glasovalo 80, nobeden pa ni bil proti. \n(Za je glasovalo 80.) (Proti nih\u010de.) \nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nPrehajamo na 23. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA, TO JE NA PREDLOG ZAKONA O RATIFIKACIJI PRILAGODITVE POGODBE O USTANOVITVI EVROPSKEGA MEHANIZMA ZA STABILNOST MED KRALJEVINO BELGIJO, ZVEZNO REPUBLIKO NEM\u010cIJO, REPUBLIKO ESTONIJO, IRSKO, HELENSKO REPUBLIKO, KRALJEVINO \u0160PANIJO, FRANCOSKO REPUBLIKO, ITALIJANSKO REPUBLIKO, REPUBLIKO CIPER, REPUBLIKO LATVIJO, VELIKIM VOJVODSTVOM LUKSEMBURG, MALTO, KRALJEVINO NIZOZEMSKO, REPUBLIKO AVSTRIJO, PORTUGALSKO REPUBLIKO, REPUBLIKO SLOVENIJO, SLOVA\u0160KO REPUBLIKO IN REPUBLIKO FINSKO KOT NEPOSREDNE POSLEDICE PRISTOPA REPUBLIKE LITVE. \nPredlog zakona je v obravnavo zboru predlo\u017eila Vlada. Predlog zakona je obravnaval Odbor za zunanjo politiko kot mati\u010dno delovno telo, ki je zboru pisno poro\u010dal. Prijavljenih k razpravi ni. Ker mati\u010dno delovno telo v okviru druge obravnave ni sprejelo nobenega amandmaja, amandmajev na seji zbora ni mo\u017eno vlagati, zato prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 80 poslank in poslancev, za jih je glasovalo 78, nobeden pa ni bil proti. \n(Za je glasovalo 78.) (Proti nih\u010de.) \nUgotavljam, da je zakon sprejet.\nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda\nPrehajamo na 24. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA TO JE PREDLOG ZAKONA O RATIFIKACIJI SPREMEMBE IZ DOHE KJOTSKEGA PROTOKOLA. \nPredlog zakona je v obravnavo zboru predlo\u017eila Vlada. Predlog zakona je obravnaval Odbor za zunanjo politiko kot mati\u010dno delovno telo, ki je zboru pisno poro\u010dal. Prijavljenih k razpravi \u017eal ni. Ker mati\u010dno delovno telo v okviru druge obravnave ni sprejelo nobenega amandmaja, amandmajev na seji zbora ni mo\u017eno vlagati, zato prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za jih je glasovalo 80, nobeden pa ni bil proti. \n(Za je glasovalo 80.) (Proti nih\u010de.) \nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda\n \nPrehajamo na 25. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA, TO JE PREDLOG ZAKONA O RATIFIKACIJI OKVIRNEGA SPORAZUMA O OBSE\u017dNEM PARTNERSTVU IN SODELOVANJU MED EVROPSKO UNIJO IN NJENIMI DR\u017dAVAMI \u010cLANICAMI NA ENI STRANI TER SOCIALISTI\u010cNO REPUBLIKO VIETNAM NA DRUGI STRANI. \nPredlog zakona je v obravnavo zboru predlo\u017eila Vlada. Predlog zakona je obravnaval Odbor za zunanjo politiko kot mati\u010dno delovno telo, ki je zboru pisno poro\u010dal. Prijavljenih k razpravi ni. Ker mati\u010dno delovno telo v okviru druge obravnave ni sprejelo nobenega amandmaja, amandmajev na seji zbora ni mo\u017eno vlagati, zato prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nGlasujemo.Navzo\u010dih je 77 poslank in poslancev, za jih je glasovalo 72, proti nih\u010de.\n(Za je glasovalo 72.) (Proti nih\u010de.) \nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nPrehajamo na 26. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA, TO JE NA OBRAVNAVO PREDLOGA ZAKONA O RATIFIKACIJI OKVIRNEGA SPORAZUMA O PARTNERSTVU IN SODELOVANJA MED EVROPSKO UNIJO IN NJENIMI DR\u017dAVAMI \u010cLANICAMI NA ENI STRANI TER REPUBLIKO FILIPINI NA DRUGI STRANI. \nPredlog zakona je v obravnavo zboru predlo\u017eila Vlada. Predlog zakona je obravnaval Odbor za zunanjo politiko kot mati\u010dno delovno telo, ki je zboru pisno poro\u010dal. Prijavljenih k razpravi ni. Ker mati\u010dno delovno telo v okviru druge obravnave ni sprejelo nobenega amandmaja amandmajev, na seji zbora ni mo\u017eno vlagati, zato prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 79 poslank in poslancev, za jih je glasovalo 73, proti nih\u010de.\n(Za je glasovalo 73.) (Proti nih\u010de.) \nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\n\nPrehajamo na prekinjeno 1. to\u010dko dnevnega reda, to je na Vpra\u0161anja poslank in poslancev. \nPregled predlogov sklepov poslank in poslancev za razpravo o odgovorih predsednika Vlade, ministrici in ministrov je objavljen na e- klopi. \nV skladu s predlogom poslanca gospoda Jo\u017eeta Tanka bo zbor dolo\u010dal o naslednjem predlogu sklepa: Dr\u017eavni zbor bo na naslednji seji opravil razpravo o odgovoru predsednika Vlade dr. Mira Cerarja na poslansko vpra\u0161anje gospoda Jo\u017eeta Tanka v zvezi z integriteto javnih funkcionarjev.\nObrazlo\u017eitev glasu v imenu Poslanske skupine SDS ima gospod Jo\u017ee Tanko."],
      "_version_": 1558596150793076736,
      "id": "g588151",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 7654,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2016-12-15T01:00:00Z",
      "speaker_i": 11,
      "content_t": ["Kon\u010dali smo predstavitev stali\u0161\u010d poslanskih skupin. \nV skladu z razlago Komisije za poslovnik z dne 9. decembra 2009 Dr\u017eavni zbor ugotavlja, da je zakonodajni postopek o Predlogu zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o volitvah v Dr\u017eavni zbor, Predlogu zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o poslancih, Predlogu zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o Dr\u017eavnem svetu, Predlogu zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o volitvah predsednika republike, Predlogu zakona o spremembi in dopolnitvi Zakona o Vladi Republike Slovenije in Predlogu zakona o spremembah in dopolnitvah zakona o lokalnih volitvah kon\u010dan. \nS tem zaklju\u010dujem 7., 8., 9., 10., 11. in 12. to\u010dko dnevnega reda. \n\nPrehajamo na 14. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA, TO JE NA DRUGO OBRAVNAVO PREDLOGA ZAKONA O SPREMEMBAH IN DOPOLNITVAH ZAKONA O VARNOSTI V \u017dELEZNI\u0160KEM PROMETU, REDNI POSTOPEK.\n Predlog zakona je v obravnavo Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila Vlada. Za dopolnilno obrazlo\u017eitev predloga zakona dajem besedo predstavniku Vlade, dr\u017eavnemu sekretarju na Ministrstvu za infrastrukturo mag. Klemnu Potisku."],
      "_version_": 1571946172689416192,
      "id": "g1293944",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9580,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2017-05-24T02:00:00Z",
      "speaker_i": 11,
      "content_t": ["Glasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za je glasovalo 76, proti 4.\n(Za je glasovalo 76.) (Proti 4.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet.\nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 11. to\u010dko dnevnega reda, to je s tretjo obravnavo predloga zakona o spremembah Zakona o razvojni podpori Pomurski regiji v obdobju od 2010-2017, v okviru rednega postopka.\nKer v drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu predlog zakona neusklajen.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za je glasovalo 81, proti nih\u010de.\n(Za je glasovalo 81.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet.\nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 24. to\u010dko dnevnega reda, to je s prvo obravnavo predloga zakona o celostni zgodnji obravnavi pred\u0161olskih otrok s posebnimi potrebami. \nPrehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: \"Predlog zakona o celostni zgodnji obravnavi pred\u0161olskih otrok s posebnimi potrebami je primeren za nadaljnjo obravnavo.\"\n (nadaljevanje)Glasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za je glasovalo 79, proti pa ni bil nih\u010de.\n(Za je glasovalo 79.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je sklep sprejet zato bo predlog zakona dodeljen v obravnavo Odboru za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino kot mati\u010dnemu delovnemu telesu. \n\nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 40. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga odloka o spremembi Odloka o preoblikovanju Univerze v Mariboru. \n Ker k predlogu odloka mati\u010dno delovno telo ni sprejelo nobenega amandmaja, amandmajev na seji Zbora ni bilo mo\u017eno vlagati. Zato prehajamo na odlo\u010danje o predlogu odloka. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za je glasovalo 81, proti pa ni bil nih\u010de.\n(Za je glasovalo 81.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je odlok soglasno sprejet. \n\nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 41. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga odloka o spremembah in dopolnitvah Odloka o ustanovitvi Univerze na Primorskem. \n Ker k predlogu odloka mati\u010dno delovno telo ni sprejelo nobenega amandmaja, amandmajev na seji Zbora ni bilo mo\u017eno vlagati. Zato prehajamo na odlo\u010danje o predlogu odloka.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 80 poslank in poslancev, za je glasovalo 80, proti pa ni bil nih\u010de.\n(Za je glasovalo 80.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da odlok soglasno sprejet.\n\nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 8. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o organu in skladu za re\u0161evanje bank v okviru skraj\u0161anega postopka. \n Prehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. \nKer k drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada niste opozorili, da bi bil zaradi amandmajev sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 80 poslank in poslancev, za je glasovalo 53, proti 1.\n(Za je glasovalo 53.) (Proti 1.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet.\nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 9. to\u010dko dnevnega reda, to je z drugo obravnavo Predloga zakona o spremembi Zakona o dohodnini v okviru rednega postopka. \n Prehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa:\n\"Predlog zakona o spremembi Zakona o dohodnini ni primeren za nadaljnjo obravnavo.\"\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za je glasovalo 58, proti 4.\n(Za je glasovalo 58.) (Proti 4.)\nUgotavljam, da je zbor sklep sprejel, zato je zakonodajni postopek o predlogu zakona kon\u010dan.\nNadaljujemo s prekinjeno 10. to\u010dko dnevnega reda, to je z drugo obravnavo Predloga zakona o spremembi zakona o davku na dodano vrednost v okviru rednega postopka. \n Prehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa:\n\"Predlog zakona o spremembi Zakona o davku na dodano vrednost ni primeren za nadaljnjo obravnavo.\"\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 80 poslank in poslancev, za je glasovalo 57, proti 20.\n(Za je glasovalo 57.) (Proti 20.)\nUgotavljam, da je zbor sklep sprejel, zato je zakonodajni postopek o predlogu zakona kon\u010dan.\nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 38. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga za sprejem avtenti\u010dne razlage tretjega odstavka 33. \u010dlena Zakona o ukrepih Republike Slovenije za krepitev stabilnosti bank. \n Prehajamo na odlo\u010danje o predlogu \n (nadaljevanje) sklepa mati\u010dnega delovnega telesa, ki se glasi: \"Predlog za sprejem avtenti\u010dne razlage tretjega odstavka 33. \u010dlena Zakona o ukrepih Republike Slovenije za krepitev stabilnosti bank se sprejme.\"\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 79 poslank in poslancev, za je glasovalo 76, nih\u010de pa ni bil proti. \n(Za je glasovalo 76.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zbor predlagani sklep sprejel.\nPrehajamo k besedilu avtenti\u010dne razlage in sicer bomo najprej odlo\u010dili o amandmaju Odbora za finance in monetarno politiko, ki v celoti nadome\u0161\u010da besedilo avtenti\u010dne razlage. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 79 poslank in poslancev, za je glasovalo 78, nih\u010de pa ni bil proti.\n(Za je glasovalo 78.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je besedilo avtenti\u010dne razlage sprejeto.\nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 16. to\u010dko dnevnega reda, to je s tretjo obravnavo Predloga zakona o ugotavljanju vzajemnosti, v okviru rednega postopka.\n Ker k drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za je glasovalo 77, nih\u010de pa ni bil proti. \n(Za je glasovalo 77.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. \nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 18. to\u010dko dnevnega reda, to je s tretjo obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Kazenskega zakonika, v okviru rednega postopka. \n Ker k drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen.\n Obrazlo\u017eitev glasu v imenu Poslanske skupine Slovenske demokratske stranke, dr. Vinko Gorenak."],
      "_version_": 1571040119174987776,
      "id": "g1291940",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9580,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2017-05-24T02:00:00Z",
      "speaker_i": 11,
      "content_t": ["Glasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za je glasovalo 76, proti 4.\n(Za je glasovalo 76.) (Proti 4.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 11. to\u010dko dnevnega reda, to je s tretjo obravnavo Predloga zakona o spremembah Zakona o razvojni podpori Pomurski regiji v obdobju od 2010\u20132017 v okviru rednega postopka.\nKer v drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za je glasovalo 81, proti nih\u010de.\n(Za je glasovalo 81.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 24. to\u010dko dnevnega reda, to je s prvo obravnavo Predloga zakona o celostni zgodnji obravnavi pred\u0161olskih otrok s posebnimi potrebami. \nPrehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: Predlog zakona o celostni zgodnji obravnavi pred\u0161olskih otrok s posebnimi potrebami je primeren za nadaljnjo obravnavo.\n Glasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za je glasovalo 79, proti pa ni bil nih\u010de.\n(Za je glasovalo 79.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je sklep sprejet, zato bo predlog zakona dodeljen v obravnavo Odboru za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino kot mati\u010dnemu delovnemu telesu.\nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 40. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga odloka o spremembi Odloka o preoblikovanju Univerze v Mariboru. \n Ker k predlogu odloka mati\u010dno delovno telo ni sprejelo nobenega amandmaja, amandmajev na seji zbora ni bilo mo\u017eno vlagati. Zato prehajamo na odlo\u010danje o predlogu odloka. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za je glasovalo 81, proti pa ni bil nih\u010de.\n(Za je glasovalo 81.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je odlok soglasno sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 41. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga odloka o spremembah in dopolnitvah Odloka o ustanovitvi Univerze na Primorskem. \n Ker k predlogu odloka mati\u010dno delovno telo ni sprejelo nobenega amandmaja, amandmajev na seji zbora ni bilo mo\u017eno vlagati. Zato prehajamo na odlo\u010danje o predlogu odloka.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 80 poslank in poslancev, za je glasovalo 80, proti pa ni bil nih\u010de.\n(Za je glasovalo 80.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da odlok soglasno sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 8. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o organu in skladu za re\u0161evanje bank v okviru skraj\u0161anega postopka. \n Prehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. \nKer v drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada niste opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 80 poslank in poslancev, za je glasovalo 53, proti 1.\n(Za je glasovalo 53.) (Proti 1.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 9. to\u010dko dnevnega reda, to je z drugo obravnavo Predloga zakona o spremembi Zakona o dohodnini v okviru rednega postopka. \n Prehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa:\nPredlog zakona o spremembi Zakona o dohodnini ni primeren za nadaljnjo obravnavo.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za je glasovalo 58, proti 4.\n(Za je glasovalo 58.) (Proti 4.)\nUgotavljam, da je zbor sklep sprejel, zato je zakonodajni postopek o predlogu zakona kon\u010dan.\nNadaljujemo s prekinjeno 10. to\u010dko dnevnega reda, to je z drugo obravnavo Predloga zakona o spremembi Zakona o davku na dodano vrednost v okviru rednega postopka. \n Prehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa:\nPredlog zakona o spremembi Zakona o davku na dodano vrednost ni primeren za nadaljnjo obravnavo.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 80 poslank in poslancev, za je glasovalo 57, proti 20.\n(Za je glasovalo 57.) (Proti 20.)\nUgotavljam, da je zbor sklep sprejel, zato je zakonodajni postopek o predlogu zakona kon\u010dan. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 38. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga za sprejem avtenti\u010dne razlage tretjega odstavka 33. \u010dlena Zakona o ukrepih Republike Slovenije za krepitev stabilnosti bank. \n Prehajamo na odlo\u010danje o predlogu sklepa mati\u010dnega delovnega telesa, ki se glasi: Predlog za sprejem avtenti\u010dne razlage tretjega odstavka 33. \u010dlena Zakona o ukrepih Republike Slovenije za krepitev stabilnosti bank se sprejme.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 79 poslank in poslancev, za je glasovalo 76, nih\u010de pa ni bil proti. \n(Za je glasovalo 76.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zbor predlagani sklep sprejel.\nPrehajamo k besedilu avtenti\u010dne razlage, in sicer bomo najprej odlo\u010dili o amandmaju Odbora za finance in monetarno politiko, ki v celoti nadome\u0161\u010da besedilo avtenti\u010dne razlage. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 79 poslank in poslancev, za je glasovalo 78, nih\u010de pa ni bil proti.\n(Za je glasovalo 78.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je besedilo avtenti\u010dne razlage sprejeto. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 16. to\u010dko dnevnega reda, to je s tretjo obravnavo Predloga zakona o ugotavljanju vzajemnosti v okviru rednega postopka.\n Ker v drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za je glasovalo 77, nih\u010de pa ni bil proti. \n(Za je glasovalo 77.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 18. to\u010dko dnevnega reda, to je s tretjo obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Kazenskega zakonika v okviru rednega postopka. \n Ker v drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen.\n Obrazlo\u017eitev glasu v imenu Poslanske skupine Slovenske demokratske stranke, dr. Vinko Gorenak."],
      "_version_": 1584361029067866112,
      "id": "g1343700",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 5700,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2015-05-08T02:00:00Z",
      "speaker_i": 11,
      "content_t": ["Odpiram razpravo. \u017deli kdo besedo? Nih\u010de. Dajem na glasovanje naslednji sklep: Predlog zakona o dopolnitvi zakona o javnih skladih se obravnava po skraj\u0161anem postopku. \nKdo je za? SD, Desus, Zavezni\u0161tvo, SMC, Zdru\u017eena levica. Je kdo proti? Nih\u010de.\nUgotavljam, da je sklep sprejet. \nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nPrehajamo na 3. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA \u2013 DOGOVOR O PRIPRAVI SKLICA 9. SEJE DR\u017dAVNEGA ZBORA, ki se bo pri\u010dela 15. junija 2015. Danes ste prejeli novo gradivo z datumom 8. 6. k tej to\u010dki. V zvezi s sklicem 9. seje zbora ugotavljam slede\u010de, da se na sklic 9. seje uvrstijo predlogi zakonov, za katere je Kolegij odlo\u010dil, da se obravnavajo po nujnem postopku, razen Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah zakona o dohodnini po nujnem postopku, saj tega predloga zbor ne more obravnavati dokler ni zaklju\u010dena obravnava predloga zakona o spremembah in dopolnitvah zakona o dohodnini, katerega predlagatelj je skupina 5.000 volivk in volivcev. Oba zakona namre\u010d urejata isto dru\u017ebeno razmerje, vladni zakon pa je bil poslancem poslan kot drugi. Potem ugotavljam, da bom na sklic junijske seje uvrstil tudi predlog zakona o spremembah in dopolnitvah zakona o volitvah v Dr\u017eavni zbor - prva obravnava, Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah zakona \u2013 prva obravnava, Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah zakona o Dr\u017eavnem svetu \u2013 prva obravnava, Predlog zakona o spremembi in dopolnitvi zakona o Vladi Republike Slovenije - prva obravnava, Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah zakona o volitvah predsednika republike \u2013 prva obravnava, ki so vsebinsko medsebojno povezani, zato predlagam, da opravimo skupno razpravo z vseh pet to\u010dk skupaj, kar bom upo\u0161teval v pozivu za najavo \u010dasa za to sejo zbora. Tretji\u010d, predlagam, da na sklic seje uvrstimo tudi predlog novele zakona o dr\u017eavnem to\u017eilstvu \u2013 prva obravnava, saj je bila pravkar vlo\u017eena zahteva za splo\u0161no razpravo s prvopodpisanim gospodom Jo\u017eetom Tankom. Na tej to\u010dki sedaj odpiram razpravo. \u017deli kdo besedo? Gospod Jo\u017ee Tanko."],
      "_version_": 1558596699228733440,
      "id": "g528217",
      "org_i": 9
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 6009,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2015-12-08T01:00:00Z",
      "speaker_i": 3,
      "content_t": ["Hvala lepa.\n\u017deli \u0161e kdo zdaj v tej fazi, ko razpravljamo o tem ali kak\u0161en \u010dlen poslanskega zakona vklju\u010dimo v vladni predlog zakona \u0161e razpravljati. V kolikor ne, predlagam naslednji, na podlagi 127. \u010dlena Poslovnika naslednji sklep, predlog sklepa: V predlog zakona na podlagi katerega bo pripravljen dopolnjen predlog zakona se ne vklju\u010di nobenega izmed \u010dlenov iz predloga zakona o spremembi zakona o dohodnini, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila skupina poslank in poslancev. Prehajamo na glasovanje o tem predlogu sklepa. Glasujemo. Prosim? Bomo ponovili glasovanje\u2026 Sklep se glasi: V predlog zakona na podlagi katerega bo pripravljen dopolnjen predlog zakona se ne vklju\u010di noben izmed \u010dlenov iz predloga zakona o spremembi zakona o dohodnini, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila skupina poslank in poslancev. Ponavljamo glasovanje o tem predlogu zakona. Glasujemo. Zaklju\u010dujem glasovanje.\nKdo je za? (12 \u010dlanov.) Je kdo proti? (1 \u010dlan.)\nUgotavljam, da je predlog sklepa sprejet.\nZdaj pa prehajamo na obravnavo vladnega predloga zakona, kot pripravo dopolnjenega predloga zakona. Rok za vlo\u017eitev amandmajev te\u010de do zaklju\u010dka razprave o posameznih \u010dlenih na seji odbora. Do tega trenutka imamo vlo\u017een amandma Poslanske skupine Nove Slovenije \u2013 kr\u0161\u010danski demokrati in sicer k 1. \u010dlenu predloga zakona. S tem pri\u010denjam drugo obravnavo predloga zakona, v kateri bomo opravili razpravo in glasovanje o \u010dlenih predloga zakona.\nUvodno obrazlo\u017eitev predlagatelja vlade oziroma dr\u017eavne sekretarke smo \u017ee sli\u0161ali, tako da verjetno tukaj na tem mestu ne \u017eelite besede, pa potem v razpravi. Ravno tako je predstavnica Zakonodajno-pravne slu\u017ebe \u017ee podala pri prej\u0161njem zakonu mnenje in ravno tako tudi predstavnik Dr\u017eavnega sveta je \u017ee svoje mnenje povedal pri prej\u0161njem zakonu. \nOdboru predlagam tudi, da po kon\u010dani razpravi in glasovanju o amandmajih v skladu s tretjo alinejo 128. \u010dlena glasujemo skupaj o vseh \u010dlenih predlaganega zakona, \u010de se strinjate, potem \u0161tejem to kot sprejeto odlo\u010ditev odbora.\nPrehajamo na razpravo \u010dlenih predloga zakona in vlo\u017eenem amandmaju. \nV razpravo dajem 1. \u010dlen in amandma Poslanske skupine Nove Slovenije \u2013 Kr\u0161\u010danski demokrati. Odpiram razpravo. Gospod Horvat."],
      "_version_": 1558596096318504960,
      "id": "g541920",
      "org_i": 17
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 6676,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2015-06-18T02:00:00Z",
      "speaker_i": 11,
      "content_t": ["Glasujemo o zakonu. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 79 poslank in poslancev, za je glasovalo 69, proti 8. \n(Za je glasovalo 69.) (Proti 8.) \nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 5. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o spremembi Zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja v okviru nujnega postopka. \n Prehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. Ker k predlogu zakona mati\u010dno delovno telo ni sprejelo nobenega amandmaja, amandmajev na seji zbora ni bilo mo\u017eno vlagati, zato prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za je glasovalo 66, proti 15. \n(Za je glasovalo 66.) (Proti 15.) \nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 7. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o dopolnitvah Zakona o cestah v okviru nujnega postopka. \n Ker v drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona, to je na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za je glasovalo 81, proti nih\u010de. \n(Za je glasovalo 81.) (Proti nih\u010de.) \nUgotavljam, da je zakon soglasno sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 12. to\u010dko dnevnega reda, to je s tretjo obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o zbirkah podatkov s podro\u010dja zdravstvenega varstva v okviru rednega postopka. \n Ker v drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za je glasovalo 62, proti nih\u010de. \n(Za je glasovalo 62.) (Proti nih\u010de.) \nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nPrehajamo na 22. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA, TO JE NA OBRAVNAVO PREDLOGA ZAKONA O RATIFIKACIJI TRGOVINSKEGA SPORAZUMA MED EVROPSKO UNIJO IN NJENIMI DR\u017dAVAMI \u010cLANICAMI NA ENI STRANI TER KOLUMBIJO IN PERUJEM NA DRUGI STRANI. \n Predlog zakona je v obravnavo zboru predlo\u017eila Vlada. Predlog zakona je obravnaval Odbor za zunanjo politiko kot mati\u010dno delovno telo, ki je zboru pisno poro\u010dal. Prijavljenih k razpravi ni. Ker mati\u010dno delovno telo v okviru druge obravnave ni sprejelo nobenega amandmaja, amandmajev na seji zbora ni mo\u017eno vlagati, zato prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za je glasovalo 75, proti 5. \n(Za je glasovalo 75.) (Proti 5.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nPrehajamo na 23. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA, TO JE NA MANDATNO-VOLILNE ZADEVE. \nPrehajamo na obravnavo Kandidatne liste za \u010dlane Sodnega sveta. Predsednik Republike Slovenije gospod Borut Pahor je na podlagi 131. \u010dlena Ustave Republike Slovenije in prvega odstavka 21. \u010dlena Zakona o sodi\u0161\u010dih z dopisom z dne 29. maja 2015 Dr\u017eavnemu zboru posredoval Kandidatno listo za \u010dlane Sodnega sveta s predlogom, da izvoli dva \u010dlana izmed \u0161tirih predlaganih kandidatov. Ti so: gospa Nata\u0161a Erjavec, dr. Vid Jakulin, gospa Maja Pravi\u010dek in dr. Grega Strban. \nZa dopolnilno obrazlo\u017eitev kandidatne liste dajem besedo predstavnici urada predsednika republike gospe Nata\u0161i Kova\u010d."],
      "_version_": 1558595737746407424,
      "id": "g584747",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9580,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2017-05-24T02:00:00Z",
      "speaker_i": 11,
      "content_t": ["Glasujemo. Navzo\u010dih je 77 poslank in poslancev, za je glasovalo 24, proti 50.\n(Za je glasovalo 24.) (Proti 50.)\nUgotavljam, da zbor predlaganega sklepa ni sprejel, zato je zakonodajni postopek o predlogu zakona kon\u010dan. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 42. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga priporo\u010dila v zvezi z u\u010dinkovitim izvajanjem Zakona o Triglavskem narodnem parku.\n Ker k dopolnjenemu predlogu priporo\u010dila amandmaji niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu priporo\u010dila.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 78 poslank in poslancev, za je glasovalo 76, proti pa ni bil nih\u010de.\n(Za je glasovalo 76.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je priporo\u010dilo sprejeto. Zaklju\u010dujem s to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 15. to\u010dko dnevnega reda, to je z drugo obravnavo Predloga zakona o spremembi Zakona o javnem naro\u010danju v okviru rednega postopka.\n Prehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: Predlog zakona o spremembi Zakona o javnem naro\u010danju ni primeren za nadaljnjo obravnavo.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 77 poslank in poslancev, za je glasovalo 51, proti 19.\n(Za je glasovalo 51.) (Proti 19.)\nUgotavljam, da je zbor sklep sprejel, zato je zakonodajni postopek o predlogu zakona kon\u010dan. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 25. to\u010dko dnevnega reda, to je s prvo obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o elektronskih komunikacijah.\n Prehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o elektronskih komunikacijah je primeren za nadaljnjo obravnavo.\n Glasujemo. Navzo\u010dih je 77 poslank in poslancev, za je glasovalo 55, proti pa jih je bilo 20. \n(Za je glasovalo 55.) (Proti 20.)\nUgotavljam, da je zbor sklep sprejel, zato bo predlog zakona dodeljen v obravnavo Odboru za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo kot mati\u010dnemu delovnemu telesu. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 27. to\u010dko dnevnega reda, to je s prvo obravnavo Predloga zakona o dopolnitvah Zakona o pravilih cestnega prometa. \nPrehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: Predlog zakona o dopolnitvah Zakona o pravilih cestnega prometa je primeren za nadaljnjo obravnavo.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 77 poslank in poslancev, za je glasovalo 29, proti pa jih je bilo 47. \n(Za je glasovalo 29.) (Proti 47.)\nUgotavljam, da zbor predlaganega sklepa ni sprejel, zato je zakonodajni postopek o predlogu zakona kon\u010dan. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 28. to\u010dko dnevnega reda, to je s prvo obravnavo Predloga zakona o spremembah Zakona o motornih vozilih. \nPrehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: Predloga zakona o spremembah Zakona o motornih vozilih je primeren za nadaljnjo obravnavo.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 79 poslank in poslancev, za je glasovalo 30, proti pa jih je bilo 46. \n(Za je glasovalo 30.) (Proti 46.)\nUgotavljam, da zbor predlaganega sklepa ni sprejel, zato je zakonodajni postopek o predlogu zakona kon\u010dan. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 4. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o omejevanju porabe alkohola po skraj\u0161anem postopku.\n Prehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona.\nKer v drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen.\nKak\u0161na obrazlo\u017eitev v imenu poslanske skupine? Ne. \nObrazlo\u017eitev glasu v lastnem imenu, gospod Toma\u017e Gantar."],
      "_version_": 1584361029164335104,
      "id": "g1343708",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 6642,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2015-02-16T01:00:00Z",
      "speaker_i": 46,
      "content_t": ["Spo\u0161tovani! Pri\u010denjam 12. nujno sejo Odbora za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo. Vse \u010dlanice in \u010dlane odbora ter vabljene lepo pozdravljam! \nObve\u0161\u010dam vas, da so zadr\u017eani in se seje ne morejo udele\u017eiti naslednji \u010dlani odbora: mag. Du\u0161an Verbi\u010d, ki ga s pooblastilom nadome\u0161\u010da Simon Zajc, mag. Bojana Mur\u0161i\u010d, ki jo nadome\u0161\u010da Matja\u017e Han. \n\nPrehajamo na 1. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA \u2013 obravnava dveh predlogov zakonov na podlagi tretjega odstavka 117. \u010dlena Poslovnika Dr\u017eavnega zbora, in sicer: PREDLOG ZAKONA O SPREMEMBI IN DOPOLNITVI ZAKONA O LOKALNI SAMOUPRAVI, SKRAJ\u0160ANI POSTOPEK, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila skupina poslank in poslancev s prvopodpisanim Janijem M\u00f6derndorferjem; kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora je na 9. seji, dne 14.11.2014, sklenil, da se predlog zakona obravnava po skraj\u0161anem postopku, in PREDLOG ZAKONA O INTERVENTNIH UKREPIH ZA URAVNOTE\u017dENJE JAVNIH FINANC OB\u010cIN, NUJNI POSTOPEK, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru v obravnavo predlo\u017eila Vlada. Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora je na 11. seji, dne 3.2.2015, sklenil, da se predlog zakona obravnava po nujnem postopku. \nPrejeli ste naslednje gradivo: k Predlogu zakona o spremembi in dopolnitvi Zakona o lokalni samoupravi predlog zakona, objavljen na spletni strani Dr\u017eavnega zbora v Poro\u010devalcu z dne 10.11.2014, mnenje Zakonodajno-pravne slu\u017ebe z dne 23.12.2014, stali\u0161\u010de Zdru\u017eenja ob\u010din Slovenije z dne 27.11.2014, mnenje Mestne ob\u010dine Ljubljana z dne 4.12.2014, mnenje Ob\u010dine Vrhnika z dne 9.12.2014, stali\u0161\u010de Skupnosti ob\u010din Slovenije z dne 10.12.2014, mnenje Dr\u017eavnega sveta z dne 12.12.2014, mnenje Vlade z dne 13.1.2015 in amandma Poslanske skupine Zavezni\u0161tva Alenke Bratu\u0161ek k 2. \u010dlenu z dne 8.1.2015. K Predlogu zakona o interventnih ukrepih za uravnote\u017eenje javnih financ ob\u010din pa ste prejeli: predlog zakona, objavljen na spletni strani Dr\u017eavnega zbora v Poro\u010devalcu z dne 30.1.2015, mnenje Zakonodajno-pravne slu\u017ebe z dne 11.2.2015, mnenje Komisije Dr\u017eavnega sveta za lokalno samoupravo in regionalni razvoj in Interesne skupine lokalnih interesov z dne 13.2.2015, mnenje Ob\u010dine Kr\u0161ko z dne 6.2.2015, mnenje Mestne ob\u010dine Ljubljana z dne 13.2.2015, mnenje Ob\u010dine Ormo\u017e z dne 13.2.2015, mnenje ob\u010dine Metlika z dne 13.2.2015, pripombe Zdru\u017eenja mestnih ob\u010din Slovenije z dne 13.2.2015 in mnenje Skupnosti ob\u010din Slovenije z dne 13.2.2015. \nK obravnavi te to\u010dke so bili vabljeni: Jani M\u00f6derndorfer kot predlagatelj predloga zakona, Ministrstvo za javno upravo, Zakonodajno-pravna slu\u017eba, Dr\u017eavni svet, Zdru\u017eenje ob\u010din Slovenije, Skupnost ob\u010din Slovenije in Zdru\u017eenje mestnih ob\u010din Slovenije. \nSkladno z dolo\u010dbo prvega odstavka 117. \u010dlena Poslovnika Dr\u017eavnega zbora se v primeru, \u010de je vlo\u017eenih ve\u010d predlogov zakonov, ki urejajo isto dru\u017ebeno razmerje, najprej obravnava predlog zakona, ki je bil posredovan prvi, in nato po vrstnem redu posredovanja dalje. V tem primeru je bil \n (nadaljevanje) prvi posredovan poslanski predlog zakona. \nNa podlagi tretjega odstavka 117. \u010dlena Poslovnika Dr\u017eavnega zbora lahko mati\u010dno delovno telo v primeru, da Vlada predlo\u017ei predlog zakona, za katerega je bila sprejeta odlo\u010ditev, da se sprejme po nujnem postopku, sklene, da bo na isti seji v okviru iste to\u010dke dnevnega reda obravnavalo vse predloge zakonov, ki urejajo isto dru\u017ebeno razmerje, po dolo\u010dbah Poslovnika Dr\u017eavnega zbora o nujnem postopku. Na ta na\u010din se omogo\u010di obravnavo predloga zakona po nujnem postopku na prvi naslednji seji Dr\u017eavnega zbora. Zato ste bili s sklicem seje odbora obve\u0161\u010deni, da bo odbor ob obravnavi te to\u010dke dnevnega reda v skladu s tretjim odstavkom 117. \u010dlena Poslovnika Dr\u017eavnega zbora najprej odlo\u010dal, ali bo poslanski ali vladni predlog zakona obravnaval v okviru iste to\u010dke dnevnega reda na tej seji odbora, po dolo\u010dbah poslovnika o nujnem postopku za sprejem zakona. \u010ce bo odbor to odlo\u010ditev sprejel, bo v skladu s 127. \u010dlenom poslovnika odlo\u010dil tudi, na podlagi katerega izmed obeh predlogov zakonov bo pripravil dopolnjen predlog zakona. Odbor bo nato odlo\u010dil \u0161e o tem, kateri izmed \u010dlenov iz drugega predloga zakona se vklju\u010di v predlog zakona, ki bo podlaga za pripravo dopolnjenega predloga zakona, in nadaljeval z obravnavo predloga zakona po dolo\u010dbah poslovnika o obravnavi na mati\u010dnem delovnem telesu in dolo\u010dbah, ki veljajo za nujni postopek. \nPrehajamo na razpravo in odlo\u010danje o tem, ali bo odbor oba predloga zakonov obravnaval v okviru iste to\u010dke dnevnega reda na tej seji odbora. \nOdpiram razpravo o naslednjem predlogu sklepa, na podlagi tretjega odstavka 117. \u010dlena Poslovnika Dr\u017eavnega zbora, ki glasi: Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo bo na isti seji v okviru iste to\u010dke dnevnega reda po dolo\u010dbah poslovnika o nujnem postopku za sprejem zakona obravnaval Predlog zakona o spremembi in dopolnitvah Zakona o lokalni samoupravi (ZLS-S), skraj\u0161ani postopek (EPA 144-VII), ki ga je Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila skupina poslank in poslancev s prvopodpisanim Janijem M\u00f6derndorferjem, in Predlog zakona o interventnih ukrepih za uravnote\u017eenje javnih financ ob\u010din (ZIUUJFO), nujni postopek (EPA 324-VII), ki ga je Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila Vlada. \u017deli kdo razpravljati o tem predlogu sklepa? \u010ce ne \u017eeli nih\u010de razpravljati, zaklju\u010dujem razpravo in prehajamo na odlo\u010danje o predlogu sklepa, ki je bil ravnokar prebran. Glasujemo.\nKdo je za? (10 \u010dlanov.) Je kdo proti? (Nih\u010de.)\nUgotavljam, da je sklep sprejet.\nGlede na sprejeto odlo\u010ditev naj opozorim na dolo\u010dbo \u010detrtega odstavka 117. \u010dlena poslovnika, na podlagi katere ima pravice in dol\u017enosti predlagatelja po poslovniku vsak od predlagateljev zakonov. Prehajamo na razpravo in odlo\u010danje o tem, na podlagi katerega predloga zakona bo odbor pripravil dopolnjen predlog zakona. Predlagam, da bi bil to vladni predlog zakona, saj zajema \u0161ir\u0161o vsebino kot poslanski. Odpiram razpravo o naslednjem predlogu sklepa, na podlagi 127. \u010dlena poslovnika, ki glasi: Dopolnjen predlog zakona se pripravi na podlagi Predloga zakona o interventnih ukrepih za uravnote\u017eenje javnih financ ob\u010din, nujni postopek (EPA 324-VII), ki ga je Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila Vlada. \u017deli kdo o tem razpravljati? Gospod Jani M\u00f6derndorfer, izvolite."],
      "_version_": 1558596557231620096,
      "id": "g579532",
      "org_i": 23
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 5576,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2016-06-14T02:00:00Z",
      "speaker_i": 3,
      "content_t": ["Spo\u0161tovani predsednik, hvala lepa za besedo. Spo\u0161tovani kolegice in kolegi!\nOdbor je na 25. seji 1. 6. 2016 na podlagi Poslovnika Dr\u017eavnega zbora v okviru iste to\u010dke dnevnega reda kot mati\u010dno delovno telo obravnaval Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o ban\u010dni\u0161tvu, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru v obravnavo predlo\u017eila skupina poslank in poslancev s prvopodpisanim Jo\u017eefom Horvatom, in Predlog zakona o re\u0161evanju in prisilnem prenehanju bank, ki ga je po nujnem postopku Dr\u017eavnemu zboru v obravnavo predlo\u017eila Vlada. \nOdbor je bil seznanjen z mnenji Vlade, Komisije Dr\u017eavnega sveta za gospodarstvo, obrt, turizem in finance ter Zakonodajno-pravne slu\u017ebe k obema predlogoma zakonov. \nV skladu s poslovnikom so amandmaje k Predlogu zakona o re\u0161evanju in prisilnem prenehanju bank vlo\u017eile poslanske skupine koalicije k vrsti \u010dlenov, Poslanska skupina SDS k petim \u010dlenom predloga zakona in k enemu \u010dlenu Poslanska skupina SD. \nOdbor je v skladu s 117. \u010dlenom Poslovnika Dr\u017eavnega zbora najprej odlo\u010dil, da bo oba predloga zakonov obravnaval v okviru iste to\u010dke dnevnega reda po dolo\u010dbah Poslovnika o nujnem postopku za sprejetje zakona. \nV uvodni dopolnilni obrazlo\u017eitvi je najprej Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o ban\u010dni\u0161tvu predstavil poslanec Jo\u017eef Horvat in nato dr\u017eavna sekretarka na Ministrstvu za finance \u0161e glavne re\u0161itve Predloga zakona o re\u0161evanju in prisilnem prenehanju bank. \nOdbor je v skladu s 127. \u010dlenom Poslovnika Dr\u017eavnega zbora najprej odlo\u010dil, da bo dopolnjen predlog zakona pripravil na podlagi zakona, ki ga je v obravnavo predlo\u017eila Vlada, torej na podlagi Predloga zakona o re\u0161evanju in prisilnem prenehanju bank. \nOdbor je opravil razpravo in odlo\u010dal tudi o vpra\u0161anju, ali katerega od \u010dlenov iz Zakona o ban\u010dni\u0161tvu vklju\u010di v vladni predlog zakona, na podlagi katerega bo pripravljen dopolnjen predlog zakona. Dr\u017eavna sekretarka na Ministrstvu za finance je predstavila tudi mnenje Vlade k Zakonu o ban\u010dni\u0161tvu. Pojasnila je, da je predlagano re\u0161itev tega predloga zakona Vlada vklju\u010dila v Predlog zakona o re\u0161evanju in prisilnem prenehanju bank, vendar je kasneje po posvetu z Evropsko centralno banko in Banko Slovenije do omenjene re\u0161itve sprejela negativno stali\u0161\u010de, zato teh sprememb ne podpira. \nV nadaljevanju sta k predlo\u017eenima zakonoma predstavila svoja mnenja Zakonodajno-pravna slu\u017eba in predstavnik Dr\u017eavnega sveta. Predstavnica Zakonodajno-pravne slu\u017ebe je predstavila obe pisni mnenji slu\u017ebe k predlogoma zakonov. V zvezi z Zakonom o ban\u010dni\u0161tvu je bilo povedano, da je slu\u017eba podala konkretne pripombe k predlaganemu novemu drugemu in tretjemu odstavku 53. \u010dlena Zakona o ban\u010dni\u0161tvu in opozorila, da predlog zakona nima prehodne ureditve. V zvezi s Predlogom zakona o re\u0161evanju in prisilnem prenehanju bank pa je bilo obrazlo\u017eeno, da so pripombe slu\u017ebe upo\u0161tevane v vlo\u017eenih amandmajih, glede nekaterih pripomb pa so bila od Ministrstva za finance prejeta tudi dodatna pojasnila. Predstavnik Dr\u017eavnega sveta je na kratko predstavil obe pisni mnenji komisije, ki predloga obeh zakonov podpira. \nV nadaljevanju so \u010dlani odbora razpravljali predvsem o 268. \u010dlenu zakona o re\u0161evanju in prisilnem prenehanju bank oziroma vpra\u0161anju potrebnosti predhodnega licenciranja kandidatov za \u010dlane nadzornega sveta bank. Nekateri so menili, da s takim pristopom bistveno posegamo v pravice lastnikov bank, kar je lahko problemati\u010dno predvsem za tuje lastnike. Temeljna pravica lastnika je, da sam dolo\u010di, koga bo imenoval za \u010dlana nadzornega sveta. Na drugi strani pa se nekateri \u010dlani s tem niso strinjali in so licenciranje podprli. V razpravo o tem sta se vklju\u010dili tudi predstavnici Banke Slovenije, ki sta povedali, da si Banka Slovenije od leta 2004 prizadeva, da bi bilo licenciranje \u010dlanov nadzornega sveta enako kot licenciranje \u010dlanov uprav, in v zvezi s tem menijo, da ne gre za poseg v pravice lastnika. \nPo opravljeni razpravi je odbor sprejel sklep, da se v predlog zakona, na podlagi katerega bo pripravljen dopolnjen predlog zakona, ne vklju\u010di nobenega izmed \u010dlenov iz Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o ban\u010dni\u0161tvu. \nOdbor je v nadaljevanju opravil drugo obravnavo Predloga zakona o re\u0161evanju in prisilnem prenehanju bank, in sicer v predlo\u017eenem besedilu.\nOdbor je v skladu z drugim odstavkom 130. \u010dlena Poslovnika Dr\u017eavnega zbora obravnaval in sprejel amandmaje poslanskih skupin koalicije k posameznim \u010dlenom predloga zakona. Odbor ni sprejel amandmajev, ki jih je vlo\u017eila Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke. Brezpredmeten je tako postal amandma Poslanske skupine Socialnih demokratov k 268. \u010dlenu predloga zakona. \nOdbor je v skladu s 128. \u010dlenom Poslovnika Dr\u017eavnega zbora glasoval o \u010dlenih predloga zakona in jih sprejel. \nNa koncu je odbor tudi smiselno zaklju\u010dil zakonodajni postopek za Zakon o ban\u010dni\u0161tvu in na podlagi 128. \u010dlena Poslovnika Dr\u017eavnega zbora sprejel sklep, da le-ta ni primeren za nadaljnjo obravnavo. Hvala."],
      "_version_": 1558595741745676288,
      "id": "g625651",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 5575,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2016-07-14T02:00:00Z",
      "speaker_i": 11,
      "content_t": ["Glasujemo. Navzo\u010dih je 74 poslank in poslancev, za jih je glasovalo 24, proti pa 48. \n(Za je glasovalo 24.) (Proti 48.)\nUgotavljam, da amandma ni sprejet.\n \nKon\u010dali smo z glasovanjem o amandmaju in z drugo obravnavo predloga zakona v okviru nujnega postopka. \nPrehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. Ker v drugi obravnavi predlagani amandma ni bil sprejet, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajnopravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da je bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen.\n Glasujemo. Navzo\u010dih je 74 poslank in poslancev, za jih je glasovalo 74, nih\u010de pa ni bil proti. \n(Za je glasovalo 74.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 7. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o javnem naro\u010danju na podro\u010dju obrambe in varnosti po skraj\u0161anem postopku.\n Prehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. Ker v drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajnopravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 74 poslank in poslancev, za jih je glasovalo 55, nih\u010de pa ni bil proti. \n(Za je glasovalo 55.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 8. to\u010dko dnevnega reda, to je s tretjo obravnavo Predloga zakona o prijavi prebivali\u0161\u010da v okviru rednega postopka. \nKer v drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajnopravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 74 poslank in poslancev, za jih je glasovalo 66, 5 pa jih je bilo proti.\nZa je glasovalo 66.) (Proti 5.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 9. to\u010dko dnevnega reda, to je s tretjo obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o gostinstvu v okviru rednega postopka.\n Ker v drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajnopravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 76 poslank in poslancev, za jih je glasovalo 60, nih\u010de pa ni bil proti. \n(Za je glasovalo 60.) (Proti nih\u010de.)\n Ugotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\n\nNadaljujemo s prekinjeno 14. to\u010dko dnevnega reda, to je z drugo obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o prispevkih za socialno varnost v okviru rednega postopka. \nPrehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o prispevkih za socialno varnost ni primeren za nadaljnjo obravnavo. \nObrazlo\u017eitev glasu v imenu Poslanske skupine Nove Slovenije \u2013 kr\u0161\u010danskih demokratov ima mag. Matej Tonin."],
      "_version_": 1558686451451822080,
      "id": "g890474",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 6678,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2015-04-24T02:00:00Z",
      "speaker_i": 11,
      "content_t": ["Glasujemo. Navzo\u010dih je 71 poslank in poslancev. Za jih je glasovalo 20, proti pa 51.\n(Za je glasovalo 20.) (Proti 51.)\nUgotavljam, da zbor predlaganega sklepa ni sprejel, zato je zakonodajni postopek o predlogu zakona kon\u010dan. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 4. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o spremembi Zakona o kmetijstvu, po skraj\u0161anem postopku.\nPrehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. \nKer k predlogu zakona mati\u010dno delovno telo ni sprejelo nobenega amandmaja, amandmajev na seji zbora ni bilo mogo\u010de vlagati. Zato prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 72 poslank in poslancev. Za jih je glasovalo 72, proti pa ni bil nih\u010de.\n(Za je glasovalo 72.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 5. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o spremembah Zakona o kolektivnem dodatnem pokojninskem zavarovanju za javne uslu\u017ebence po skraj\u0161anem postopku. \nPrehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. \nKer k predlogu zakona mati\u010dno delovno telo ni sprejelo nobenega amandmaja, amandmajev na seji zbora ni bilo mogo\u010de vlagati. Zato prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 71 poslank in poslancev. Za jih je glasovalo 56, eden pa je bil proti.\n(Za je glasovalo 56.) (Proti 1.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 10. to\u010dko dnevnega reda, to je s prvo obravnavo Predloga zakona o spremembi Zakona o subvencioniranju \u0161tudentske prehrane.\nPrehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: Predlog zakona o spremembi Zakona o subvencioniranju \u0161tudentske prehrane je primeren za nadaljnjo obravnavo. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 72 poslank in poslancev. Za jih je glasovalo 26, proti pa 46.\n(Za je glasovalo 26.) (Proti 46.)\nUgotavljam, da zbor predlaganega sklepa ni sprejel, zato je zakonodajni postopek o predlogu zakona kon\u010dan.S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 11. to\u010dko dnevnega reda, to je s prvo obravnavo Predloga zakona o spremembah Zakona o socialno varstvenih prejemkih.\n Prehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: Predlog zakona o spremembah Zakona o socialno varstvenih prejemkih je primeren za nadaljnjo obravnavo.\nObrazlo\u017eitev glasu v imenu Poslanske skupine SDS gospa Jelka Godec."],
      "_version_": 1558596602772324352,
      "id": "g586644",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9580,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2017-05-24T02:00:00Z",
      "speaker_i": 11,
      "content_t": ["Glasujemo. Navzo\u010dih je 80 poslank in poslancev, za je glasovalo 76, nih\u010de pa ni bil proti. \n(Za je glasovalo 76.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. \nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 20. to\u010dko dnevnega reda, to je z drugo obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o Kmetijsko-gozdarski zbornici Slovenije, v okviru rednega postopka. \n(nadaljevanje)Prehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: \"Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o Kmetijsko gozdarski zbornici Slovenije ni primeren za nadaljnjo obravnavo.\" \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 78 poslank in poslancev, za je glasovalo 72, proti 4.\n(Za je glasovalo 72.) (Proti 4.)\nUgotavljam, da je zbor sklep sprejel, zato je zakonodajni postopek o predlogu zakona kon\u010dan. \nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 21. to\u010dko dnevnega reda, to je z drugo obravnavo Predloga zakona o spremembi Zakona o kmetijskih zemlji\u0161\u010dih v okviru rednega postopka.\n Prehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: \"Predlog zakona o spremembi Zakona o kmetijskih zemlji\u0161\u010dih ni primeren za nadaljnjo obravnavo.\"\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 80 poslank in poslancev, za je glasovalo 59, proti 20.\n(Za je glasovalo 59.) (Proti 20.)\nUgotavljam, da je zbor sklep sprejel, zato je zakonodajni postopek o predlogu zakona kon\u010dan. \nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 22. to\u010dko dnevnega reda, to je z drugo obravnavo Predloga zakona o spremembi Zakona o Skladu kmetijskih zemlji\u0161\u010d in gozdov Republike Slovenije v okviru rednega postopka.\n Prehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: \"Predlog zakona o spremembi Zakona o Skladu kmetijskih zemlji\u0161\u010d in gozdov Republike Slovenije ni primeren za nadaljnjo obravnavo.\" \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 80 poslank in poslancev, za je glasovalo 58, proti 20.\n(Za je glasovalo 58.) (Proti 20.)\nUgotavljam, da je zbor sklep sprejel, zato je zakonodajni postopek o predlogu zakona kon\u010dan. \nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 6. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Stanovanjskega zakona po skraj\u0161anem postopku. \n Prehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. \nKer k drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nObve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da je bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen.\nObrazlo\u017eitev glasu v imenu Poslanske skupine Zdru\u017eena levica, dr. Franc Tr\u010dek."],
      "_version_": 1571040119208542208,
      "id": "g1291942",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 6025,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2015-06-23T02:00:00Z",
      "speaker_i": 3,
      "content_t": ["Hvala lepa.\nPrehajamo na razpravo in odlo\u010danje o tem, na podlagi katerega zakona bo odbor pripravil dopolnjen predlog zakona. Predlagam, da je to Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o dohodnini, katerega predlagateljica je Vlada. Prehajamo na glasovanje o tem predlogu, na podlagi 127. \u010dlena poslovnika, in sicer sklep glasi: Dopolnjen predlog zakona se pripravi na podlagi Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o dohodnini, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru v obravnavo predlo\u017eila Vlada. Glasujemo. \nKdo je za? (11 \u010dlanov.) Kdo je proti? (1 \u010dlan.)\nUgotavljam, da je sklep sprejet. / ogla\u0161anje v ozadju/ Aja, brez pooblastila ste glasovali. 10 glasov \"za\" in en glas \"proti\". \nPrehajamo na razpravo in odlo\u010danje o tem, kateri od \u010dlenov iz predloga zakona predlagatelja skupine 5.000 volivk in volivcev se vklju\u010di v vladni predlog zakona, na podlagi katerega bo pripravljen dopolnjen predlog zakona. \nPri odlo\u010danju v tej fazi postopka imamo naslednji dve mo\u017enosti: da v vladni zakon, ki smo ga dolo\u010dili kot osnovnega, vklju\u010dimo posamezni \u010dlen iz predloga zakona predlagatelja skupine 5.000 volivk in volivcev oziroma da v vladni zakon, ki smo ga dolo\u010dili kot osnovnega, ne vklju\u010dimo nobenega \u010dlena iz predloga zakona predlagateljev skupine 5.000 volivk in volivcev. \nPrehajamo na razpravo in odlo\u010danje o morebitni vklju\u010ditvi \u010dlenov Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o dohodnini predlagatelja skupine 5.000 volivk in volivcev. Verjetno ste, gospa Vrani\u010dar, \u017ee tudi v tej uvodni obrazlo\u017eitvi povedali tudi o tem delu. Spra\u0161ujem \u0161e Zakonodajno-pravno slu\u017ebo, ali \u017eeli na tem mestu kaj dodati? (Ne.) Predstavnik Dr\u017eavnega sveta? (Tudi ne.) \nTorej, odpiram razpravo o morebitni vklju\u010ditvi \u010dlenov Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o dohodnini predlagatelja skupine 5.000 volivk in volivcev. \nPredlagam, da opravimo razpravo in glasovanje o predlaganem sklepu, ki glasi: V predlog zakona, na podlagi katerega bo pripravljen dopolnjen predlog zakona, se vklju\u010di 3. \u010dlen Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o dohodnini, katerega predlagatelji so volivke in volivci, in sicer kot novi 1a \u010dlen. Odpiram razpravo o tem predlogu sklepa. Gospa Vrani\u010dar, izvolite."],
      "_version_": 1558596125602086912,
      "id": "g543702",
      "org_i": 17
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9580,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2017-05-24T02:00:00Z",
      "speaker_i": 11,
      "content_t": ["Glasujemo. Navzo\u010dih je 80 poslank in poslancev, za je glasovalo 76, nih\u010de pa ni bil proti. \n(Za je glasovalo 76.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 20. to\u010dko dnevnega reda, to je z drugo obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o Kmetijsko-gozdarski zbornici Slovenije v okviru rednega postopka.\nPrehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o Kmetijsko gozdarski zbornici Slovenije ni primeren za nadaljnjo obravnavo. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 78 poslank in poslancev, za je glasovalo 72, proti 4.\n(Za je glasovalo 72.) (Proti 4.)\nUgotavljam, da je zbor sklep sprejel, zato je zakonodajni postopek o predlogu zakona kon\u010dan. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 21. to\u010dko dnevnega reda, to je z drugo obravnavo Predloga zakona o spremembi Zakona o kmetijskih zemlji\u0161\u010dih v okviru rednega postopka.\n Prehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: Predlog zakona o spremembi Zakona o kmetijskih zemlji\u0161\u010dih ni primeren za nadaljnjo obravnavo.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 80 poslank in poslancev, za je glasovalo 59, proti 20.\n(Za je glasovalo 59.) (Proti 20.)\nUgotavljam, da je zbor sklep sprejel, zato je zakonodajni postopek o predlogu zakona kon\u010dan. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 22. to\u010dko dnevnega reda, to je z drugo obravnavo Predloga zakona o spremembi Zakona o Skladu kmetijskih zemlji\u0161\u010d in gozdov Republike Slovenije v okviru rednega postopka.\n Prehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: Predlog zakona o spremembi Zakona o Skladu kmetijskih zemlji\u0161\u010d in gozdov Republike Slovenije ni primeren za nadaljnjo obravnavo.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 80 poslank in poslancev, za je glasovalo 58, proti 20.\n(Za je glasovalo 58.) (Proti 20.)\nUgotavljam, da je zbor sklep sprejel, zato je zakonodajni postopek o predlogu zakona kon\u010dan. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 6. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Stanovanjskega zakona po skraj\u0161anem postopku. \n Prehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. \nKer v drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nObve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen.\nObrazlo\u017eitev glasu v imenu Poslanske skupine Zdru\u017eena levica, dr. Franc Tr\u010dek."],
      "_version_": 1584361029095129088,
      "id": "g1343702",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 6676,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2015-06-17T02:00:00Z",
      "speaker_i": 11,
      "content_t": ["Spo\u0161tovani kolegice poslanke in kolegi poslanci, gospe in gospodje! \nZa\u010denjam nadaljevanje 9. seje Dr\u017eavnega zbora.\nObve\u0161\u010den sem, da se dana\u0161nje seje ne morejo udele\u017eiti naslednji poslanki in poslanca: mag. Tanja Cink, gospa Irena Gro\u0161elj Ko\u0161nik do 12. ure, gospod Kamal Izidor Shaker do 12. ure ter gospod Toma\u017e Lisec. Tukaj mi pi\u0161e, pardon; je tukaj. \nVse prisotne lepo pozdravljam!\nPrehajamo na obravnavo 15., 16., 17., 18. IN 19. TO\u010cKE DNEVNEGA REDA, TO JE PREDLOG ZAKONA O SPREMEMBAH IN DOPOLNITVAH ZAKONA O VOLITVAH V DR\u017dAVNI ZBOR; PREDLOG ZAKONA O SPREMEMBAH IN DOPOLNITVAH ZAKONA O POSLANCIH; PREDLOGA ZAKONA O SPREMEMBAH IN DOPOLNITVAH ZAKONA O DR\u017dAVNEM SVETU; PREDLOG ZAKONA O SPREMEMBI IN DOPOLNITVI ZAKONA O VLADI REPUBLIKE SLOVENIJE TER PREDLOG ZAKONA O SPREMEMBAH IN DOPOLNITVAH ZAKONA O VOLITVAH PREDSEDNIKA REPUBLIKE, V PRVI OBRAVNAVI.\nPredloge zakonov je v obravnavo zboru predlo\u017eila skupina 55 poslank in poslancev s prvopodpisanim gospod Janijem M\u00f6derndorferjem; razen Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o volitvah v dr\u017eavni zbor, ki ga je v obravnavo zboru predlo\u017eila skupina 56 poslank in poslancev s prvopodpisano mag. Lilijano Kozlovi\u010d. V zvezi s temi predlogi zakonov je skupina poslank in poslancev s prvopodpisano dr. Simono Kustec Lipicer zahtevala, da Dr\u017eavni zbor opravi splo\u0161no razpravo. Na 30. seji Kolegija predsednika Dr\u017eavnega zbora 8. 6. 2015 je bilo glede razprave o teh predlogih zakonov dogovorjeno, da se uvodne obrazlo\u017eitve, predstavitve stali\u0161\u010d poslanskih skupin in splo\u0161na razprava poslank in poslancev o vseh predlogih zakonov opravi skupaj. \nZa dopolnilno obrazlo\u017eitev predlogov zakonov dajem najprej besedo predstavnici predlagatelja mag. Lilijani Kozlovi\u010d."],
      "_version_": 1558595734732800000,
      "id": "g584385",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9856,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2017-11-28T01:00:00Z",
      "speaker_i": 74,
      "content_t": ["Hvala za besedo.\nSpo\u0161tovana ministrica z ekipo, kolegice in kolegi, lepo pozdravljeni!\nOdbor za finance in monetarno politiko je na 82. nujni seji 2. 11. 2017 na podlagi tretjega odstavka v povezavi s prvim in drugim odstavkom 117. \u010dlena Poslovnika Dr\u017eavnega zbora v okviru iste to\u010dke dnevnega reda kot mati\u010dno delovno telo obravnaval dva predloga zakona in sicer: Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o dohodnini (ZDoh-2S), prva obravnava EPA 2163-VII, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru v obravnavo predlagala skupina poslank in poslancev, s prvopodpisanim Jo\u017eefom Horvatom; in Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o dohodnini (ZDoh-2T), nujni postopek, EPA 2239-VII, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru v obravnavo poslala Vlada Republike Slovenije. \nOdbor je v skladu s 117. \u010dlenom Poslovnika Dr\u017eavnega zbora najprej odlo\u010dal ali bo navedena predloga zakonov obravnaval v okviru iste to\u010dke dnevnega reda na seji odbora, po dolo\u010dbah pravilnika o nujnem postopku za sprejem zakona. \n (nadaljevanje) Odbor je tako sprejel sklep, da bo na isti seji v okviru iste to\u010dke dnevnega reda po dolo\u010dbah Poslovnika Dr\u017eavnega zbora po nujnem postopku za sprejem zakona v obravnavo. Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o dohodnini, prva obravnava EPA 2153-VII, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila skupina poslank in poslancev s prvopodpisanim Jo\u017eefom Horvatom in Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o dohodnini, nujni postopek EPA 2239-VII, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila Vlada. V nadaljevanju je odbor v skladu s 127. \u010dlenom Poslovnika Dr\u017eavnega zbora odlo\u010dal na podlagi, katerega izmed predlaganih zakonov bo pripravil dopolnjen predlog zakona. In sprejel sklep: \u00bbDopolnjen predlog zakona se pripravi na podlagi Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o dohodnini (ZDoh-2T) nujni postopek, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru v obravnavo predlo\u017eila Vlada. V skladu s 127. \u010dlenom Poslovnika Dr\u017eavnega zbora je odbor odlo\u010dal tudi o tem ali katerega od \u010dlenov iz ZDoh-2S vklju\u010di v ZDoh-2T, na podlagi katerega bo pripravljen dopolnjen predlog zakona. Po kon\u010dani razpravi o morebitni vklju\u010ditvi posameznih \u010dlenov ZDoh-2S v ZDoh-2T je odbor na podlagi 127. \u010dlena Poslovnika Dr\u017eavnega zbora sprejel naslednji sklep: \u00bbV predlog zakona, na podlagi katerega bo pripravljen dopolnjen predlog zakona se ne vklju\u010di nobenega izmed \u010dlenov iz predlaganega zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o dohodnini, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila skupina poslank in poslancev s prvopodpisanim Jo\u017eefom Horvatom.\u00ab Glede na predhodne sprejete sklepe je odbor v nadaljevanju opravil drugo obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o dohodnini in sicer v predlo\u017eenem besedilu: \u00bbObravnava je v skladu s tretjim odstavkom 127. \u010dlena potekala po dolo\u010dbah Poslovnika Dr\u017eavnega zbora o obravnavi predloga zakona na mati\u010dnem delovnem telesu in po dolo\u010dbah 144. \u010dlena Poslovnika Dr\u017eavnega zbora, ki velja za obravnavo in sprejem zakona po nujnem postopku.\u00ab \nOdbor je v skladu z drugim odstavkom 130. \u010dlena Poslovnika Dr\u017eavnega zbora obravnaval vlo\u017eene amandmaje in sprejel amandmaje Poslanskih skupin SMC, Desus in SD k 2., 3., in 5. \u010dlenu predloga zakona in ni sprejel amandmaja poslanca Jo\u017eefa Horvata k 5. \u010dlenu predloga zakona. Odbor je v skladu s 128. \u010dlenom Poslovnika Dr\u017eavnega zbora glasoval o \u010dlenih predloga zakona in jih sprejel. Glede na sprejete amandmaje je na podlagi prvega odstavka 133. \u010dlena Poslovnika Dr\u017eavnega zbora pripravljeno besedilo dopolnjenega predloga zakona, v katerega so vklju\u010deni sprejeti amandmaji. Dopolnjen predlog zakona je sestavni del tega poro\u010dila. Zato je sprejel odbor sklep: \u00bbOdbor za finance in monetarno politiko predlaga, da se na dnevni red 35. redne seje, to se pravi, dana\u0161nje seje Dr\u017eavnega zbora raz\u0161iri z naslednjo to\u010dko dnevnega reda - Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o dohodnini ZDoh-2T nujni postopek EPA 2239-VII, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru v obravnavo predlo\u017eila Vlada.\u00ab Na podlagi sprejetih odlo\u010ditev je odbor smiselno zaklju\u010dil tudi zakonodajni postopek za ZDoh-2S in na podlagi 128. \u010dlena Poslovnika Dr\u017eavnega zbora sprejel sklep, s katerim Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o dohodnini ZDoh-2S EPA 2163-VII, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila skupina poslank in poslancev s prvopodpisanim Jo\u017eefom Horvatom ni primeren za nadaljnjo obravnavo. \nHvala."],
      "_version_": 1585320772855922688,
      "id": "g1346703",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 6675,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2015-07-13T02:00:00Z",
      "speaker_i": 74,
      "content_t": ["Hvala za besedo, predsednik. Spo\u0161tovana generalna sekretarka s sodelavko in pa predstavniki Kmetijsko gozdarskega zavoda, kolegice in kolegi! \nDanes obravnavamo Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o dohodnini, ki ga je pripravila Vlada, in re\u0161itve, ki so bile povzete iz Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o dohodnini, ki ga je pripravilo 5 tiso\u010d volivk in volivcev. \nZ re\u0161itvami zakona so \u017eeleli dopolniti seznam oprostitev pla\u010dil dohodnine za dohodke, povezane z osnovno kmetijsko in osnovno gozdarsko dejavnostjo, na na\u010din, da se upo\u0161tevajo novosti iz Programa razvoja pode\u017eelja 2014\u20132020. Vlada je smiselno povzela to re\u0161itev v 26. \u010dlenu zakona. Prav tako pa je predlog re\u0161itve tega zakona, 5 tiso\u010d volivk in volivcev, smiselno povzela vladni zakon. Tako se ukinja vstopni prag za obvezno ugotavljanje dohodkov iz osnovne kmetijske in osnovne gozdarske dejavnosti na podlagi dejanskih prihodkov in dejanskih ali normiranih odhodkov. Dosedanji prag 7 tiso\u010d 500 evrov dohodkov iz osnovne kmetijske in osnovne gozdarske dejavnosti je postavljen zelo nizko in med obveznike zajame kme\u010dka gospodinjstva, ki niso primerljiva z velikostjo kmetij, ki morajo voditi knjige v ostalih evropskih dr\u017eavah. Pri tem je treba poudariti, da kme\u010dkim gospodinjstvom vodenja ra\u010dunovodstva oziroma evidenc za dav\u010dne namene povzro\u010da dodatno administrativno breme in stro\u0161ke. Zaradi navedenega so predlagane re\u0161itve smiselno povzete v vladnem zakonu o dohodnini. Tako je \u010drtana obveznost vodenja knjig na ve\u010djih kmetijah. Vladni zakon pa tudi dolo\u010da dodatni pogoj za prostovoljni vstop v vodenje knjig, in sicer da tako mo\u017enost lahko izkoristijo samo kme\u010dka gospodinjstva, ki za svojo osnovno kmetijsko in osnovno gozdarsko dejavnost obra\u010dunavajo davek na dodano vrednost. Kjer so bile povzete re\u0161itve 3. \u010dlena tega zakona v vladnem zakonu v obliki 1.a \u010dlena, bo Poslanska skupina Stranka modernega centra glasovala za sklep. Predlog Zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o dohodnini, skraj\u0161ani postopek, predlagatelja skupine 5 tiso\u010d volivk in volivcev, pa ni primeren za nadaljnjo obravnavo. Bo pa poslanska skupina podprla zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o dohodnini, ki ga je pripravila Vlada. Ta zakon poleg bistvenih re\u0161itev iz zakona volivk in volivcev vsebuje re\u0161itve, da se spremembo drugega odstavka 39. \u010dlena Zakona o dohodnini, s katero se bolj splo\u0161no za vse mogo\u010de primere prehoda med razli\u010dnimi na\u010dini ugotavljanja dohodka uredi dav\u010dno pravilo, skladno s katerim se vsak prihodek in odhodek upo\u0161teva le enkrat. Zakon pa tudi dolo\u010da spremembe 116. \u010dlena Zakona o dohodnini z dolo\u010ditvijo olaj\u0161ave za rezidente dr\u017eave \u010dlanic Evropske unije in evropskega gospodarske prostora, ki najmanj 90 % aktivnega dohodka dosegajo v Sloveniji, in sicer tako, da se med navedene olaj\u0161ave uvrsti tudi posebna osebna olaj\u0161ava dolo\u010dena v skladu s tretjim odstavkom 113. \u010dlena Zakona o dohodni za dohodke od \u0161tudentskega dela. \nKot re\u010deno, bo Poslanska skupina Stranke modernega centra Predlog Zakona o dohodnini, ki ga je pripravila Vlada, podprla. Zakon vsebuje najbolj bistvene re\u0161itve ukinitve vodenja knjig iz zakona 5 tiso\u010d volivk in volivcev. Zaradi navedenega bomo glasovali tudi za sklep, da zakon volivk in volivcev ni primeren za nadaljnjo uporabo. Hvala."],
      "_version_": 1558595784746729472,
      "id": "g582730",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 6680,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2015-03-03T01:00:00Z",
      "speaker_i": 21,
      "content_t": ["Hvala za besedo. Lep pozdrav ministru in vsem ostalim v dvorani!\nNaj najprej povem, da si \u0161tejem v izjemno \u010dast, da lahko kot nekdanji delavec v turizmu govorim o teh treh zakonih, ki so zelo pomembni za to panogo. Naj ob tem tudi \u0161e dodam, da je po mojem mnenju turizem te\u017eka industrija 21. stoletja in da si to velja zapomniti in zato tudi delati v tej smeri.\nKar se ti\u010de poro\u010dila Odbora za gospodarstvo, ki je na 4. seji 5. 2. 2015 obravnaval vse tri predloge zakonov \u2013 se pravi zakona o spodbujanju razvoja turizma, zakona o spodbujanju tujih neposrednih investicij in internacionalizacije podjetij ter zakona o podpornem okolju za podjetni\u0161tvo \u2013, lahko povem naslednje. Kar se ti\u010de zakona o spodbujanju razvoja turizma, je bilo s strani Zakonodajno-pravne slu\u017ebe podano mnenje, da je relativno kratko \u010dasovno obdobje namenjeno za uresni\u010devanje sprememb. Zakonodajno-pravna slu\u017eba je poudarila potrebo po bolj\u0161i obrazlo\u017eitvi in podkrepitvi s konkretnej\u0161imi podatki in analizo. Slu\u017eba je podala tudi konkretne pripombe k posameznemu \u010dlenu zakona in dala v obravnavo.\nOdboru je bilo posredovano gradivo Zdru\u017eenja turisti\u010dnih vodnikov, mnenje in amandmaji Vlade ter mnenje Komisije Dr\u017eavnega sveta za gospodarstvo. Prav tako so bili v skladu z 29. \u010dlenom Poslovnika Dr\u017eavnega zbora podani amandmaji Poslanske skupine SDS in Vlade. Naj povem, da so bili na tej seji Odbora za gospodarstvo prisotni predstavniki Ministrstva za gospodarstvo, razvoj in tehnologijo, predstavniki Dr\u017eavnega sveta, Gospodarske zbornice Slovenije, Trgovinske zbornice Slovenije, Skupnosti ob\u010din Slovenije in Zakonodajno-pravne slu\u017ebe. Vsi predstavniki so povedali, da je pomembno, da je turisti\u010dna dejavnost ena izmed osnovnih in pomembnej\u0161ih dejavnosti. Ob tem je bilo opozorjeno na pomen sistemati\u010dnega in ve\u010djega vlaganja v turizem in da je pomembno za promocijo gospodarstva in kulture. Pozdravljeno je bilo tudi strinjanje z nekaterimi predlaganimi re\u0161itvami v smeri izbolj\u0161anja sistemske korekcije tega podro\u010dja. Kar se ti\u010de Zakonodajno-pravne slu\u017ebe, so bile izpostavljene opombe, podane v pisnem mnenju, glede skope argumentacije in s tem povezano potrebo po bolj\u0161i obrazlo\u017eitvi in podkrepitvi s konkretnej\u0161imi podatki in analizo. Opozorili so tudi na dolo\u010dene konkretne pripombe k posameznim \u010dlenom predloga zakona. Predstavniki Dr\u017eavnega sveta so predstavili svoje mnenje, kjer so na\u010deloma podpirali predlog zakona. Predstavnik Skupnosti ob\u010din Slovenije so prav tako izrazili podporo predlogu zakona. Predstavniki Gospodarske zbornice Slovenije so izrazili podporo predlogu in opozorili na potrebo po sistemski korekciji turisti\u010dne strategije 2012\u20132016. \nV razpravi, ki je sledila, so \u010dlani odbora izrazili na\u010delno podporo predlogu zakona in amandmajem, predlaganim s strani Vlade, in izpostavili naslednje: problematiko neizkori\u0161\u010danja potenciala in pomanjkanja finan\u010dnih sredstev, potrebo po bolj\u0161em izkoristku naravnih danosti in tranzita \u010dez Slovenijo, potrebo po bolj\u0161em povezovanju gospodarstva v turizmu, potrebo po bolj\u0161i turisti\u010dni ponudbi, se pravi ve\u010dje aktivnosti, zgodbe in bolj\u0161i kader; nadalje pomanjkanje tujih investicij v turizmu in seveda potrebo po bolj\u0161i prometni strategiji ter povezovanju s sosednjimi dr\u017eavami, predvsem z letali\u0161\u010di. Predlagatelj je v razpravi izpostavil \u0161e potrebo po temeljiti ureditvi kadrov, ki se ukvarjajo s turizmom, ter potrebo po iskanju novih trgov in jasnej\u0161i opredelitvi razvojnih funkcij Slovenske turisti\u010dne organizacije. \nOdbor je v skladu z drugim odstavkom 130. \u010dlena Poslovnika Dr\u017eavnega zbora obravnaval amandmaje Vlade k 1., 2., 3., 4., 5., 6. in 7. \u010dlenu ter jih sprejel. Amandma Poslanske skupine SDS k 3. \u010dlenu je bil potem brezpredmeten, \u017eal. V skladu s 128. \u010dlenom Poslovnika Dr\u017eavnega zbora je odbor glasoval \u0161e o vseh \u010dlenih predloga in jih sprejel. Glede na sprejete amandmaje je na podlagi prvega odstavka 133. \u010dlena Poslovnika Dr\u017eavnega zbora pripravljeno besedilo dopolnjenega predloga, v katerem so vklju\u010deni vsi sprejeti amandmaji. Dopolnjen predlog zakona je sestavni del tega poro\u010dila. \nKar se ti\u010de Predloga zakona o spremembi Zakona o spodbujanju tujih neposrednih investicij in internacionalizacije podjetij, pa je bilo na odboru prav tako na isti seji glede na posredovano mnenje Zakonodajno-pravne slu\u017ebe, ki je prou\u010dila z vidika skladnosti z Ustavo in s pravnim sistemom, ugotovljeno, da ta zakon ne sme biti sprejet pred novelo Zakona o spodbujanju turizma. Prav tako je bilo odboru posredovano mnenje Vlade in mnenje Komisije Dr\u017eavnega sveta za gospodarstvo, obrt in turizem. Na seji odbora so prisostvovali predstavniki Ministrstva za gospodarski razvoj in tehnologijo, Dr\u017eavni svet, Gospodarska zbornica Slovenije, predstavniki Trgovinske zbornice Slovenije, predstavniki Skupnosti ob\u010din Slovenije in Zakonodajno-pravna slu\u017eba. Dopolnilo k obrazlo\u017eitvi predloga zakona je predlagatelj podal na isti seji ob obravnavi vsebinsko povezanega Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o spodbujanju razvoja turizma. V tem je navedel, da predlog zakona sledi prizadevanju za prenos izvajanja nalog s podro\u010dja turizma, ki jih sedaj izvaja SPIRIT, na novoustanovljeno javno agencijo Slovensko turisti\u010dno organizacijo. \u010clanice in \u010dlani odbora o posameznih \u010dlenih predloga zakona niso razpravljali. K predlogu zakona ni bil vlo\u017een noben amandma. V skladu s 128. \u010dlenom Poslovnika Dr\u017eavnega zbora je odbor glasoval o vseh \u010dlenih predloga zakona in ju sprejel. Ker Odbor za gospodarstvo kot mati\u010dno delovno telo k predlogu zakona ni sprejel nobenega amandmaja, odbor predlaga Dr\u017eavnemu zboru, da predlog zakona sprejme v predlo\u017eenem besedilu. \nIn naj kon\u010dam \u0161e zadnje. Na Predlog zakona o spremembah Zakona o podpornem okolju za podjetni\u0161tvo, ki je bil prav tako obravnavan na 4. seji Odbora za gospodarstvo, je Zakonodajno-pravna slu\u017eba podala svoje mnenje, in sicer da je potreba po usklajenosti sprejetega predloga zakona s Predlogom zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o spodbujanju razvoja turizma potrebna isto\u010dasno. Odboru so bili posredovani: mnenje Vlade in amandmaji Vlade ter mnenje Komisije Dr\u017eavnega sveta za gospodarstvo, obrt, turizem in finance. V skladu s 129. \u010dlenom Poslovnika Dr\u017eavnega zbora je amandmaje k predlogu zakona vlo\u017eila Vlada, in sicer k 1., 4. in 6. \u010dlenu ter za novi 7. \u010dlen predloga zakona. Na seji so prisostvovali vsi predstavniki skupnosti in Zakonodajno-pravne slu\u017ebe, Gospodarske zbornice, Trgovinske zbornice, Dr\u017eavnega sveta in seveda predstavniki Ministrstva za gospodarski razvoj in tehnologijo. Dopolnilno obrazlo\u017eitev k predlogu zakona je podal minister za gospodarski razvoj in tehnologijo na isti seji ob obravnavi vsebinsko povezanega Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o spodbujanju razvoja turizma. V nadaljevanju je predstavnica Zakonodajno-pravne slu\u017ebe glede na pripombe slu\u017ebe pojasnila, da sta ti dve pripombi, vlo\u017eeni k amandmajem Vlade, ustrezno upo\u0161tevani. Glede na amandma Vlade k 6. \u010dlenu je bilo opozorjeno, da prvi odstavek ponavlja, kar je \u017ee dolo\u010deno v 4. \u010dlenu Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o spodbujanju razvoja turizma. In glede drugega odstavka istega \u010dlena, ki je oblikovan kot izjema 49. \u010dlena Zakona o javnih agencijah, pa je opozorila, da ne gre za polo\u017eaj iz omenjenega zakona. \u010clanice in \u010dlani odbora o posameznih \u010dlenih predloga niso razpravljali. Odbor je v skladu z drugim odstavkom 130. \u010dlena Poslovnika Dr\u017eavnega zbora obravnavane amandmaje Vlade, in sicer k 1., 4. in 6. \u010dlenu ter za nov 7. \u010dlen predloga zakona, razumel in sprejel. V skladu s 128. \u010dlenom Poslovnika Dr\u017eavnega zbora je odbor glasoval \u0161e o vseh \u010dlenih predloga zakona in jih prav tako sprejel. Glede na sprejete amandmaje je na podlagi prvega odstavka 133. \u010dlena Poslovnika Dr\u017eavnega zbora pripravljeno besedilo dopolnjenega predloga zakona, v katerem so vklju\u010deni sprejeti amandmaji, dopolnjen predlog pa je sestavni del tega poro\u010dila. Hvala."],
      "_version_": 1558596615602700288,
      "id": "g587879",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 7654,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2016-12-20T01:00:00Z",
      "speaker_i": 11,
      "content_t": ["Glasujemo. Navzo\u010dih je 71 poslank in poslancev, za je glasovalo 71, proti nih\u010de. \n(Za je glasovalo 71.) (Proti nih\u010de.) \nUgotavljam, da je amandma sprejet.\nPrehajamo na odlo\u010danje o amandmaju Poslanske skupine italijanske in mad\u017earske narodne skupnosti k 10. \u010dlenu. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 71 poslank in poslancev, za je glasovalo 71, proti nih\u010de. \n(Za je glasovalo 71.) (Proti nih\u010de.) \nUgotavljam, da je amandma sprejet.\n \nKon\u010dali smo z glasovanjem o amandmajih in z drugo obravnavo predloga zakona v okviru nujnega postopka. \nUgotavljam, da je zbor v drugi obravnavi sprejel amandmaja k 4. in 10. \u010dlenu dopolnjenega predloga zakona. Spra\u0161ujem kvalificirane predlagatelje, ali nameravajo k tema \u010dlenoma vlo\u017eiti amandmaje? Ne.\n \nPotem prehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. Ugotavljam, da k predlogu zakona za tretjo obravnavo ni bilo vlo\u017eenih amandmajev. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista obvestili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih v drugi obravnavi, predlog zakona neusklajen. Prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 73 poslank in poslancev, za je glasovalo 56, proti 12. \n(Za je glasovalo 56.) (Proti 12.) \nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 21. to\u010dko dnevnega reda, to je s prvo obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o nalogah in pooblastilih policije.\n  Prehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o nalogah in pooblastilih policije je primeren za nadaljnjo obravnavo. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 72 poslank in poslancev, za je glasovalo 53, proti 15. \n(Za je glasovalo 53.) (Proti 15.) \n \nUgotavljam, da je zbor sklep sprejel, zato bo predlog zakona dodeljen v obravnavo Odboru za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo kot mati\u010dnemu delovnemu telesu. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 23. to\u010dko dnevnega reda, to je s prvo obravnavo Predloga zakona o dopolnitvah Zakona o ban\u010dni\u0161tvu. \nPrehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: Predlog zakona o dopolnitvah Zakona o ban\u010dni\u0161tvu je primeren za nadaljnjo obravnavo. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 72 poslank in poslancev, za je glasovalo 11, proti pa 51.\n(Za je glasovalo 11.) (Proti 51.)\nUgotavljam, da zbor predlaganega sklepa ni sprejel, zato je zakonodajni postopek o predlogu zakona kon\u010dan. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 24. to\u010dko dnevnega reda, to je s prvo obravnavo Predloga zakona o spremembah Zakona za uravnote\u017eenje javnih financ.\nPrehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: Predlog zakona o spremembah Zakona za uravnote\u017eenje javnih financ je primeren za nadaljnjo obravnavo.\nObrazlo\u017eitev glasu v imenu Poslanske skupine Slovenske demokratske stranke bo predstavil gospod \u017dan Mahni\u010d."],
      "_version_": 1573486036011450368,
      "id": "g1301638",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9580,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2017-05-30T02:00:00Z",
      "speaker_i": 11,
      "content_t": ["Glasujemo. Navzo\u010dih je 71 poslank in poslancev, za je glasovalo 42, proti 23. \n(Za je glasovalo 42.) (Proti 23.)\nUgotavljam, da je zbor sklep sprejel, zato bo predlog zakona dodeljen v obravnavo Odboru za zdravstvo kot mati\u010dnemu delovnemu telesu.\nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 46. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga priporo\u010dila v zvezi s problematiko slovenskega zdravstva. \n Prehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: Predlog priporo\u010dila v zvezi s problematiko slovenskega zdravstva ni primeren za nadaljnjo obravnavo.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 76 poslank in poslancev, za je glasovalo 51, proti 22. \n(Za je glasovalo 51.) (Proti 22.)\nUgotavljam, da je zbor sklep sprejel, zato je postopek obravnave predloga priporo\u010dila kon\u010dan.\nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 23. to\u010dko dnevnega reda, to je s prvo obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju.\n Prehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju je primeren za nadaljnjo obravnavo.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 77 poslank in poslancev, za je glasovalo 24, proti 51. \n(Za je glasovalo 24.) (Proti 51.)\nUgotavljam, da zbor predlaganega sklepa ni sprejel, zato je zakonodajni postopek o predlogu zakona kon\u010dan.\nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 13. to\u010dko dnevnega reda, to je s tretjo obravnavo Predloga zakona o spremembi Zakona o socialnem varstvu v okviru rednega postopka.\n Prehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. Ker k predlogu zakona mati\u010dno delovno telo ni sprejelo nobenega amandmaja, amandmaja na seji zbora ni bilo mo\u017eno vlagati, zato prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 77 poslank in poslancev, za je glasovalo 39, proti 32. \n(Za je glasovalo 39.) (Proti 32.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 3. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o spremembah Zakona o varnosti v \u017eelezni\u0161kem prometu po nujnem postopku.\n Prehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: Predlog zakona o spremembah Zakona o varnosti v \u017eelezni\u0161kem prometu ni primeren za nadaljnjo obravnavo. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 77 poslank in poslancev, za je glasovalo 73, proti nih\u010de. \n(Za je glasovalo 73.) (Nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zbor sklep sprejel, zato je zakonodajni postopek o predlogu zakona kon\u010dan.\nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 14. to\u010dko dnevnega reda, to je z drugo obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o romski skupnosti v Republiki Sloveniji v okviru rednega postopka.\n Prehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o romski skupnosti v Republiki Sloveniji ni primeren za nadaljnjo obravnavo.\nObrazlo\u017eitev glasu v imenu Poslanske skupine Zdru\u017eena levica bo podal Matja\u017e Han\u017eek."],
      "_version_": 1572217486700445696,
      "id": "g1294673",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9580,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2017-05-30T02:00:00Z",
      "speaker_i": 11,
      "content_t": ["Glasujemo. Navzo\u010dih je 71 poslank in poslancev, za je glasovalo 42, proti 23. \n(Za je glasovalo 42.) (Proti 23.)\nUgotavljam, da je zbor sklep sprejel, zato bo predlog zakona dodeljen v obravnavo Odboru za zdravstvo kot mati\u010dnemu delovnemu telesu.\nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 46. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga priporo\u010dila v zvezi s problematiko slovenskega zdravstva. \n Prehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: Predlog priporo\u010dila v zvezi s problematiko slovenskega zdravstva ni primeren za nadaljnjo obravnavo.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 76 poslank in poslancev, za je glasovalo 51, proti 22. \n(Za je glasovalo 51.) (Proti 22.)\nUgotavljam, da je zbor sklep sprejel, zato je postopek obravnave predloga priporo\u010dila kon\u010dan.\nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 23. to\u010dko dnevnega reda, to je s prvo obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju.\n Prehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o pokojninskem in invalidskem zavarovanju je primeren za nadaljnjo obravnavo.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 77 poslank in poslancev, za je glasovalo 24, proti 51. \n(Za je glasovalo 24.) (Proti 51.)\nUgotavljam, da zbor predlaganega sklepa ni sprejel, zato je zakonodajni postopek o predlogu zakona kon\u010dan.\nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 13. to\u010dko dnevnega reda, to je s tretjo obravnavo Predloga zakona o spremembi Zakona o socialnem varstvu v okviru rednega postopka.\n Prehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. Ker k predlogu zakona mati\u010dno delovno telo ni sprejelo nobenega amandmaja, amandmaja na seji zbora ni bilo mo\u017eno vlagati, zato prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 77 poslank in poslancev, za je glasovalo 39, proti 32. \n(Za je glasovalo 39.) (Proti 32.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 3. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o spremembah Zakona o varnosti v \u017eelezni\u0161kem prometu po nujnem postopku.\n Prehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: Predlog zakona o spremembah Zakona o varnosti v \u017eelezni\u0161kem prometu ni primeren za nadaljnjo obravnavo. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 77 poslank in poslancev, za je glasovalo 73, proti nih\u010de. \n(Za je glasovalo 73.) (Nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zbor sklep sprejel, zato je zakonodajni postopek o predlogu zakona kon\u010dan.\nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 14. to\u010dko dnevnega reda, to je z drugo obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o romski skupnosti v Republiki Sloveniji v okviru rednega postopka.\n Prehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o romski skupnosti v Republiki Sloveniji ni primeren za nadaljnjo obravnavo.\nObrazlo\u017eitev glasu v imenu Poslanske skupine Zdru\u017eena levica bo podal Matja\u017e Han\u017eek."],
      "_version_": 1572670693245452288,
      "id": "g1300471",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 5623,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2016-06-29T02:00:00Z",
      "speaker_i": 57,
      "content_t": ["Tudi jaz pozdravljam vse prisotne na dana\u0161nji zelo zgodnji jutranji seji in pri\u010denjam 17. nujno sejo Odbora za kulturo. \nSeje se ne more udele\u017eiti poslanka Jelka Godec, ki jo nadome\u0161\u010da Nada Brinov\u0161ek, in prav tako se seje ne more udele\u017eiti Marija Ba\u010di\u010d, ki jo nadome\u0161\u010da mag. Bojana Mur\u0161i\u010d. \nS sklicem seje ste prejeli naslednji dnevni red seje odborov \u2013 Pobuda Sindikata delavcev migrantov Slovenije Apa\u010de za za\u010detek postopka za oceno ustavnosti Zakona o izvajanju carinske zakonodaje Evropske unije, Zakona o spremembah in dopolnitvah zakona o upravnih taksah, Zakona o spremembah in dopolnitvah zakona o varstvu kulturne dedi\u0161\u010dine, Zakona o partnerski zvezi, Zakona o spremembah in dopolnitvah Pomorskega zakonika, Zakona o varstvu pred diskriminacijo in 16.a \u010dlena Zakona o referendumu in o ljudski iniciativi.\nKer v poslovni\u0161kem roku nisva prejela predlogov v zvezi z dnevnim redom, je dolo\u010den tak\u0161en dnevni red, kot ste ga prejeli s sklicem seje odborov. \n(nadaljevanje) Smo pri 1. TO\u010cKI DNEVNEGA REDA - POBUDA SINDIKATA DELAVCEV MIGRANTOV SLOVENIJE APA\u010cE ZA ZA\u010cETEK POSTOPKA ZA OCENO USTAVNOSTI ZAKONA O IZVAJANJU CARINSKE ZAKONODAJE EVROPSKE UNIJE, ZAKONA O SPREMEMBAH IN DOPOLNITVAH ZAKONA O UPRAVNIH TAKSAH, ZAKONA O SPREMEMBAH IN DOPOLNITVAH ZAKONA O VARSTVU KULTURNE DEDI\u0160\u010cINE, ZAKONA O PARTNERSKI ZVEZI, ZAKONA O SPREMEMBAH IN DOPOLNITVAH POMORSKEGA ZAKONIKA, ZAKONA O VARSTVU PRED DISKRIMINACIJO IN 16.A \u010cLENA ZAKONA O REFERENDUMU IN O LJUDSKI INICIATIVI.\nNa spletni strani Dr\u017eavnega zbora je s sklicem objavljeno naslednje gradivo: pobuda z dne 18. 5. 2016, mnenje Vlade z dne 23. 6. 2016 in mnenje Zakonodajno-pravne slu\u017ebe z dne 20. 6. 2016.\nK tej to\u010dki sva vabila: Vlado Republike Slovenije, Ministrstvo za kulturo, Ministrstvo za javno upravo in Zakonodajno-pravno slu\u017ebo.\nBesedo dajem predstavniku Zakonodajno-pravne slu\u017ebe.\nIzvolite."],
      "_version_": 1558595650873982976,
      "id": "g524926",
      "org_i": 22
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 5696,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2015-07-15T02:00:00Z",
      "speaker_i": 48,
      "content_t": ["Hvala lepa. Dobro jutro, predsednik, kolegice in kolegi!\nPredlagam, da se naslednji predlogi zakonov umaknejo s terminskega programa Dr\u017eavnega zbora za september 2015, zaradi tega, ker gre za tako zahtevno strokovno materijo in tudi \n (nadaljevanje) kompleksno in se nana\u0161a na cel paket volilne zakonodaje, da smo nekako ugotovili, da v danih okoli\u0161\u010dinah v tem po\u010ditni\u0161kem \u010dasu preprosto ne bomo mogli \u010dasovno pripraviti vseh predlogov amandmajev do vklju\u010dno 2. 9. 2015 oziroma 3. 9. 2015, ko moramo v skladu s predlaganim terminskim programom dela Dr\u017eavnega zbora za september vlo\u017eiti v obravnavo te vsebine amandmajev za sejo pristojnega delovnega telesa. Zdaj bom pa povedala, za katere zakone prosim za umik: Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o lokalni samoupravi, Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o volitvah v Dr\u017eavni zbor, Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o poslancih, Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o Dr\u017eavnem svetu, Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o Vladi Republike Slovenije, Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona lokalnih volitvah in Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o volitvah predsednika republike. Hvala lepa."],
      "_version_": 1558596802896199680,
      "id": "g1092019",
      "org_i": 9
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 5584,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2015-10-20T02:00:00Z",
      "speaker_i": 11,
      "content_t": ["Spo\u0161tovane kolegice poslanke in kolegi poslanci, gospe in gospodje!\nZa\u010denjam nadaljevanje 12. seje Dr\u017eavnega zbora.\nObve\u0161\u010den sem, da se dana\u0161nje seje ne morejo udele\u017eiti naslednje poslanke in poslanci: gospa Ljudmila Novak, gospa Iva Dimic, gospa Eva Irgl, gospa Jelka Godec, gospod Jo\u017eef Horvat, mag. Matej Tonin, dr. Matej T. Vatovec, mag. An\u017ee Logar, gospod \u017dan Mahni\u010d, gospod Janez Jan\u0161a, Miha Kordi\u0161, gospod Ivan Hr\u0161ak od 15. ure dalje in gospod Marijan Pojbi\u010d. \nVse prisotne lepo pozdravljam.\nPrehajamo na 7., 8., 9., 10., 11., 12. IN 13. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA, TO JE NA DRUGO OBRAVNAVO PREDLOGA ZAKONA O IZVENSODNEM RE\u0160EVANJU POTRO\u0160NI\u0160KIH SPOROV, PREDLOGA ZAKONA O SPREMEMBAH ZAKONA O POTRO\u0160NI\u0160KIH KREDITIH, PREDLOGA ZAKONA O SPREMEMBAH IN DOPOLNITVAH ZAKONA O PO\u0160TNIH STORITVAH, PREDLOGA ZAKONA O SPREMEMBAH IN DOPOLNITVAH ZAKONA O ELEKTRONSKIH KOMUNIKACIJAH, PREDLOGA ZAKONA O SPREMEMBAH ZAKONA O INVESTICIJSKIH SKLADIH IN DRU\u017dBAH ZA UPRAVLJANJE, PREDLOGA ZAKONA O SPREMEMBI IN DOPOLNITVI ZAKONA O PLA\u010cILNIH STORITVAH IN SISTEMIH IN PREDLOGA ZAKONA O SPREMEMBAH ENERGETSKEGA ZAKONA V OKVIRU REDNEGA POSTOPKA.\nPredloge zakona je v obravnavo Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila Vlada.\nNa 39. seji Kolegija predsednika Dr\u017eavnega zbora 9. oktobra 2015 je bilo dogovorjeno, da se dopolnilne obrazlo\u017eitve predlagatelja, predstavitve poro\u010dil mati\u010dnih delovnih teles in predstavitve stali\u0161\u010d poslanskih skupin o vseh predlogih zakonov opravijo skupaj, saj gre za vsebinsko povezane predloge.\nZa dopolnilno obrazlo\u017eitev predlogov zakona dajem besedo predstavnici Vlade, dr\u017eavni sekretarki na Ministrstvu za gospodarski razvoj in tehnologijo mag. Margareti Gu\u010dek Zako\u0161ek. Prosim."],
      "_version_": 1558595661570506752,
      "id": "g518827",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 5614,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2014-12-04T01:00:00Z",
      "speaker_i": 46,
      "content_t": ["Spo\u0161tovani predsednik, spo\u0161tovani poslanke in poslanci! \nOdbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo je na 3. seji 2. decembra 2014 kot mati\u010dno delovno telo obravnaval Predlog zakona o spremembi Zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o tujcih, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru v obravnavo predlo\u017eila Vlada s predlogom za obravnavo po nujnem postopku. O tem predlogu je Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora na 10. seji 26. 11. 2014 sklenil, da se predlog zakona obravnava po nujnem postopku. Odbor se je seznanil z gradivom, in sicer predlogom zakona, ki je bil objavljen na spletni strani Dr\u017eavnega zbora v Poro\u010devalcu dne 27. 11. 2014, in z mnenjem Zakonodajno-pravne slu\u017ebe z dne 21. 11. 2014. Predstavnik predlagatelja, dr\u017eavni sekretar na Ministrstvu za notranje zadeve Bo\u0161tjan \u0160efic je v dopolnilni obrazlo\u017eitvi \u010dlenov povedal, da so bile dolo\u010dbe o enotnem postopku in izdaji enotnega dovoljenja za prebivanje in delo sprejete z novelo Zakona o tujcih, ki je za\u010dela veljati aprila 2014. S predlogom zakona \u017eeli Vlada prepre\u010diti pravno praznino in nastanek nepopravljive \u0161kode, saj se s 1. 1. 2015 ne bi moglo izdajati enotnih dovoljenj, ki zdru\u017eujejo tako dovoljenje za prebivanje kot tudi dovoljenje za delo. Ker je njegova izdaja vezana na ustrezno prilagoditev zakonodaje s podro\u010dja zaposlovanja in dela tujcev, je treba ustrezno prestaviti za\u010detek uporabe tistih noveliranih dolo\u010db zakona, ki so vezane na to materijo. Po navedbah predlagatelja je bilo dano zagotovilo Ministrstva za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti, da bo predlog zakona pripravljen za obravnavo na seji Vlade predvidoma februarja. Kot skrajni rok za\u010detka veljavnosti zakona o zaposlovanju tujcev in njihovem delu pa se predvideva junij 2015. \nPredstavnica Zakonodajno-pravne slu\u017ebe gospa \u0160pela Ma\u010dek Gu\u0161tin je poudarila, da je ZPS predlog zakona prou\u010dila z vidika njegove skladnosti z Ustavo Republike Slovenije, s pravnim sistemom in z zakonodajno-tehni\u010dnega vidika. Pojasnila je, da predlog zakona predvideva \u0161e dodatni odlog za\u010detka uporabe dolo\u010db, kar pomeni, da bi se konkretne dolo\u010dbe za\u010dele uporabljati \u0161ele po letu in pol od njegove uveljavitve. Tako dolgo obdobje zadr\u017eanja uporabe neke ureditve je z vidika pravne dr\u017eave sporno. Predlagala je dodatno pojasnilo oziroma vpra\u0161anje dinamike prilagoditve Zakona o zaposlovanju in delu tujcev, s \u010dimer bi lahko utemeljili tako dolg odlog uporabe dolo\u010db Zakona o tujcih. Kot mo\u017eno re\u0161itev je predlagala tudi skraj\u0161anje novega odloga uporabe dolo\u010db Zakona o tujcih. V razpravi o posameznih \u010dlenih so bila izra\u017eena nekatera mnenja in predlogi \u010dlanov odbora. Iz vrst opozicijske poslanske skupine \u010dlanov SDS so opozorili, da gre v tem primeru za neupravi\u010deno odlaganje uporabe dolo\u010db tega zakona, kar je problemati\u010dno z vidika na\u010dela pravne dr\u017eave, in ob tem predlagali, da se ta rok minimalno skraj\u0161a. Menili so tudi, da v zvezi s predlogom zakona ni bilo podane ustrezne obrazlo\u017eitve. \nPrav tako so opozorili, da Ministrstvo za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in enake mo\u017enosti ni pravo\u010dasno pripravilo zakonskega predloga in prikazalo vseh postopkov v zvezi z njegovim spreminjanjem. \u010clan odbora Poslanske skupine ZaAB je menil, da je zakon treba sprejeti, ob tem pa ponovno izpostavil odgovornost ministrstva, da ni pripravilo zakona. Dr\u017eavni sekretar Bo\u0161tjan \u0160efic se je v razpravi strinjal, da odlog ni dobrodo\u0161el, in je v kratkem mogo\u010de pri\u010dakovati zadnji opomin Evropske komisije, zato je \u010dlane odbora pozval, da se predlog zakona sprejme. Odbor je v skladu s 128. \u010dlenom Poslovnika Dr\u017eavnega zbora glasoval o vseh \u010dlenih predloga zakona skupaj in jih sprejel. Ker k predlogu zakona na mati\u010dnem delovnem telesu ni bilo predlaganih amandmajev, Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo Dr\u017eavnemu zboru predlaga, da Predlog zakona o spremembi Zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o tujcih sprejme v predlo\u017eenem besedilu. Hvala."],
      "_version_": 1558595792061595648,
      "id": "g523500",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9580,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2017-05-24T02:00:00Z",
      "speaker_i": 11,
      "content_t": ["Glasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za je glasovalo 10, proti 52.\n(Za je glasovalo 10.) (Proti 52.)\nUgotavljam, da amandma ni sprejet. \nZaklju\u010dili smo z odlo\u010danjem o amandmaju ter z drugo obravnavo predloga zakona. \n\nPrehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. Ker v drugi obravnavi predlagani amandma k dopolnjenemu predlogu zakona ni bil sprejet, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da je bil zaradi amandmajev sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za je glasovalo 53, proti 4.\n(Za je glasovalo 53.) (Proti 4.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. \nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno - 19. to\u010dko dnevnega reda, z drugo obravnavo predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o kmetijstvu, redni postopek. Prehajamo na odlo\u010danje o vlo\u017eenih amandmajih, ki ga bomo opravili na podlagi pregleda vlo\u017eenih amandmajev z dne, 22. 5. 2017. \nOdlo\u010damo o amandmaju Poslanske skupine Zdru\u017eena levica k 9. \u010dlenu. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 80 poslank in poslancev, za je glasovalo 6, proti 50.\n(Za je glasovalo 6.) (Proti 50.)\nUgotavljam, da amandma ni sprejet. \nOdlo\u010damo o amandmaju Poslanske skupine Zdru\u017eena levica k 23. \u010dlenu. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 79 poslank in poslancev, za je glasovalo 20, proti 51.\n(Za je glasovalo 20.) (Proti 51.)\nUgotavljam, da amandma ni sprejet. \nS tem smo zaklju\u010dili z odlo\u010danjem o amandmajih ter z drugo obravnavo predloga zakona. \n\nPrehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. Ker v drugi obravnavi predlagana amandmaje k dopolnjenemu predlogu zakona nista bila sprejeta, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da je bil zaradi amandmajev sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 80 poslank in poslancev, za je glasovalo 76, proti pa ni bil nih\u010de. \n(Za je glasovalo 76.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet.\nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 2. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah zakona o izvr\u0161evanju prora\u010duna Republike Slovenije za leti 2017 in 2018 po nujnem postopku. \n Nadaljujemo z drugo obravnavo, to je z odlo\u010danjem o vlo\u017eenem amandmaju, ki ga bomo opravili na podlagi pregleda vlo\u017eenih amandmajev z dne 23. 5. 2017, ki ste ga prejeli na e-Klop.\nPrehajamo na odlo\u010danje o amandmaju Poslanske skupine Nepovezanih poslancev k 4. \u010dlenu. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 80 poslank in poslancev, za je glasovalo 29, proti pa jih je bilo 50. \n(Za je glasovalo 29.) (Proti 50.)\nUgotavljam, da amandma ni sprejet.\nKon\u010dali smo z glasovanjem o amandmaju in z drugo obravnavo predloga zakon v okviru nujnega postopka. \nPrehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. Ker k drugi obravnavi predlagani amandma ni bil sprejet prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu predlog zakon neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za je glasovalo 73, proti nih\u010de. \n(Za je glasovalo 73.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet.\nPrehajamo na zaklju\u010ditev zakonodajnega postopka za predlog zakona, ki ni bil osnova za pripravo dopolnjenega predloga zakona. Odbor za finance in monetarno politiko predlaga zboru, da sprejme naslednji sklep: Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah zakona o uravnote\u017eenju javnih financ, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila poslanka mag. Alenka Bratu\u0161ek ni primeren za nadaljnjo obravnavo. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 78 poslank in poslancev, za je glasovalo 50, proti pa jih je bilo 23. \n(Za je glasovalo 50.) (Proti 23.)\nUgotavljam, da je sklep sprejet.\nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 39. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga odloka o spremembi odloka v okviru za pripravo prora\u010dunov sektorja dr\u017eava za obdobje od 2017 do 2019. \nKer k predlogu odloka mati\u010dno delovno telo ni sprejel nobenega amandmaja, amandmajev na seji zbora ni bilo mo\u017eno vlagati, zato prehajamo na odlo\u010danje o predlogu odloka.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za je glasovalo 56, proti pa so bili 4. \n(Za je glasovalo 56.) (Proti 4.)\nUgotavljam, da je odlok sprejet.\n\nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 7. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah zakona o podpornem okolju za podjetni\u0161tvo v okviru skraj\u0161anega postopka.\n Nadaljujemo z drugo obravnavo, to je z odlo\u010danjem o vlo\u017eenih amandmajih, ki ga bomo opravili na podlagi pregleda vlo\u017eenih amandmajev z dne 22. 5. 2017. \nAmandma poslanskih skupin SMC, Desus in SD k 2. \u010dlenu je vsebinsko povezan z amandmajem istih predlagateljev k 6. \u010dlenu. \u010ce ta amandma ne bo sprejet bo postal amandma navedenih predlagateljev k 6. \u010dlenu brezpredmeten. \nPrehajamo torej na odlo\u010danje o amandmaju poslanskih skupin SMC, Desus in SD k 2. \u010dlenu. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za je glasovalo 76, proti pa so bili 4. \n(Za je glasovalo 76.) (Proti 4.)\nUgotavljam, da je amandma sprejet.\nPrehajamo na odlo\u010danje o amandmaju poslanskih skupin SMC, Desus in SD k 6. \u010dlenu. Glasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za je glasovalo 76, proti 4.\n(Za je glasovalo 76.) (Proti 4.)\nUgotavljam, da je amandma sprejet.\nKon\u010dali smo z glasovanjem o amandmajih in z drugo obravnavo predloga zakona v okviru skraj\u0161anega postopka. \nUgotavljam, da je Dr\u017eavni zbor v drugi obravnavi sprejel amandmaja k 2. in 6. \u010dlenu dopolnjenega predloga zakona.\nSpra\u0161ujem kvalificirane predlagatelje ali nameravajo k tema \u010dlenoma vlo\u017eiti amandmaje.\nPrehajam na tretjo obravnavo predloga zakona.\nUgotavljam, da k predlogu zakona za tretjo obravnavo ni bilo vlo\u017eenih amandmajev.\nObve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista obvestili, da bi bil zaradi amandmajev sprejetih v drugi obravnavi predlog zakona neusklajen. Prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nObrazlo\u017eitev glasu v imenu Poslanske skupine Zdru\u017eena levica Miha Kordi\u0161."],
      "_version_": 1571040119140384768,
      "id": "g1291938",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9580,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2017-05-24T02:00:00Z",
      "speaker_i": 11,
      "content_t": ["Glasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za je glasovalo 10, proti 52.\n(Za je glasovalo 10.) (Proti 52.)\nUgotavljam, da amandma ni sprejet. \nZaklju\u010dili smo z odlo\u010danjem o amandmaju ter z drugo obravnavo predloga zakona. \n\nPrehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. Ker v drugi obravnavi predlagani amandma k dopolnjenemu predlogu zakona ni bil sprejet, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za je glasovalo 53, proti 4.\n(Za je glasovalo 53.) (Proti 4.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 19. to\u010dko dnevnega reda, to je z drugo obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o kmetijstvu po rednem postopku. \nPrehajamo na odlo\u010danje o vlo\u017eenih amandmajih, ki ga bomo opravili na podlagi pregleda vlo\u017eenih amandmajev z dne 22. 5. 2017. \nOdlo\u010damo o amandmaju Poslanske skupine Zdru\u017eena levica k 9. \u010dlenu. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 80 poslank in poslancev, za je glasovalo 6, proti 50.\n(Za je glasovalo 6.) (Proti 50.)\nUgotavljam, da amandma ni sprejet. \nOdlo\u010damo o amandmaju Poslanske skupine Zdru\u017eena levica k 23. \u010dlenu. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 79 poslank in poslancev, za je glasovalo 20, proti 51.\n(Za je glasovalo 20.) (Proti 51.)\nUgotavljam, da amandma ni sprejet. S tem smo zaklju\u010dili z odlo\u010danjem o amandmajih ter z drugo obravnavo predloga zakona. \n\nPrehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. Ker v drugi obravnavi predlagana amandmaja k dopolnjenemu predlogu zakona nista bila sprejeta, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da je bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 80 poslank in poslancev, za je glasovalo 76, proti pa ni bil nih\u010de. \n(Za je glasovalo 76.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 2. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o izvr\u0161evanju prora\u010duna Republike Slovenije za leti 2017 in 2018 po nujnem postopku.\n Nadaljujemo z drugo obravnavo, to je z odlo\u010danjem o vlo\u017eenem amandmaju, ki ga bomo opravili na podlagi pregleda vlo\u017eenih amandmajev z dne 23. 5. 2017, ki ste ga prejeli na e-klop.\nPrehajamo na odlo\u010danje o amandmaju Poslanske skupine nepovezanih poslancev k 4. \u010dlenu. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 80 poslank in poslancev, za je glasovalo 29, proti pa jih je bilo 50. \n(Za je glasovalo 29.) (Proti 50.)\nUgotavljam, da amandma ni sprejet. Kon\u010dali smo z glasovanjem o amandmaju in z drugo obravnavo predloga zakona v okviru nujnega postopka. \nPrehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. Ker k drugi obravnavi predlagani amandma ni bil sprejet, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakon neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za je glasovalo 73, proti nih\u010de. \n(Za je glasovalo 73.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet.\nPrehajamo na zaklju\u010ditev zakonodajnega postopka za predlog zakona, ki ni bil osnova za pripravo dopolnjenega predloga zakona. Odbor za finance in monetarno politiko predlaga zboru, da sprejme naslednji sklep: Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o uravnote\u017eenju javnih financ, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila poslanka mag. Alenka Bratu\u0161ek, ni primeren za nadaljnjo obravnavo. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 78 poslank in poslancev, za je glasovalo 50, proti pa jih je bilo 23. \n(Za je glasovalo 50.) (Proti 23.)\nUgotavljam, da je sklep sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 39. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga odloka o spremembi Odloka o okviru za pripravo prora\u010dunov sektorja dr\u017eava za obdobje 2017\u20132019. \nKer k predlogu odloka mati\u010dno delovno telo ni sprejel nobenega amandmaja, amandmajev na seji zbora ni bilo mo\u017eno vlagati, zato prehajamo na odlo\u010danje o predlogu odloka.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za je glasovalo 56, proti pa so bili 4. \n(Za je glasovalo 56.) (Proti 4.)\nUgotavljam, da je odlok sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 7. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o podpornem okolju za podjetni\u0161tvo v okviru skraj\u0161anega postopka.\n Nadaljujemo z drugo obravnavo, to je z odlo\u010danjem o vlo\u017eenih amandmajih, ki ga bomo opravili na podlagi pregleda vlo\u017eenih amandmajev z dne 22. 5. 2017. \nAmandma poslanskih skupin SMC, Desus in SD k 2. \u010dlenu je vsebinsko povezan z amandmajem istih predlagateljev k 6. \u010dlenu. \u010ce ta amandma ne bo sprejet, bo postal amandma navedenih predlagateljev k 6. \u010dlenu brezpredmeten. \nPrehajamo torej na odlo\u010danje o amandmaju poslanskih skupin SMC, Desus in SD k 2. \u010dlenu. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za je glasovalo 76, proti pa so bili 4. \n(Za je glasovalo 76.) (Proti 4.)\nUgotavljam, da je amandma sprejet.\nPrehajamo na odlo\u010danje o amandmaju poslanskih skupin SMC, Desus in SD k 6. \u010dlenu.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 81 poslank in poslancev, za je glasovalo 76, proti 4.\n(Za je glasovalo 76.) (Proti 4.)\nUgotavljam, da je amandma sprejet.\nKon\u010dali smo z glasovanjem o amandmajih in z drugo obravnavo predloga zakona v okviru skraj\u0161anega postopka. \nUgotavljam, da je Dr\u017eavni zbor v drugi obravnavi sprejel amandmaja k 2. in 6. \u010dlenu dopolnjenega predloga zakona.\nSpra\u0161ujem kvalificirane predlagatelje, ali nameravajo k tema \u010dlenoma vlo\u017eiti amandmaje.\nPrehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona.\nUgotavljam, da k predlogu zakona za tretjo obravnavo ni bilo vlo\u017eenih amandmajev.\nObve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista obvestili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih v drugi obravnavi, predlog zakona neusklajen. Prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nObrazlo\u017eitev glasu v imenu Poslanske skupine Zdru\u017eena levica, Miha Kordi\u0161."],
      "_version_": 1584361029041651712,
      "id": "g1343698",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 5582,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2015-12-18T01:00:00Z",
      "speaker_i": 11,
      "content_t": ["Glasujemo o Predlogu priporo\u010dila v zvezi s problematiko svetovalnih pogodb v Novi Ljubljanski banki, d. d. Ne bom ve\u010d pro\u017eil liste, ker se prijavljate eden po eden. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 71 poslank in poslancev, za je glasovalo 37, proti 34. \n(Za je glasovalo 37.) (Proti 34.)\nUgotavljam, da je priporo\u010dilo sprejeto. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 5. to\u010dko dnevnega reda, to je s tretjo obravnavo Predloga zakona o spremembi in dopolnitvi Zakona o pla\u010dilu od\u0161kodnine \u017ertvam vojnega in povojnega nasilja v okviru rednega postopka. \nKer v drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 62 poslank in poslancev, za je glasovalo 57, proti nih\u010de. \n(Za je glasovalo 57.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 8. to\u010dko dnevnega reda, to je s prvo obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o finan\u010dnem poslovanju, postopkih zaradi insolventnosti in prisilnem prenehanju. \nPrehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o finan\u010dnem poslovanju, postopkih zaradi insolventnosti in prisilnem prenehanju je primeren za nadaljnjo obravnavo. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 76 poslank in poslancev, za je glasovalo 17, proti 49. \n(Za je glasovalo 17.) (Proti 49.)\nUgotavljam, da zbor predlaganega sklepa ni sprejel, zato je zakonodajni postopek o predlogu zakona kon\u010dan. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 7. to\u010dko dnevnega reda, to je s tretjo obravnavo Predloga zakona o slovenskem ogrodju kvalifikacij v okviru rednega postopka. \nKer v drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 63 poslank in poslancev, za jih je glasovalo 63, proti nih\u010de. \n(Za je glasovalo 63.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 11. to\u010dko dnevnega reda, to je s prvo obravnavo Predloga zakona o spremembi Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja. \nPrehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: Predlog zakona o spremembi Zakona o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja je primeren za nadaljnjo obravnavo. \nObrazlo\u017eitev glasu v imenu Poslanske skupine SDS gospod Matja\u017e Han. Pardon, vse napa\u010dno. Gospod Matja\u017e Han ima besedo, da obrazlo\u017ei glas v imenu Poslanske skupine Socialnih demokratov."],
      "_version_": 1558596039466811392,
      "id": "g516741",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 5715,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2015-01-16T01:00:00Z",
      "speaker_i": 11,
      "content_t": ["Ima kdo kaj proti temu, da bi se tudi to dalo na to sejo? Tukaj se ne glasuje, ampak tukaj se takoj uvr\u0161\u010da. \u010ce nima nih\u010de ni\u010d proti, potem bomo dali tudi to zadevo na januarsko sejo. \nKer vidim, da nih\u010de ve\u010d ne \u017eeli razpravljati, ne bomo ve\u010d razpravljali in bom v skladu z dogovorom pripravil sklic 4. seje Dr\u017eavnega zbora. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko. \nPrehajamo na 4. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA \u2013 TO JE TERMINSKI PROGRAM DELA DR\u017dAVNEGA ZBORA ZA FEBRUAR 2015. Gradivo ste prejeli s sklicem seje. Glede na odlo\u010ditve Kolegije iz 1. to\u010dke ugotavljam, predlog za obravnavo predloga o zakonu o spremembah in dopolnitvah zakona o zakonski zvezi in dru\u017einskih razmerjih se obravnava po skraj\u0161anem postopku, je sprejet, zato predlog zakona ostane na terminskem programu za februar 2015, potem Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah zakona o tujcih, po skraj\u0161anem postopku je sprejet, zato predlog zakona ostaja na terminskem programu za februar 2015. Prav tako to velja za Zakon o varstvu potro\u0161nikov, tudi ta ostaja na terminskem programu za februar 2015. \nPotem nadaljnja stvar, ki je va\u017ena ugotoviti, da je skupina poslank in poslancev s prvopodpisanim gospodom Jo\u017eetom Tankom, v skladu z 10. odstavkom 21. \u010dlena Poslovnika Dr\u017eavnega zbora vlo\u017eila zahtevo, da Dr\u017eavni zbor ponovno odlo\u010da o odlo\u010ditvah Kolegija predsednika Dr\u017eavnega zbora, da se naslednji predlogi zakonov, to je Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o sodni\u0161ki slu\u017ebi, Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o sodi\u0161\u010dih, Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o sodnem registru, Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o dr\u017eavnem to\u017eilstvu in Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o brezpla\u010dni pravni pomo\u010di obravnavajo po skraj\u0161anem postopku. Dr\u017eavni zbor na podlagi drugega odstavka 142. \u010dlena Poslovnika o zadevi odlo\u010dal na januarski seji, to je predvidoma 26. januarja. Glede na to je navedeni paket predlogov zakonov na terminskem programu februarske seje zbora uvr\u0161\u010den zgolj pogojno in sicer bodo predlogi zakona na februarski seji zbora obravnavani le v primeru, \u010de bo Dr\u017eavni zbor potrdil odlo\u010ditve Kolegija, da se obravnavajo po skraj\u0161anem postopku. Odpiram razpravo. \u017deli kdo besedo? To\u010dka je terminski plan za februar. Ampak je bilo treba vse te zadeve razlo\u017eiti in ena stvar je pa\u010d pogojno gor in vse te stvari morajo biti javne. Torej ne \u017eeli nih\u010de besede. Potem bomo odlo\u010dali o sklepu. Sprejme se terminski program Dr\u017eavnega zbora za februar 2015. \nKdo je za? (Zavezni\u0161tvo, SD, SMC, SDS, Nova Slovenija, Zdru\u017eena levica, narodnosti in DeSUS) Ugotavljam, da je terminski program soglasno sprejet. \nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko. \nPrehajamo na 5. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA \u2013 OKVIRNI TERMINSKI PROGRAM DELA DR\u017dAVNEGA ZBORA ZA MAREC 2015. Tudi tukaj ste gradivo prejeli s sklicem seje Kolegija. \u017deli kdo besedo? Besedo ima gospod Jani M\u00f6derndorfer."],
      "_version_": 1558596699734147072,
      "id": "g528675",
      "org_i": 9
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 7654,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2016-12-15T01:00:00Z",
      "speaker_i": 11,
      "content_t": ["Glasujemo. Navzo\u010dih je 66 poslank in poslancev, za je glasovalo 45, proti 19.\n(Za je glasovalo 45.) (Proti 19.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \n\nNadaljujemo s prekinjeno 14. to\u010dko dnevnega reda, to je s tretjo obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o varnosti v \u017eelezni\u0161kem prometu v okviru rednega postopka. \n Ker v drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nObve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 65 poslank in poslancev, za je glasovalo 49, proti pa ni bil nih\u010de.\n(Za je glasovalo 49.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 16. to\u010dko dnevnega reda, to je s tretjo obravnavo Predloga Zakona o arhivskem gradivu, ki vsebuje osebne podatke o zdravljenju pacienta v okviru rednega postopka.\n Ker v drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nObve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 66 poslank in poslancev, za je glasovalo 58, proti pa je bil 1.\n(Za je glasovalo 58.) (Proti 1.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 22. to\u010dko dnevnega reda, to je s prvo obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o ob\u010dinskem redarstvu.\nPrehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o ob\u010dinskem redarstvu je primeren za nadaljnjo obravnavo. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 67 poslank in poslancev, za je glasovalo 45, proti pa je bil 6.\n(Za je glasovalo 45.) (Proti 6.)\nUgotavljam, da je zbor sklep sprejel zato bo predlog zakona dodeljen v obravnavo Odboru za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo kot mati\u010dnemu delovnemu telesu. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nPrehajamo na 18. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA, TO JE PREDLOG ZAKONA O RATIFIKACIJI KONVENCIJE MED REPUBLIKO SLOVENIJO IN KRALJEVINO MAROKO O IZOGIBANJU DVOJNEGA OBDAV\u010cEVANJA IN PREPRE\u010cEVANJU DAV\u010cNIH UTAJ V ZVEZI Z DAVKI OD DOHODKA. \nPredlog zakona je v obravnavo zboru predlo\u017eila Vlada. Za dopolnilno obrazlo\u017eitev predloga zakona dajem besedo predstavniku Vlade, dr\u017eavnemu sekretarju na ministrstvu za finance gospodu Tilnu Bo\u017ei\u010du."],
      "_version_": 1571946173930930176,
      "id": "g1294015",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 5691,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2015-10-09T02:00:00Z",
      "speaker_i": 11,
      "content_t": ["\u017deli \u0161e kdo razpravljati? (Nih\u010de.) \nNa glasovanje dajem naslednji predlog sklepa: Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o prevozih v cestnem prometu se obravnava po skraj\u0161anem postopku. Glasujemo.\nKdo je za? (SD, Desus, SMC.) Kdo je proti? (Nova Slovenija, Zdru\u017eena levica, SDS.)\n\n (nadaljevanje)Ugotavljam, da je sklep sprejet. \nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nPrehajamo na 3. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA \u2013 TO JE NA DOGOVOR O PRIPRAVI SKLICA SEJE 12. SEJE DR\u017dAVNEGA ZBORA, KI SE BO PRI\u010cELA 19. OKTOBRA 2015. Novo gradivo k tej to\u010dki ste prejeli danes, torej z dana\u0161njim datumom. Glede na odlo\u010ditev Kolegija iz 1a. to\u010dke ugotavljam, da se na sklic 12. seje uvrsti predlog Zakona o premostitvenem zavarovanju poklicnih in vrhunskih \u0161portnikov, za katerega je Kolegij odlo\u010dil, da se obravnava po nujnem postopku. V zvezi z 12. sejo predlagam, da se pri paketu sedmih predlogov zakona, ki so medsebojno vsebinsko povezani opravimo dopolnilne obrazlo\u017eitve predlagatelja, vlade, predstavitve poro\u010dil mati\u010dnih delovnih, gre za \u0161tiri mati\u010dna delovna telesa in predstavitve stali\u0161\u010d poslanskih skupin za vseh sedem predlogov zakona skupaj, to so: Predlog zakona o izvensodnem re\u0161evanju potro\u0161ni\u0161kih sporov, druga obravnava, Predlog zakona o spremembah Zakona o potro\u0161nikih kreditih, druga obravnava, Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o elektronskih komunikacijah, druga obravnava, Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o po\u0161tnih storitvah, druga obravnava, Predlog zakona o spremembah Zakona o investicijskih skladih in dru\u017ebah za upravljanje, druga obravnava, Predlog zakona o spremembi in dopolnitvi Zakona o pla\u010dilnih storitvah in sistemih, druga obravnava ter Predlog zakona o spremembah Energetskega zakona, druga obravnava. \nO skupni najavi \u010dasa boste pozvani z dopisom v sredo, 14. 10. 2015. \u017deli kdo besedo? Nih\u010de. \nPotem zaklju\u010dujem razpravo. V skladu z dogovorom bom pripravil sklic 12. seje Dr\u017eavnega zbora in s tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nPrehajamo na 4. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA \u2013 TO JE NA TERMINSKI PROGRAM DELA DR\u017dAVNEGA ZBORA ZA NOVEMBER 2015. Novo gradivo k tej to\u010dki ste prejeli danes, torej z datumom 9. 10. 2015. Glede na odlo\u010ditev kolegija iz 2. to\u010dke ugotavljam, da je bil sprejet predlog, da se Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o prevozih v cestnem prometu obravnava po skraj\u0161anem postopku, zato ostane na terminskem programu za november 2015. Na tej to\u010dki odpiram razpravo. \u017deli kdo besedo? Gospod Luka Mesec."],
      "_version_": 1570949661305339904,
      "id": "g1284949",
      "org_i": 9
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 5984,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2016-06-01T02:00:00Z",
      "speaker_i": 3,
      "content_t": ["Hvala lepa.\nTo ni bil postopkovni predlog. Nadaljujemo z obravnavo, v skladu z dolo\u010dbo prvega odstavka 117. \u010dlena Poslovnika Dr\u017eavnega zbora. Najprej poteka obravnava predloga zakona, ki je bil posredovan kot prvi nato pa po vrstnem redu posredovanja dalje.\nV temu primeru je bil prvi posredovani predlog Zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o ban\u010dni\u0161tvu, predlagateljev skupine poslank in poslancev, s prvopodpisanim gospodom Jo\u017eefom Horvatom. Drugi posredovani pa je bil predlog Zakona o re\u0161evanju in prisilnem prenehanju bank po nujnem postopku, predlagatelja Vlade.\nNa podlagi tretjega odstavka 117. \u010dlena Poslovnika lahko mati\u010dno delovno telo v primeru, da vlada predlo\u017ei zakon po nujnem postopku sklene, da bo na isti seje v okviru iste to\u010dke dnevnega reda obravnavalo predloge zakonov, ki urejajo enako dru\u017ebeno razmerje po dolo\u010dbah Poslovnika o nujnem postopku.\nNa ta na\u010din se omogo\u010di obravnava predloga zakona po nujnem postopku na prvi naslednji seji Dr\u017eavnega zbora. \nS klicem seje odbora ste bili obve\u0161\u010deni, da bo odbor ob obravnavi te to\u010dke dnevnega reda v skladu s tretjim odstavkom 117. \u010dlena Poslovnika najprej odlo\u010dal ali bo oba navedena predloga zakona obravnaval v okviru tiste to\u010dke dnevnega reda na tej seji odbora. \u010ce bo odbor to odlo\u010ditev sprejel bo v skladu s 127. \u010dlenom Poslovnika odlo\u010dil tudi na podlagi katerega izmed predlogov zakona bo pripravil dopolnjen predlog zakona.\nOdbor bo odlo\u010dil tudi o tem, kateri \u010dleni iz drugega predloga zakona se vklju\u010dijo v predlog zakona, ki bo osnova za pripravo dopolnjenega predloga zakona. Nato pa bo odbor opravil obravnavo dopolnjenega predloga zakona po dolo\u010dbah Poslovnika o obravnavi na mati\u010dnem delovnem telesu in dolo\u010dbah, ki urejajo nujni postopek.\nNa za\u010detku predlagam, da predstavniki predlagateljev zakonskih predlogov podajo dodatno obrazlo\u017eitev po sprejeti odlo\u010ditvi odbora v zvezi s predlogom za hkratno obravnavo obeh predlogov zakona na tej seji odbora. Prehajamo torej najprej na razpravo in odlo\u010danje o tem ali bo odbor oba predloga zakona obravnaval v okviru iste to\u010dke dnevnega reda na tej seji odbora.Odpiram razpravo o naslednjem predlogu sklepa odbora na podlagi tretjega odstavka 117. \u010dlena Poslovnika in sicer: Odbor za finance in monetarno politiko bo na isti seji v okviru iste o\u010dke dnevnega reda, po dolo\u010dbah Poslovnika Dr\u017eavnega zbora o nujnem postopku za sprejem zakona obravnaval najprej predlog Zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o ban\u010dni\u0161tvu, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila skupina poslank in poslancev, s prvopodpisanim gospodom Jo\u017eefom Horvatom. In predlog Zakona o re\u0161evanju in prisilnem prenehanju bank, nujni postopek, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru v obravnavo predlo\u017eila Vlada. \nOdpiram razpravo na ta predlog sklepa. Gospod Horvat, izvolite."],
      "_version_": 1558595658984718336,
      "id": "g540354",
      "org_i": 17
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 5612,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2015-02-20T01:00:00Z",
      "speaker_i": 16,
      "content_t": ["Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo je na 12. nujni seji kot mati\u010dno delovno telo obravnaval dva predloga zakonov, in sicer Predlog zakona o spremembi in dopolnitvi Zakona o lokalni samoupravi, skraj\u0161ani postopek, EPA 144-VII, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila skupina poslank in poslancev s prvopodpisanim Janijem M\u00f6derndorferjem, in pa Predlog zakona o interventnih ukrepih za uravnote\u017eenje javnih financ ob\u010din, nujni postopek, EPA 324-VII, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru v obravnavo predlo\u017eila Vlada.\nOdbor je na podlagi tretjega odstavka 117. \u010dlena Poslovnika sprejel naslednji sklep, in sicer da bo po dolo\u010dbah poslovnika o nujnem postopku za sprejem zakona obravnaval Predlog zakona o spremembi in dopolnitvi Zakona o lokalni samoupravi, ki ga je vlo\u017eila skupina poslank in poslancev s prvopodpisanim Janijem M\u00f6derndorferjem, in Predlog zakona o interventnih ukrepi za uravnote\u017eenje javnih financ ob\u010din, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila Vlada. \nV nadaljevanju je odbor na podlagi 127. \u010dlena Poslovnika sprejel naslednja sklepa: Dopolnjeni predlog zakona se pripravi na podlagi Predloga zakona o interventnih ukrepih za uravnote\u017eenje javnih financ ob\u010din, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila Vlada. V predlog zakona, na podlagi katerega bo pripravljen dopolnjen predlog zakona, se ne vklju\u010di nobenega izmed \u010dlenov iz Predloga zakona o spremembi in dopolnitvi Zakona o lokalni samoupravi, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila skupina poslank in poslancev s prvopodpisanim Janijem M\u00f6derndorferjem.\nGlede na predhodno sprejete sklepe je odbor opravil drugo obravnavo Predloga zakona o interventnih ukrepih za uravnote\u017eenje javnih financ ob\u010din. Minister za javno upravo Boris Koprivnikar je kot predstavnik predlagatelja povedal, da je predlog zakona posledica dogovora med reprezentativnima zdru\u017eenjema ob\u010din in Vlado. Vsebuje ukrepe za uravnote\u017eenje javnih financ ob\u010din, katerih namen je dose\u010di prihranke ob\u010din na razli\u010dnih podro\u010djih, zato posega v ve\u010d podro\u010dnih zakonov.\nPredstavnik predlagatelja je povedal, da amandmaji koalicijskih poslanskih skupin v veliki meri upo\u0161tevajo pripombe Zakonodajno-pravne slu\u017ebe, pojasnil pa je tudi razloge za neupo\u0161tevanje nekaterih pripomb, in sicer k 3., 4., 6., 12. in 14. \u010dlenu, ker te naj ne bi sledile ciljem predlagatelja.\nPodpredsednik Skupnosti ob\u010din Slovenije Leo Krem\u017ear je poudaril, da so zdru\u017eenja ob\u010din z Vlado dosegla dogovor, ki je sprejemljiv za obe strani. Pomemben rezultat pogajanj pa je tudi zaveza, da se v bodo\u010de vpra\u0161anje vira financiranja ob\u010din sistemsko uredi.\nPredsednik Zdru\u017eenja ob\u010din Slovenije Robert Smrdelj je ozna\u010dil pogajanja med predstavniki ob\u010din in Vlado kot zelo intenzivna in koristna. Predlagane re\u0161itve v predlogu zakona so kompromisne in ne sledijo v celoti predlogom ob\u010din, vendar pa hkrati predstavljajo dobro podlago za nadaljnje iskanje ukrepov v smeri racionalizacije in debirokratizacije sistema.\nPredsednik Komisije za lokalno samoupravo in regionalni razvoj Jernej Verbi\u010d je izpostavil, da komisija in interesna skupina lokalnih interesov predloga zakona ne podpirata, pozdravljata pa napore Vlade za iskanje re\u0161itev za razbremenitev ob\u010dinskih prora\u010dunov.\nV razpravi so \u010dlanice in \u010dlani odbora iz koalicijskih poslanskih skupin izrazili zadovoljstvo z dose\u017eenim dogovorom med Vlado in zdru\u017eenji ob\u010din, ki predstavlja kompromis, po katerem so zdru\u017eenja pristala na zni\u017eanje povpre\u010dnine ob hkratnem sorazmernem zni\u017eanju stro\u0161kov ob\u010din. \u010clani odbora iz opozicijskih poslanskih skupin so opozorili, da predlog zakona ni bil ustrezno usklajen, saj posamezne ob\u010dine v svojih pisnih mnenjih opozarjajo na nekatere neustrezne re\u0161itve. Opozorili so tudi na obse\u017eno mnenje Zakonodajno-pravne slu\u017ebe, ki je opozorila, da je predlog zakona v nekaterih delih sporen z ustavnega in pravnosistemskega vidika.\nGlede na potek obravnave obeh predlogov zakonov, ki urejata isto dru\u017ebeno razmerje, in sprejete odlo\u010ditve je odbor na podlagi drugega odstavka 128. \u010dlena Poslovnika sprejel \u0161e naslednji sklep: Predlog zakona o spremembi in dopolnitvi Zakona o lokalni samoupravi, ki ga je Dr\u017eavnemu zboru predlo\u017eila skupina poslank in poslancev s prvopodpisanim Janijem M\u00f6derndorferjem, ni primeren za nadaljnjo obravnavo. Hvala."],
      "_version_": 1558595786560765952,
      "id": "g522985",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 6682,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2014-12-18T01:00:00Z",
      "speaker_i": 16,
      "content_t": ["Spo\u0161tovani predsedujo\u010di, predstavniki ministrstva, kolegi in kolegice!\nSpremembe, ki jih je predlagatelj s Predlogom zakona o spremembi in dopolnitvi Zakona o delovnih razmerjih \u017eelel uvesti na podro\u010dju pripravni\u0161tva, so v osnovi dobre. Sporo\u010dilo je jasno: volontersko pripravni\u0161tvo je treba odpraviti \u2013 in s tem se vsi strinjamo. Predlog zakona predvideva tudi zagotovitev delovnega razmerja za vse pripravnike v \u010dasu opravljanja pripravni\u0161tva, razbremenitev delodajalca pri zaposlovanju pripravnikov, la\u017eji prehod v delovno razmerje, pridobivanje delovnih izku\u0161enj za tiste, ki pridobijo poklicno kvalifikacijo, ter zagotovitev zakonske podlage in obveznost Vlade, da sprejme politiko izvajanja pripravni\u0161tva.\nCilji predloga zakona so dobri, vendar samega zakona zaradi vsebinskih razlogov ne moremo podpreti. Menimo, da niti ena od predlaganih re\u0161itev ne sodi v Zakon o delovnih razmerjih. V prvi vrsti pa se je treba najprej vpra\u0161ati, ali je na\u010din, s katerim \u017eeli predlagatelj uvesti spremembe, sploh ustrezen, saj te re\u0161itev predhodno niso bile usklajene s socialnimi partnerji.\nTukaj ne gre za vztrajanje pri upo\u0161tevanju pravil postopka sprejemanja delovnopravne zakonodaje, temve\u010d za to, da na splo\u0161no glede opravljanja pripravni\u0161tva Zakon o delovnih razmerjih predvideva zgolj, da se s podro\u010dnim zakonom ali kolektivno pogodbo na ravni dejavnosti lahko dolo\u010di, da kdor prvi\u010d za\u010dne opravljati delo, ustrezno vrsti in ravni svoje strokovne izobrazbe, ter z namenom, da se usposobi za samostojno opravljanje dela v delovnem razmerju, lahko sklene pogodbo o zaposlitvi kot pripravnik. Ravno podro\u010dni zakoni in kolektivne pogodbe se spreminjajo in sprejemajo s konsenzom socialnih partnerjev, torej tistih, ki potrebe stroke oziroma dejavnosti najbolje poznajo. Pripravni\u0161tvo naj bi bilo obvezno na tistih podro\u010djih, kjer je zaradi narave dela in poklica to smiselno in utemeljeno. Torej ni Zakon o delovnih razmerjih tisti zakon, ki dolo\u010da, da je pripravni\u0161tvo na nekem podro\u010dju obvezno. Zato so predlagane re\u0161itve v temu delu neustrezne.\nV skladu s povedanim je torej neustrezno spreminjati 124. \u010dlen istega zakona na tak\u0161en na\u010din, da se prepoveduje volontersko pripravni\u0161tvo, saj je volontersko pripravni\u0161tvo opredeljeno v drugih podro\u010dnih zakonih in ne v Zakonu o delovnih razmerjih. Volontersko pripravni\u0161tvo se lahko opravlja le v primeru, ko je ta oblika dela dopustna oziroma dolo\u010dena v skladu s posebnim podro\u010dnim zakonom. V primeru, ko je volontersko pripravni\u0161tvo dopustno, Zakon o delovnih razmerjih v prvem odstavku 124. \u010dlena dolo\u010da samo pravice minimalnega varstva in ne tudi dopustnost oziroma obveznost volonterskega pripravni\u0161tva. Zato predlagana sprememba 124. \u010dlena veljavnega Zakona o delovnih razmerjih ni ustrezna. Pravice minimalnega varstva, ki smo jih prej omenili, pa se nana\u0161ajo na trajanje in izvajanje pripravni\u0161tva, omejenost delovnega \u010dasa, odmore in po\u010ditke, povra\u010dilo stro\u0161kov v zvezi z delom, od\u0161kodninsko odgovornost ter zagotavljanje varnosti in zdravja pri delu v skladu s posebnim zakonom.\nKot je bilo \u017ee povedano, je treba volontersko pripravni\u0161tvo urejati posami\u010dno, v vsakem podro\u010dnem zakonu posebej. Dodati je treba \u0161e, da ga ni mogo\u010de predvideti s kolektivno pogodbo na ravni dejavnosti, kot to sicer velja za navadno pripravni\u0161tvo po 120. \u010dlenu Zakona o delovnih razmerjih.\n\u010ce na\u0161tejemo nekaj zakonov in podzakonskih aktov, ki opredeljujejo volontersko pripravni\u0161tvo, to so: Zakon o javnih uslu\u017ebencih, Pravilnik o trajanju pripravni\u0161tva, na\u010dinu, poteku in program usposabljanja pripravnikov, Zakon o pravni\u0161kem dr\u017eavnem izpitu, Zakon o organizaciji in financiranju vzgoje in izobra\u017eevanja, Pravilnik o pripravni\u0161tvu strokovnih delavcev na podro\u010dju vzgoje in izobra\u017eevanja, Zakon o zdravni\u0161ki slu\u017ebi, Zakon o zdravstveni dejavnosti, Pravilnik o pripravni\u0161tvu in strokovnih izpitih zdravstvenih delavcev in zdravstvenih sodelavcev na podro\u010dju zdravstvene dejavnosti. Vse na\u0161tete zakone je treba ustrezno spremeniti, da volontersko pripravni\u0161tvo ne bo ve\u010d dovoljeno in ne v Zakonu o delovnih razmerjih.\nV predlogu zakona se \u0161e omenja na\u010delo Vsako delo \u0161teje, katerega seveda podpiramo. V temu kontekstu zato pozdravljamo sklepe Vlade, ki jih je sprejela na 13. redni seji 11. 12. 2014 in s katerimi prepoveduje nadaljnje sklepanje pogodb o volonterskem pripravni\u0161tvu v javnem sektorju ter nalaga vsem ministrstvom, da v \u010dim kraj\u0161em \u010dasu pripravijo spremembe podro\u010dnih zakonov, ki dopu\u0161\u010dajo volontersko pripravni\u0161tvo, in nalaga Ministrstvu za delo, da pripravi program zaposlovanja oziroma opravljanja pripravni\u0161tva iskalcev prve zaposlitve ob uporabi sredstev v okviru operativnega programa 2014\u20132020. Menimo, da gredo predlogi Vlade v pravo smer.\nZaradi vsega na\u0161tetega Predloga zakona o spremembi in dopolnitvi Zakona o delovnih razmerjih v Poslanski skupini SMC ne bomo podprli."],
      "_version_": 1558595615989956608,
      "id": "g590952",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9743,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2017-09-26T02:00:00Z",
      "speaker_i": 11,
      "content_t": ["Glasujemo. Navzo\u010dih je 76 poslank in poslancev, za je glasovalo 8, proti 48.\n(Za je glasovalo 8.) (Proti 48.)\nUgotavljam, da amandma ni sprejet.\nPrehajamo na odlo\u010danje o amandmaju Poslanske skupine Levica k 3. \u010dlenu. \nGlasujemo. \n(nadaljevanje) Navzo\u010dih je 78 poslank in poslancev, za je glasovalo 8, proti 49.\n(Za je glasovalo 8.) (Proti 49.)\nUgotavljam, da amandma ni sprejet.\nKon\u010dali smo z glasovanjem o amandmajih in z drugo obravnavo predloga zakona v okviru skraj\u0161anega postopka.\nPrehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. \nKer k drugi obravnavi predlagana nista bila sprejeta, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nObve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da je bil zaradi amandmajev sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu predlog zakona neusklajen.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 80 poslank in poslancev, za je glasovalo 60, proti nih\u010de.\n(Za je glasovalo 60.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet.\nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 6. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo predloga zakona o spremembah in dopolnitvah zakona o urejanju trga dela po skraj\u0161anem postopku.\nPrehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona.\nKer k drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nObve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da je bil zaradi amandmajev sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu predlog zakona neusklajen.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 79 poslank in poslancev, za je glasovalo 54, proti 15.\n(Za je glasovalo 54.) (Proti 15.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet.\nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 8. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o strokovnih in znanstvenih naslovih po skraj\u0161anem postopku.\nPrehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona.\nKer k drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nObve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da je bil zaradi amandmajev sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu predlog zakona neusklajen.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 80 poslank in poslancev, za je glasovalo 59, proti nih\u010de.\n(Za je glasovalo 59.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet.\nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 9. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o vrtcih po skraj\u0161anem postopku. \nPrehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona.\nKer k drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nObve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da je bil zaradi amandmajev sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu predlog zakona neusklajen.\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 79 poslank in poslancev, za je glasovalo 75, proti nih\u010de.\n(Za je glasovalo 75.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet.\nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 23. to\u010dko dnevnega reda, to je s prvo obravnavo predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o poklicnem in strokovnem izobra\u017eevanju.\nPrehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: \u00bbPredlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o poklicnem in strokovnem izobra\u017eevanju je primeren za nadaljnjo obravnavo.\u00ab\nGlasujemo. Navzo\u010dih je 78 poslank in poslancev, za je glasovalo 73, proti 5.\n(Za je glasovalo 73.) (Proti 5.)\nUgotavljam, da je zbor sklep sprejel, zato bo predlog zakona dodeljen v obravnavo Odboru za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino kot mati\u010dnemu delovnemu telesu.\nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 29. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo vmesnega poro\u010dila o opravljeni parlamentarni preiskavi v zadevi \u201cFarrokh\u201d.\nPrehajamo na odlo\u010danje o\n (nadaljevanje)bistvenih ugotovitvah preiskovalne komisije, ki so v vmesnem poro\u010dilu zapisane na straneh od 29 do 47. V dodatnem vmesnem poro\u010dilu na straneh od 23 do 67 in v drugem dodatnem vmesnem poro\u010dilu na straneh od 13 do 20. Preden preidemo na odlo\u010danje vas \u017eelim opozoriti, da o morebitnih vlo\u017eitvah glasu ne navajate podatkov iz dodatnega vmesnega poro\u010dila in drugega dodatnega vmesnega poro\u010dila, ki vsebujeta tajne podatke oziroma druge podatke, ki so varovani na podlagi zakona.\nObrazlo\u017eitev glasu v imenu Poslanske skupine Slovenske demokratske stranke dr. An\u017ee Logar."],
      "_version_": 1579624439713103872,
      "id": "g1327802",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 6055,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2014-12-11T01:00:00Z",
      "speaker_i": 3,
      "content_t": ["Hvala lepa.\nPrehajam na glasovanje o vseh \u010dlenih zakona skupaj. Za\u010denjam z glasovanjem. \nKdo je za? (12 \u010dlanov.) Je kdo proti? (5 \u010dlanov.) \nUgotavljam, da so \u010dleni zakona sprejeti.\nS tem tudi zaklju\u010dujem drugo obravnavo predloga zakona na mati\u010dnem delovnem telesu. Sprejeti amandmaji se vklju\u010dijo v dopolnjen predlog zakona, ki bo sestavni del poro\u010dila odbora na seji DZ bom poro\u010dala o tem zakonu, jaz kot predsednica odbora, \u010de se s tem strinjate. \nIn s tem prehajam na 2. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA \u2013 PREDLOG ZAKONA O SPREMEMBAH IN DOPOLNITVAH ZAKONA ZA URAVNOTE\u017dENJE JAVNIH FINANC. Predlagatelj tega zakona je Vlada. Tudi tukaj je kolegi Dr\u017eavnega zbora na seji 5. 12. 2014 sklenil, da se predlog zakona obravnava po nujnem postopku. K obravnavi te to\u010dke so vabljeni predstavnice in predstavniki Ministrstva za finance, predsednik \u0161tudentske organizacije Slovenije ter predstavnica Zakonodajno-pravne slu\u017ebe. Prejeto dodatno gradivo k predlogu zakona, mnenje Zakonodajno-pravne slu\u017ebe, mnenje Komisije Dr\u017eavnega sveta za gospodarstvo, obrt, turizem in finance z dne 11. 12. 2014 ta zakon podpirajo.\nPotem pa amandmaji koalicijskih poslanskih skupin k 6. \u010dlenu zakona in amandma poslanske skupine SDS k prvemu in drugemu \u010dlenu zakona. Rok za vlo\u017eitev amandmaja vte\u010de do zaklju\u010dka razprave o \u010dlenih predlo\u017eenega zakona na dana\u0161nji seji odbora. Do za\u010detka so bili vlo\u017eeni kot sem \u017ee povedala amandmaji koalicijskih poslanskih skupin k 6. \u010dlenu in Poslanske skupine SDS k 1. in 2. \u010dlenu zakona. Pri\u010denjam drugo obravnavo in dajem predstavnikom Vlade uvodno besedo za uvodno obrazlo\u017eitev. Izvolite, pa, \u010de se \u0161e predstavite prosim."],
      "_version_": 1558595990024355840,
      "id": "g546314",
      "org_i": 17
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 6680,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2015-03-09T01:00:00Z",
      "speaker_i": 11,
      "content_t": ["Mislim, da lahko glasujemo o Predlogu zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o praznikih in dela prostih dnevih v Republiki Sloveniji v celoti. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 74 poslank in poslancev, za je glasovalo 70, proti 4.\n(Za je glasovalo 70.) (Proti 4.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 2. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o spremembi Zakona o graditvi objektov po nujnem postopku. \nPrehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. Ker k predlogu zakona mati\u010dno delovno telo ni sprejelo nobenega amandmaja, amandmajev na seji zbora ni bilo mo\u017eno vlagati, zato prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 75 poslank in poslancev, za je glasovalo 56, proti 3.\n(Za je glasovalo 56.) (Proti 3.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 13. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o dr\u017eavnem to\u017eilstvu po skraj\u0161anem postopku.\nNadaljujemo z drugo obravnavo, to je z odlo\u010danjem o vlo\u017eenih amandmajih, ki ga bomo opravili na podlagi pregleda vlo\u017eenih amandmajev z dne 4. 3. 2015. \nPrehajamo na odlo\u010danje o amandmaju Poslanske skupine SDS k 7. \u010dlenu. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 73 poslank in poslancev, za je glasovalo 21, proti 44.\n(Za je glasovalo 21.) (Proti 44.)\nUgotavljam, da amandma ni sprejet. \nPrehajamo na odlo\u010danje o amandmaju Poslanske skupine SDS k 8. \u010dlenu. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 75 poslank in poslancev. Za je glasovalo 22, proti 44.\n(Za je glasovalo 22.) (Proti 44.)\nUgotavljam, da amandma ni sprejet.\nKon\u010dali smo z glasovanjem o amandmajih in z drugo obravnavo predloga zakona v okviru skraj\u0161anega postopka. \nPrehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. Ker k drugi obravnavi predlagana amandmaja nista bila sprejeta, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 75 poslank in poslancev, za je glasovalo 44, proti 20.\n(Za je glasovalo 44.) (Proti 20.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \n\nNadaljujemo s prekinjeno 14. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o brezpla\u010dni pravni pomo\u010di po skraj\u0161anem postopku.\nNadaljujemo z drugo obravnavo, to je odlo\u010danjem o vlo\u017eenih amandmajih, ki ga bomo opravili na podlagi pregleda vlo\u017eenih amandmajev z dne 4. 3. 2015. Prehajamo na odlo\u010danje o amandmaju Poslanske skupine SDS k 23. \u010dlenu. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 74 poslank in poslancev, za je glasovalo 22, proti 43.\n(Za je glasovalo 22.) (Proti 43.)\nUgotavljam, da amandma ni sprejet.\n \nPrehajajo na odlo\u010danje o amandmaju Poslanske skupine SDS k 31. \u010dlenu. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 75 poslank in poslancev, za je glasovalo 22, proti 44.\n(Za je glasovalo 22.) (Proti 44.)\nUgotavljam, da amandma ni sprejet.\n \nKon\u010dali smo z glasovanjem o amandmajih in z drugo obravnavo predloga zakona v okviru skraj\u0161anega postopka. \nPrehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. Ker v drugi obravnavi predlagana amandmaja nista bila sprejeta, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 75 poslank in poslancev, za je glasovalo 43, proti 8.\n(Za je glasovalo 43.) (Proti 8.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 15. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o spremembi Zakona o elektronskem poslovanju na trgu po skraj\u0161anem postopku. \n Prehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. Ker k predlogu zakona mati\u010dno delovno telo ni sprejelo nobenega amandmaja, amandmajev na seji zbora ni bilo mo\u017eno vlagati, zato prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 76 poslank in poslancev, za je glasovalo 56, proti nih\u010de.\n(Za je glasovalo 56.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 16. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o tujcih po skraj\u0161anem postopku. \nNadaljujemo z drugo obravnavo, to je z odlo\u010danjem o vlo\u017eenih amandmajih, ki ga bomo opravili na podlagi pregleda vlo\u017eenih amandmajev z dne 4. 3. 2015. \nPrehajamo na odlo\u010danje o amandmaju Poslanske skupine Nove Slovenije k 1. \u010dlenu. \u010ce ta amandma ne bo sprejet, postane amandma istega predlagatelja k 2. \u010dlenu brezpredmeten. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 76 poslank in poslancev, za je glasovalo 21, proti 53.\n(Za je glasovalo 21.) (Proti 53.)\nUgotavljam, da amandma ni sprejet.\n \nKer amandma Poslanske skupine Nove Slovenije k 1. \u010dlenu ni bil sprejet je postal amandma istega predlagatelja k 2. \u010dlenu brezpredmeten. \nKon\u010dali smo z glasovanjem o amandmajih in z drugo obravnavo predlog zakona v okviru skraj\u0161anega predloga. \n\nPrehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. Ker v drugi obravnavi predlagana amandmaja nista bila sprejeta, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 75 poslank in poslancev, za je glasovalo 69, proti 5. \n(Za je glasovalo 69.) (Proti 5.) \nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 27. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga odloka o spremembah in dopolnitvah Odloka o preoblikovanju univerze v Mariboru. \nKer amandmaji k dopolnjenemu predlogu odloka niso bilo vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu odloka. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog odloka neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 76 poslank in poslancev, za je glasovalo 71, proti nih\u010de. \n(Za je glasovalo 71.) (Proti nih\u010de.) \nUgotavljam, da je odlok sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \n\nNadaljujemo s prekinjeno 28. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga odloka o spremembah in dopolnitvah Odloka o ustanovitvi Univerze na Primorskem. \nKer amandmaji k dopolnjenemu predlogu odloka niso bilo vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu odloka. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog odloka neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 76 poslank in poslancev, za je glasovalo 71, proti nih\u010de. \n(Za je glasovalo 71.) (Proti nih\u010de.) \nUgotavljam, da je odlok sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 29. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga odloka o spremembah in dopolnitvah Odloka o ustanovitvi samostojnega visoko\u0161olskega zavoda Fakultete za informacijske \u0161tudije v Novem mestu. \nKer amandmaji k dopolnjenemu predlogu odloka niso bilo vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu odloka. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da je bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog odloka neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 76 poslank in poslancev, za je glasovalo 70, proti 2. \n(Za je glasovalo 70.) (Proti 2.) \nUgotavljam, da je odlok sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 19. to\u010dko dnevnega reda, to je s prvo obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Kazenskega zakonika. \nPrehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Kazenskega zakonika je primeren za nadaljnjo obravnavo. \nObrazlo\u017eitev glasu v imenu Poslanske skupine SDS ima gospod \u017dan Mahni\u010d."],
      "_version_": 1558595693216530432,
      "id": "g588762",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 5573,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2016-10-20T02:00:00Z",
      "speaker_i": 11,
      "content_t": ["Glasujemo. Navzo\u010dih je 64 poslank in poslancev, za je glasovalo 19, proti pa 44. \n(Za je glasovalo 64.) (Proti pa 44.)\nUgotavljam, da amandma ni sprejet.\n \nZaklju\u010dili smo z odlo\u010danjem o amandmaju. S tem zaklju\u010dujem drugo obravnavo predloga zakona. \nPrehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. Ker k drugi obravnavi amandma k dopolnjenju predlogu zakona ni bil sprejet, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada niste opozorili, da je bil zaradi amandmajev sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo.Navzo\u010dih je 64 poslank in poslancev, za je glasovalo 62, proti pa nih\u010de. \n(Za je glasovalo 62.) (Proti pa nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 3. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o uresni\u010devanju javnega interesa za kulturo po skraj\u0161anem postopku. \nNadaljujemo z drugo obravnavo, to je z odlo\u010danjem o vlo\u017eenem amandmaju, ki ga bomo opravili na podlagi pregleda vlo\u017eenega amandmaja z dne 19. 10. 2016. \nPrehajamo na odlo\u010danje o amandmaju poslanskih skupin SMC, DeSUS in SD k 15. \u010dlenu. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 63 poslank in poslancev, za je glasovalo 49, proti pa nih\u010de. \n(Za je glasovalo 49.) (Proti pa nih\u010de.)\nUgotavljam, da je amandma sprejet.\nKon\u010dali smo z glasovanjem o amandmaju in z drugo obravnavo predloga zakona v okviru skraj\u0161anega postopka. \nUgotavljam, da je zbor v drugi obravnavi sprejel amandma k 15. \u010dlenu dopolnjenega predloga zakona. Spra\u0161ujem kvalificirane predlagatelje, ali nameravajo k temu \u010dlenu vlo\u017eiti amandmaje. \nPrehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. Ugotavljam, da k predlogu zakona za tretjo obravnavo ni bilo vlo\u017eenih amandmajev. Obve\u0161\u010dam vas, da me Vlada ni obvestila, da je bil zaradi amandmajev, sprejetih v drugi obravnavi, predlog zakona neusklajen. \nPrehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 64 poslank in poslancev, za je glasovalo 53, proti pa nih\u010de. \n(Za je glasovalo 53.) (Proti pa nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda.\nNadaljujemo s prekinjeno 9. to\u010dko dnevnega reda, to je s prvo obravnavo Predloga zakona o spremembah Zakona o socialno-varstvenih prejemkih v okviru rednega postopka.\n Prehajamo na odlo\u010danje o naslednjem predlogu sklepa: Predlog zakona o spremembah Zakona o socialno-varstvenih prejemkih, je primeren za nadaljnjo obravnavo. \nObrazlo\u017eitev glasu v imenu Slovenske demokratske stranke ima gospoda Marijan Pojbi\u010d."],
      "_version_": 1563774343624785920,
      "id": "g1167263",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 6680,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2015-03-09T01:00:00Z",
      "speaker_i": 11,
      "content_t": ["Glasujemo o sklepu, da Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o zdravilih ni primeren za nadaljnjo obravnavo. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 71 poslank in poslancev, za je glasovalo 60, proti 4. \n(Za je glasovalo 60.) (Proti 4.)\nUgotavljam, da je Dr\u017eavni zbor sklep sprejel, zato je zakonodajni postopek o predlogu zakona kon\u010dan. \nS tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo prekinjeno 6. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o spremembi Zakona o varstvu potro\u0161nikov po skraj\u0161anem postopku.\n Prehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona. \nKer v drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso bili vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 72 poslank in poslancev, za je glasovalo 63, proti nih\u010de.\n(Za je glasovalo 63.) (Proti nih\u010de.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo prekinjeno 7. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o poslovnem registru Slovenije po skraj\u0161anem postopku.\n Prehajamo na tretjo obravnavo predloga zakona.\nKer v drugi obravnavi amandmaji k dopolnjenemu predlogu zakona niso vlo\u017eeni, prehajamo na odlo\u010danje o predlogu zakona. Obve\u0161\u010dam vas, da me Zakonodajno-pravna slu\u017eba oziroma Vlada nista opozorili, da bi bil zaradi amandmajev, sprejetih na mati\u010dnem delovnem telesu, predlog zakona neusklajen. \nGlasujemo. Navzo\u010dih je 72 poslank in poslancev, za je glasovalo 70, proti 2.\n(Za je glasovalo 70.) (Proti 2.)\nUgotavljam, da je zakon sprejet. S tem zaklju\u010dujem to to\u010dko dnevnega reda. \nNadaljujemo s prekinjeno 8. to\u010dko dnevnega reda, to je z obravnavo Predloga zakona o spremembah in dopolnitvah Zakona o praznikih in dela prostih dnevih v Republiki Sloveniji po skraj\u0161anem postopku.\nNadaljujemo z drugo obravnavo, to je z odlo\u010danjem o vlo\u017eenem amandmaju, ki ga bomo opravili na podlagi pregleda vlo\u017eenega amandmaja z dne 2. 3. 2015. \nPrehajamo na odlo\u010danje o amandmaju Poslanske skupine Zdru\u017eene levice k 1. \u010dlenu.\nObrazlo\u017eitev glasu v imenu Poslanske skupine Zdru\u017eena levica ima dr. Matej T. Vatovec."],
      "_version_": 1558595904286490624,
      "id": "g588756",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 6471,
      "party_i": 1,
      "datetime_dt": "2016-09-07T02:00:00Z",
      "speaker_i": 71,
      "content_t": ["Lep pozdrav vsem prisotnim. Pri\u010denjam 22. sejo Odbora za infrastrukturo, okolje in prostor in vse prisotne prav lepo pozdravljam na prvi jesenski seji Odbora za infrastrukturo, okolje in prostor. Obve\u0161\u010dam vas, da me je predsednik odbora Igor Zor\u010di\u010d prosil, da sejo do zaklju\u010dka 2. to\u010dke dnevnega reda vodim jaz, saj bom sam pri obravnavi predlogov zakonov iz 1. in 2. to\u010dke dnevnega reda, ki jo je vlo\u017eila skupina poslank in poslancev na seji sodeloval Igor Zor\u010di\u010d kot njihov predstavnik. Obve\u0161\u010dam vas, da na seji kot nadomestni \u010dlan odbora s pooblastili sodeluje Matja\u017e Nemec, ki nadome\u0161\u010da Jana \u0160koberneta. Prav tako mag. Mateja Tonin nadome\u0161\u010da poslanko Ivo Dimic. \nPrehajamo na dolo\u010ditev dnevnega reda seje odbora. S sklicem seje ste prejeli naslednji dnevni red: 1. Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah zakona o motornih vozilih \u2013 skraj\u0161ani postopek, 2. Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah zakona o pravilih cestnega prometa skraj\u0161ani postopek, 3. Predlog zakona o spremembah in dopolnitvah zakona o letalstvu \u2013 skraj\u0161ani postopek, 4. Predlog zakona o dimnikarskih storitvah \u2013 druga obravnava in 5. Razno. Ker v poslovni\u0161kem roku nisem prejel nobenega predloga za spremembo dnevnega reda je ta dolo\u010den kot ste ga prejeli s sklicem seje odbora. \nPreden preidemo na obravnavo to\u010dk dnevnega reda imam proceduralni predlog, da 1. in 2. to\u010dko dnevnega reda, obravnavo novele zakona o motornih vozilih in novele zakona o pravilih cestnega prometa obravnavamo skupaj oziroma o obeh zdru\u017eimo razpravo. To bi naredili na na\u010din, da bi predstavniku predlagatelja dali besedo, da predstavi oba predlog zakona, nato bi dali besedo ostalim vabljenim, Vladi, Zakonodajno-pravni slu\u017ebi, Komisiji Dr\u017eavnega sveta za lokalno samoupravo in regionalni razvoj ter ostalim vabljenim. Potem pa \u0161e \u010dlanicam in \u010dlanom odbora za razpravo o obeh predlogih zakonov. Po zaklju\u010deni razpravi pa bi opravili \u0161e glasovanje o amandmajih in vseh \u010dlenih vsakega predloga zakona posebej. Predlagana vsebina oziroma ureditev v katero posegajo predlagatelji obeh novih zakonov je namre\u010d urejena v obeh zakonih, zato se za ustrezno sistemsko umestitev jasnost in dolo\u010dnost predlaganih vsebinskih sprememb s strani predlagatelja tudi zajete v predlogih dveh novel razli\u010dnih zakonov. Zaradi opisane povezanosti predlagam torej zdru\u017eitev razprave o obeh predlaganih novelah zakonov. Ali se s tem predlogom strinjate? Vidim, da temu predlogu ne nasprotujete. \nPrehajamo na 1. IN 2. TO\u010cKO DNEVNEGA REDA, to je na obravnavo PREDLOGA ZAKONA O SPREMEMBAH IN DOPOLNITVAH ZAKONA O MOTORNIH VOZILIH \u2013 SKRAJ\u0160ANI POSTOPEK IN PREDLOG ZAKONA O SPREMEMBAH IN DOPOLNITVAH ZAKONA O PRAVILIH CESTNEGA PROMETA \u2013 SKRAJ\u0160ANI POSTOPEK, ki ju je Dr\u017eavnemu zboru v obravnavo po rednem postopku posredovala skupina poslank in poslancev s prvopodpisanim Igorjem Zor\u010di\u010dem. Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora je na 66. seji 1. 7. 2016 sklenil, da se oba predloga zakona obravnavata po skraj\u0161anem postopku. K predlogu zakona o spremembah in dopolnitvah zakona o motornih vozilih je bilo za obravnavo posredovano naslednje gradivo: predlog zakona z dne 23. 6. 2016, mnenje Zakonodajno-pravne slu\u017ebe dne 21. 7. 2016, mnenje Vlade z dne 21. 7. 2016, mnenje Komisije Dr\u017eavnega sveta za lokalno samoupravo in regionalni razvoj z dne 6. 9. 2016 in pregled amandmajev z dne 6. 9. 2016. V poslovni\u0161kem roku so bili vlo\u017eeni amandmaji poslanskih skupin SMC, Desus in SD k 1. in 2. \u010dlenu ter Poslanske skupine NSi k 1., 2., 3., 4. in 5. \u010dlenu. K Predlogu zakona o spremembah in dopolnitvah zakona o pravilih cestnega prometa je bilo za obravnavo posredovano naslednje gradivo: predlog zakona dne 23. 6. 2016, mnenje Zakonodajno-pravne slu\u017ebe dne 21. 7. 2016, mnenje Vlade z dne 21. 7. 2016, mnenje Komisije Dr\u017eavnega sveta za lokalno samoupravo in regionalni razvoj dne 6. 9. 2016, predlog amandmaja Slovenske kolesarske mre\u017ee - Zdru\u017eenje kolesarskih pobud Slovenije z dne 30. 8. 2016 in pregled amandmajev z dne 6. 9. 2016. V poslovni\u0161kem roku so bili predlo\u017eeni naslednji amandmaji poslanskih skupin SMC, Desus in SD k 1., 3. in 5. \u010dlenu ter Poslanske skupin NSi k 1., 2., 3., 4., 5., 6. in 7. \u010dlenu ter k poglavju Kon\u010dna dolo\u010dba. Vsa navedena gradiva so objavljena na spletni strani Dr\u017eavnega zbora. Na sejo so bili k obravnavi obeh to\u010dk povabljeni predlagatelj skupine poslank in poslancev prvopodpisan Igor Zor\u010di\u010d, Ministrstvo za infrastrukturo, Komisija Dr\u017eavnega sveta za lokalno samoupravo in regionalni razvoj, Javna agencija Republike Slovenije za varnost prometa in Zakonodajno-pravna slu\u017eba. Naknadno pa je k 2. to\u010dki dnevnega reda povabljena Slovenska kolesarska mre\u017ea - Zdru\u017eenje kolesarskih pobud Slovenije.\nPri\u010denjamo drugo obravnavo obeh predlogov zakonov o kateri bomo na podlagi 126. \u010dlena Poslovnika opravili razpravo in glasovanje o posameznih \u010dlenih predloga zakonov. Besedo dajem predstavniku predlagatelja poslancu Igorju Zor\u010di\u010du, da nam poda dopolnilno obrazlo\u017eitev k obema predlogoma zakonov. Kolega Zor\u010di\u010d, izvolite."],
      "_version_": 1558596498151702528,
      "id": "g568508",
      "org_i": 19
    }]
  },
  "has_dz_score": true
}