{
  "status": "submitted",
  "created_for": "29.11.2018",
  "classification": "zakon",
  "tags": [
    "Odbor za finance",
    "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor",
    "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo",
    "Komisija za peticije, \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti",
    "Mandatno-volilna komisija",
    "Kolegij predsednika Dr\u017eavnega zbora",
    "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb",
    "Odbor za zadeve Evropske unije",
    "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino",
    "Komisija za poslovnik",
    "Skupni odbor",
    "Kvorum",
    "Eviden\u010dni sklep",
    "Vsi odbori",
    "Odbor za zunanjo politiko",
    "Odbor za pravosodje",
    "Odbor za gospodarstvo",
    "Komisija za peticije ter za \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti",
    "Odbor za finance in monetarno politiko",
    "Odbor za obrambo",
    "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano",
    "Odbor za zdravstvo"
  ],
  "text": "Zakon o spremembah Zakona o minimalni pla\u010di",
  "abstract": "<span style=\"margin: 0px; color: black;\"><font face=\"Arial\"><p style=\"margin: 0px 0px 0px 48px; line-height: 12pt; text-indent: -35.45pt;\">S spremembami zakona se dolo\u010da:</p><ul><li><div style=\"margin: 0px 0px 0px 48px; line-height: 12pt; text-indent: -35.45pt;\">da zna\u0161a minimalna pla\u010da v letu 2019 886,63 evrov,</div></li><li><div style=\"margin: 0px 0px 0px 48px; line-height: 12pt; text-indent: -35.45pt;\">da zna\u0161a minimalna pla\u010da v letu 2020 940,58 evrov,</div></li><li><p style=\"margin: 0px 0px 0px 48px; line-height: 12pt; text-indent: -35.45pt;\">da se od leta 2021 dalje minimalna pla\u010da dolo\u010da tako, da je\nvsaj 20 % vi\u0161ja od zneska minimalnih \u017eivljenjskih stro\u0161kov,</p></li><li><div style=\"margin: 0px 0px 0px 48px; line-height: 12pt; text-indent: -35.45pt;\">da se od 1. januarja 2020 v minimalno pla\u010do ne v\u0161tevajo\ndodatki, del pla\u010de za delovno uspe\u0161nost in pla\u010dilo za poslovno uspe\u0161nost.</div></li></ul><p style=\"margin: 0px 0px 0px 48px; line-height: 12pt; text-indent: -35.45pt;\">\n\n<br></p></font></span>",
  "session": {
    "name": "15. izredna seja",
    "orgs": [
      {
        "acronym": "DZ",
        "is_coalition": false,
        "id": 1,
        "classification": "dz",
        "name": "Dr\u017eavni zbor"
      }
    ],
    "date": "29. 11. 2018",
    "org": {
      "acronym": "DZ",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "dz",
      "name": "Dr\u017eavni zbor"
    },
    "date_ts": "2018-11-29T01:00:00",
    "updated_at": "8. 4. 2019",
    "in_review": true,
    "id": 280
  },
  "result": "enacted",
  "icon": "worker.svg",
  "votes": [
    {
      "abstain": 15,
      "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
      "text": "Zakon o spremembah Zakona o minimalni pla\u010di - Eviden\u010dni sklep o primernosti predloga zakona 29.11.2018",
      "start_time": "2018-11-29T20:53:15",
      "is_outlier": false,
      "agenda_items": [],
      "session_id": 280,
      "absent": 24,
      "documents": [],
      "for": 51,
      "against": 0,
      "motion_id": 833,
      "has_outliers": true,
      "result": true
    },
    {
      "abstain": 18,
      "tags": ["Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"],
      "text": "Zakon o spremembah Zakona o minimalni pla\u010di - Glasovanje o zakonu v celoti",
      "start_time": "2018-12-13T17:26:12",
      "is_outlier": false,
      "agenda_items": [],
      "session_id": 277,
      "absent": 16,
      "documents": [],
      "for": 56,
      "against": 0,
      "motion_id": 826,
      "has_outliers": false,
      "result": true
    }
  ],
  "extra_abstract": null,
  "has_discussion": true,
  "created_at": "08.04.2019",
  "abstractVisible": true,
  "epa": "228-VIII"
}
