{
  "organizations": [{
    "score": 9,
    "id": 24,
    "name": "Odbor za obrambo"
  }, {
    "score": 5,
    "id": 25,
    "name": "Odbor za pravosodje"
  }, {
    "score": 229,
    "id": 26,
    "name": "Odbor za zadeve Evropske unije"
  }, {
    "score": 23,
    "id": 27,
    "name": "Odbor za zdravstvo"
  }, {
    "score": 47,
    "id": 20,
    "name": "Odbor za izobra\u017eevanje, znanost, \u0161port in mladino"
  }, {
    "score": 11,
    "id": 21,
    "name": "Odbor za kmetijstvo, gozdarstvo in prehrano"
  }, {
    "score": 9,
    "id": 22,
    "name": "Odbor za kulturo"
  }, {
    "score": 174,
    "id": 23,
    "name": "Odbor za notranje zadeve, javno upravo in lokalno samoupravo"
  }, {
    "score": 10,
    "id": 28,
    "name": "Odbor za zunanjo politiko"
  }, {
    "score": 1,
    "id": 29,
    "name": "Ustavna komisija"
  }, {
    "score": 16,
    "id": 105,
    "name": "Komisija za nadzor obve\u0161\u010devalnih in varnostnih slu\u017eb"
  }, {
    "score": 49,
    "id": 10,
    "name": "Komisija za nadzor javnih financ"
  }, {
    "score": 2,
    "id": 13,
    "name": "Komisija za peticije ter za \u010dlovekove pravice in enake mo\u017enosti"
  }, {
    "score": 1,
    "id": 12,
    "name": "Komisija za odnose s Slovenci v zamejstvu in po svetu"
  }, {
    "score": 7,
    "id": 15,
    "name": "Mandatno-volilna komisija"
  }, {
    "score": 79,
    "id": 17,
    "name": "Odbor za finance in monetarno politiko"
  }, {
    "score": 64,
    "id": 16,
    "name": "Odbor za delo, dru\u017eino, socialne zadeve in invalide"
  }, {
    "score": 255,
    "id": 19,
    "name": "Odbor za infrastrukturo, okolje in prostor"
  }, {
    "score": 145,
    "id": 18,
    "name": "Odbor za gospodarstvo"
  }],
  "highlighting": [{
    "session": {
      "name": "35. redna seja",
      "date_ts": "2017-11-13T01:00:00",
      "updated_at": "16. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "13. 11. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9856,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-11-16T01:00:00Z",
    "session_id": 9856,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala za besedo predsedujo\u010di. \nMoj postopkovni predlog je predlog, ki sem ga \u017ee ve\u010dkrat ponovil, da veljajo v tem Dr\u017eavnem zboru pravila za vse enako. Po Poslovniku, \u017ee ve\u010dkrat sem tudi povedal, da edina dva, ki nekako \u00bbfa\u0161eva\u00ab del Poslovnika sva trenutno odsotni kolega Kordi\u0161 in jaz. Jaz moram ponoviti, da veliko ve\u010dino slabega kaj sem se nau\u010dil v teh treh letih, sem se nau\u010dil od gospoda, ki je prej govoril. jaz sem \u0161tel, ko smo imeli tisto znano sejo o Ivanu Janezu Jan\u0161i, 29 postopkovnih predlogov je imel gospod Tanko, pri 29 sem nehal \u0161teti. 25 jih je bilo eklatantna kr\u0161itev Postopkovnega vpra\u0161anja, pri 4 pa \u010de bi jaz bil na va\u0161em mestu predsedujo\u010di, bi mogo\u010de pri enem in pol pogledal \u010dez. Skratka, ne vem, \u010de sem jaz ravno oseba na katero se nekaj nana\u0161a, pa za razliko od kak\u0161nih ljudi, ki so v\u010dasih ve\u010d v parlament barv, kot v parlamentu Tr\u010dek nima nobenih te\u017eav s testiranjem kakr\u0161nimkoli. Lahko mi tudi spol testirate, kar je nek va\u0161 predhodni sklic zahteval od nekih poslank, kar seveda govori ve\u010d o vas kot o meni, ki ste v tem Dr\u017eavnem zboru \u017ee 17 let. Skratka, dajmo sejo peljati naprej po Poslovniku. \nHvala.",
    "date": "16.11.2017",
    "_version_": 1584237348803051520,
    "speech_id": 1342439,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "35. redna seja",
      "date_ts": "2017-11-13T01:00:00",
      "updated_at": "16. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "13. 11. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9856,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-11-16T01:00:00Z",
    "session_id": 9856,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala za besedo predsedujo\u010di. \nJaz se v bistvu strinjam z gospodom Tankom, ki je rekel, da je ta prora\u010dun bolj\u0161i kot bi ga lahko bog naredil, \u010deprav sem na slab dan, bom rekel, agnostik, na dober pa ateist. Danes je slab dan, ker se do prora\u010duna neodgovorno vedemo. \nTa dr\u017eava in dru\u017eba, dajmo biti odkriti, v 25 letih ne le, da ni vzpostavila stanovanjske politike. Kdorkoli mi bo rekel, da ima Slovenija stanovanjsko politiko, na na\u010din kot je hotel gospod mene diskreditirati, bi ga nekam poslal, pa ga ne bom. Nima nobene resne politike za mlaj\u0161e od 40 let. In \u010de se \u017ee pogovarjamo o prora\u010dunu je to tudi skrajno in makroekonomsko neodgovorno. A veste, slovenski gradbeni sektor, ko se ga ni razsulo, bi lahko imel dovolj dela ne na na\u010din, da so tako nore cene stanovanj, ampak na\u010din izgradnje kvalitetnej\u0161e arhitekture in urbanizma. Tukaj bi lahko bila tista njegova dodana vrednost in odgovorna politika mora omogo\u010diti ljudem od katerih bomo navsezadnje imeli penzije, \u010de nas ne bo kap vmes zadela \u2026 / znak za konec razprave/ Kaj? Da na cenej\u0161i na\u010din pridejo do stanovanj in tisto razliko, tisti denar, ki ga v bistvu zme\u010dejo v nek beton, pa \u010de ho\u010dejo dostojno \u017eiveti morajo cele dneve delati sploh v tistem betonu ne morejo biti, dajo za kaj drugega. S tem se ustvarjajo nova delovna mesta dame in gospodje. Smo pa ena najbolj gozdnatih dr\u017eav, pa betoniramo do \u2026 / znak za konec razprave/ nezavesti. Stolpnice se dandanes \u017ee iz lesa delajo. \nGlasoval bom za.",
    "date": "16.11.2017",
    "_version_": 1584237349002280960,
    "speech_id": 1342457,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "35. redna seja",
      "date_ts": "2017-11-13T01:00:00",
      "updated_at": "16. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "13. 11. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9856,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-11-16T01:00:00Z",
    "session_id": 9856,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala za besedo, predsedujo\u010di.\nKot sem \u017ee ve\u010dkrat rekel, in kot je tudi Luka na nek na\u010din rekel, in \u0161e kdo, prora\u010dun je v bistvu zgodba, \u010de jo zna\u0161 prebrati. \u0160tevilke niso nikoli zgolj \u0161tevilke. In ta prora\u010dun je dejansko dokaz, da ta vlada, ob neki umiritvi,ki jo je izvedla, ki se je zgodila tudi zaradi nekih sprememb in na trgu in v okolju, ni \u0161la v to, v kar bi nujno morala iti. V neke klju\u010dne reforme, o katerih govorimo. Ni \u0161la v to, \u010de nave\u017eem na neko metaforo nekoga pred mano, da bi za ve\u010d ljudi \u017eivljenje postalo bolj bon\u00e1ca, Primorci bodo razumeli kaj mislim s tem.\nZdaj, verjetno v zadnji tretjini mandata, naslednje vlade, prihaja naslednja kriza. Ta vlada bi morala pripraviti, nekdo kima da ne, ampak glejte, Tr\u010dek ni doktor za vse, Tr\u010dek ne jamra, Tr\u010dek veliko dela in bere in prihaja naslednja kriza, verjemite mi, in ta vlada ni naredila to, ni za\u010dela z nekimi varovalkami, da se nam ne bo ponovilo tisto, kar se nam je ponovilo, kar se je zgodilo s tisto Pahorjevo Vlado takrat, ko smo govorili kako bomo, ne vem, skakali na nek vlak. A veste, v mojih koncih pravijo \u00bbUzdaj se u se i u svoje kljuse\u00ab\u2026 / znak za konec razprave/ in katerakoli vlada bi malo bolj resno morala delovati v tem smislu. Ob Natu se zdaj \u0161e ustanavlja PESCO. Kaj bo PESCO? Da bo\u0161 ob tem, kar bomo morali pla\u010dati ameri\u0161ki voja\u0161ki industriji, pla\u010dali \u0161e evropski voja\u0161ki industriji. In jaz sem zelo pozorno poslu\u0161al gospoda Cerarja, ki je razlagal prora\u010dun. Drug njegov vsebinski poudarek je bil obveze do Nato. \u010ce\u2026 / znak za konec razprave/ je to drugi vsebinski poudarek v Republiki Sloveniji, stavek dokon\u010dajte sami.\nJaz bom glasoval proti.",
    "date": "16.11.2017",
    "_version_": 1584237349222481920,
    "speech_id": 1342477,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "35. redna seja",
      "date_ts": "2017-11-13T01:00:00",
      "updated_at": "16. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "13. 11. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9856,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-11-16T01:00:00Z",
    "session_id": 9856,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala za besedo.",
    "date": "16.11.2017",
    "_version_": 1584237349367185408,
    "speech_id": 1342491,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "35. redna seja",
      "date_ts": "2017-11-13T01:00:00",
      "updated_at": "16. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "13. 11. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9856,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-11-16T01:00:00Z",
    "session_id": 9856,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Sem prostorski sociolog in seveda me zanimajo tudi kako so parlamenti urejeni in na kak\u0161en na\u010din parlamentarci sedijo ali sedimo. Obstaja nekaj parlamentov kjer parlamentarci ne sedijo po poslanskih skupinah, Norve\u0161ki je eden od tako lepih parlamentov, ampak sedijo po regijah iz katerih prihajajo in zdi se mi, da bi mi rabili tovrstni sede\u017eni red, ker potem se nebi zgodilo, da se \u0160tajerci na \u0161tajerski strani zmenimo, ne boste nam iz\u010drpavali Dravske elektrarne oziroma se bi te\u017eje zmenili pa potem pridemo v Ljubljano pa sem jaz edini v opoziciji pa so vsi v koaliciji pa dobite kot tisti, ki je zraven Ben Hilla stal po glavi \u00bbbum bum\u00ab pa to ne gre \u010dez. Zdaj, da mi pri skoraj 9,7 milijard ne najdemo 300 tiso\u010d, pa \u017ee od tega bi \u010dlovek postal zadet kolega Tanko, brez kakr\u0161nihkoli kar ste mi prej podtikal. Prora\u010dun 2019 je pa zgodba kak\u0161en naj bi bil vektor naslednje Vlade, vektor naslednje Vlade bi bil tak, da ne najde 300 tiso\u010d evrov za Pomurje. Zdaj neka poslanka bi rekla sramota, sramota, sramota in se bi strinjal z njo. Glasoval bom za ta amandma.",
    "date": "16.11.2017",
    "_version_": 1584237349386059776,
    "speech_id": 1342493,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "35. redna seja",
      "date_ts": "2017-11-13T01:00:00",
      "updated_at": "16. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "13. 11. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9856,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-11-16T01:00:00Z",
    "session_id": 9856,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala za besedo, predsedujo\u010di.\nZdaj, v Levici se mogo\u010de premalo hvalimo, za razliko od desnice, da tudi mi delamo pode\u017eelje. Obstaja ena oblika nasilja, ki je nekako spregledana in na katero se pozablja in je zelo pogosto prisotna na pode\u017eelju, ne pa le na pode\u017eelju, nasilje nad starostniki. Jaz sem o tem Vlado spra\u0161eval sredi mandata v pisnem poslanskem vpra\u0161anju, pa nekako iz govora je bilo razvidno, da se niti ne zavedajo kaj jih v bistvu spra\u0161ujem. Ni to spet neka zgodba, Tr\u010dek je doktor za vse, to je zgodba Tr\u010dka, ki hodi po terenu, po na\u0161em \u0161tajerskem koncu. In seveda bom podprl ta amandma. Kar nekaj tega nasilja je pa tudi posledica tega kar nekateri opozarjamo, delitve Slovenije na prvo, drugo, tretjo in \u010detrto. Veste, ve\u010dina tega nasilja se dogaja pri nas v dru\u017einah. Jaz dokler sem predaval indikatorje dru\u017ebenega razvoja, sem \u0161tudentom rekel poglejte, \u010de gremo resno gledati kazalnike, najbolj nevarna vam je dru\u017eina. Seveda mama ne bo vesela, ko pridete domov, pa boste rekli, Tr\u010dek vam je to povedal, ampak temu je tako in dru\u017eina ti je najbolj nevarna zaradi nas, ker mi tukaj izglasujemo in uvajamo sistemsko nasilje in potem \u010dloveku v ljudskem jeziku povedano po\u010di in se znese nad tistim nad katerim se lahko znese. Skratka, manj nasilja bo tudi z dosti bolj dogovorno novo sestavo tega parlamenta. \nTa amandma bom podprl.",
    "date": "16.11.2017",
    "_version_": 1584237349476237312,
    "speech_id": 1342501,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "35. redna seja",
      "date_ts": "2017-11-13T01:00:00",
      "updated_at": "16. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "13. 11. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9856,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-11-16T01:00:00Z",
    "session_id": 9856,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala za besedo. \nUpam, da danes zadnji\u010d pri prora\u010dunih. Poglejte, to je amandma, ki je v izhodi\u0161\u010du namenjen Univerzitetno klini\u010dnem centru Maribor. Zakaj? Preve\u010dkrat se je v tej dru\u017ebi in dr\u017eavi dogajalo, da ste nekaj predhodne sestave ali pa delno tudi ta sestava se odlo\u010dali, da nekaj je, pa ste potem pozabili, da nekaj je, da potrebuje tudi peneze. Ne moremo mi samo re\u010di to je to in konec. Ne bom zdaj provociral neke stranke katere vidni \u010dlan je dolga leta bil prvi \u010dlovek UKC. To je, navsezadnje je to bilo odvisno od vseh politik, ki ste takrat bili tam. Neki \u010dlovek, ki mora pa\u010d izvajati nekaj kar ste vi poimenovali to, ima zelo zavezane roke. V temu je zelo podoben \u017eupanom, odkrito povedano. In zdaj, mi premikamo iz postavke naslednjega predsedovanja EU na postavko zdravje. Neko bolj varno Slovenijo o kateri vi vsi in mi vsi radi govorimo, do nje lahko pridemo samo na dva na\u010dina, dosti ve\u010d pameti in odgovornosti plus skrb za zdravje. Vi tudi ne morete imeti resnega \u0161tudija medicine in mariborski je dober in resen, \u010de nimate penez, da ustrezno razvijate Univerzitetni klini\u010dni center. Veste, kdor to ne razume, ne ve. Mi imamo neko stanje, \u010de gremo gledati, da smo na na\u0161i stani Trojan drugo, tretjo, \u010detrtorazredne dr\u017eavljanke in dr\u017eavljani, pla\u010dujemo v zdravstveno blagajno iste peneze pa nismo imeli helikoptrskega re\u0161evanja pa nujna medicinska pomo\u010d pa UKC pa anesteziologi pa \u0161e naprej bi lahko na\u0161teval. Jaz ne bom pozival kako glasujete, ampak tisti, ki bo z na\u0161e strani Trojan glasoval proti tem amandmaju, stavek dokon\u010dajte sami. Seveda bomo mi glasovali za.",
    "date": "16.11.2017",
    "_version_": 1584237349499305984,
    "speech_id": 1342503,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "35. redna seja",
      "date_ts": "2017-11-13T01:00:00",
      "updated_at": "16. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "13. 11. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9856,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-11-16T01:00:00Z",
    "session_id": 9856,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala za besedo. \nTudi mi bomo glasovali proti tem prora\u010dunu. Poslu\u0161am to debato in metafore in zdi se mi, da naslednji sklic Dr\u017eavnega zbora potrebuje tudi te\u010daj iz osnov jadranja. Resno mislim, ne hecam se. Ta vlada ima zelo ugoden veter. Ta vlada, \u010de bi bila odgovorna bi sedaj dvignila d\u017eenaker, ampak bi morala imeti dosti bolj\u0161ega skipperja in dosti bolj\u0161ega taktika. In jadrati. Prora\u010dun 2019, ko bo pa mogo\u010de treba jadrati proti vetru, upam, da bo vlada, ki bo to obvladala. Kaj \u0161ele, \u010de pride kak\u0161en china jeep, kjer te lahko udari, bum, po glavi, \u010de sem metafori\u010den. In sr\u010dno upam, da bo rebalans tega prora\u010duna izvajala Levica. Hvala.",
    "date": "16.11.2017",
    "_version_": 1584237349650300928,
    "speech_id": 1342515,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "35. redna seja",
      "date_ts": "2017-11-13T01:00:00",
      "updated_at": "16. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "13. 11. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9856,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-11-15T01:00:00Z",
    "session_id": 9856,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala za besedo predsedujo\u010di. \nJaz se sedaj spra\u0161ujem ali je to tretji dan 35. redne seje Dr\u017eavnega zbora ali je to neki \u00bbplavderaj\u00ab. Jaz ne morem spremljati seje, ker ve\u010dinoma bom rekel slaba petina poslank in poslancev poslanske skupine in stranke katere podpredsednik si kolega Milan na veliko klepeta. Jaz zahtevam ne predlagam izhajajo\u010d iz poslovnika, da vodi\u0161 sejo po poslovniku ali pa predlagam, da sejo prekinemo do 10. ure, ker o\u010ditno potrebujete v va\u0161i stranki \u0161e nekaj usklajevanja za nadaljevanje seje. Ker jaz kot poslanec imam pravico, da je seja seja in da jo lahko spremljam. \nHvala.",
    "date": "15.11.2017",
    "_version_": 1584569535989547008,
    "speech_id": 1343732,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "35. redna seja",
      "date_ts": "2017-11-13T01:00:00",
      "updated_at": "16. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "13. 11. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9856,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-11-15T01:00:00Z",
    "session_id": 9856,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala za besedo predsedujo\u010di. \nLep pozdrav vsem skupaj \u0161e zlasti mladim na balkonu!\nOnkraj tega populizma, ki ga nekateri zganjate pri tej to\u010dki bom ponovil v imenu Levice to, kar sem rekel \u017ee na odboru. Mi imamo velike te\u017eave s prometno nekulturo. Velike te\u017eave s prometno nekulturo imamo, zaradi tega, ker v sklicih Dr\u017eavnega zbora je preve\u010d ljudi, ki so obsedeni s \u00bbfeltnami\u00ab, da imam jaz ve\u010dje avto od soseda kot z resno politiko. \nGlede vozni\u0161kih izpitov bom spet ponovil, kar sem v imenu Levice rekel na odboru. Mlade, razen tiste, ki imajo zdravstveno te\u017eavo bi morali v zadnji dekadi srednje\u0161olskega procesa opraviti vozni\u0161ki izpit in jim to omogo\u010diti, zaradi mene iz prora\u010duna. So\u010dasno bi jih morali nau\u010diti tudi slepega tipkanja, ker smo v 21. stoletju, v digitalnem stoletju tehno kulture. \nKonkretno to noveliranje gre v smeri naj bo nekaj namensko namensko. Dolo\u010den zadeve prora\u010dunske morajo biti tako dolo\u010dene zadeve v prora\u010dunu seveda premikamo. V debati, ki smo jo imeli na mati\u010dnem delovnem telesu se je izkazalo, da v bistvu agencija ne opravlja svojega osnovnega poslanstva, ker agencija ima zgolj dvanajstino sredstev \n (nadaljevanje) za preventivno dejavnosti. Veste, v teoriji organizacije in sedaj boste na desni vedno zastrigli v va\u0161im antiintelektualizmom? in v sredini tudi, obstaja neko zelo preprosto in znano pravilo dveh tretjin. Kaj to pomeni? Ko v nekem sistemu daste glede na denar, glede na bud\u017eet tega sistema ve\u010d kot dve tretjini za pla\u010de zaposlenih, za neko osnovno amortizacijo in stro\u0161ke ste vi, kot se temu re\u010de v Mariboru, gotovi. Konec je. Ta sistem nima nobenega razmi\u0161ljanja. Ta sistem nima nobenega razvoja. Ne se mi zdaj, kolegi, smejati. Odgovornost politike je, da ustvarja delujo\u010de sisteme. Mi pa imamo v Sloveniji celo vrsto podsistemov, ki so sami sebi namen. \u010ce ho\u010dete od SOVE, preko regionalnih razvojnih agencij, preko Triglavskega narodnega parka do ne vem \u010desa. Potem ste \u0161e v predhodnih mandatih zazujfal? zadeve. Potem se na to nalepi \u0161e generacijska vrzel, potem smo pri\u0161li \u0161e do tega, da je pokojnina malo ve\u010d kot 50 % pla\u010de in se nobena gospoda, ki bi morala iti v pokoj, no\u010de spokati v pokoj, vklju\u010dno s kak\u0161nim rektorjem Univerze v Mariboru in \u0161e kje in imamo situacijo, ki jo imamo. Imamo defektno celo vrsto subsistemov. In ta agencija ne opravlja svojega osnovnega poslanstva. Ali bomo tej agenciji zrihtali denar v 9,7 milijard, da bo opravljala osnovno poslanstvo? Mladi ste bolj\u0161i v matematiki in ta sklic govori o enem milijonu, ki ga bomo na\u0161li letno ali pa to agencijo ali zapremo ali ji spremenimo ime. Nehajmo se hecati. Nismo mi tu nadomestek Big Brother \u0161ova. Mi imamo neko drugo dosti bolj odgovorno funkcijo.\nTisti referendum o drugem tiru, ki je nastal zaradi vehemence SDS in SMC, s tem, da se je izkoristil gospod Vili Kova\u010di\u010d, je to\u010dno toliko denarja, ki bi pokrilo preventivni del delovanja agencije v enem mandatu.",
    "date": "15.11.2017",
    "_version_": 1584569536124813312,
    "speech_id": 1343744,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "35. redna seja",
      "date_ts": "2017-11-13T01:00:00",
      "updated_at": "16. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "13. 11. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9856,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-11-15T01:00:00Z",
    "session_id": 9856,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Zaradi tega neodgovornega, nerazmi\u0161ljujo\u010dega dela Dr\u017eavnega zbora in koalicije mi tovrstnega amandmiranja ne moremo podpreti. Pa upam kdorkoli bo v naslednjem sklicu Dr\u017eavnega zbora in tudi mladi, od katerih bo mogo\u010de kdo kdaj politik ali deloval v nekih zelo pomembnih sistemih naj si zapomnijo to pravilo dveh tretjin. Zdi se mi, da je skrajni \u010das, da se resno v tej dru\u017ebi in dr\u017eavi pogovorimo zakaj nekaj ustanavljamo. Ne zaradi tega, da bo nekdo iz prave kvote, jaz v nebesih, pri\u0161el do slu\u017ebe, ampak zaradi neke, kot se re\u010de v jeziku moje matere, ki je hrva\u0161\u010dina, svrsihodnosti?. Hvala za besedo.",
    "date": "15.11.2017",
    "_version_": 1584569536147881984,
    "speech_id": 1343746,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "35. redna seja",
      "date_ts": "2017-11-13T01:00:00",
      "updated_at": "16. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "13. 11. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9856,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-11-15T01:00:00Z",
    "session_id": 9856,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala lepa za besedo, predsedujo\u010di. Poglejte, Milan, midva sva \u0161e vedno. Se opravi\u010dujem. Gospod predsednik Dr\u017eavnega zbora, tako vi kot jaz sva \u0161e vedno visoko\u0161olska profesorja. Iz tega izhaja, da imamo tudi neko profesionalno deontologijo. Gospod Miro Cerar, ki je tudi profesor, bi rekel etiko in moralo. Moja naloga kot poslanca tudi ko predstavljam stali\u0161\u010da Levice izhajajo\u010d iz 82. \u010dlena Ustave je, da povem to kar mislim, da moram povedati. In v tem izhajam iz tega kot je deloval France Bu\u010dar, \u017eal edini vzor v slovenski politiki, ki ga imam. Hvala za besedo.",
    "date": "15.11.2017",
    "_version_": 1584569536168853504,
    "speech_id": 1343748,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "35. redna seja",
      "date_ts": "2017-11-13T01:00:00",
      "updated_at": "16. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "13. 11. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9856,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-11-15T01:00:00Z",
    "session_id": 9856,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala za besedo, predsedujo\u010di.\nGlejte, jaz sem \u010dlovek, ki verjetno v tem sklicu najve\u010dkrat gospo Ireno upravi\u010deno, bom rekel napada. Gospa Irena je podedovala \u2026 Zdaj jo bom jaz branil. Gospa Irena je podedovala celo vrsto revizij na ministrstvu, ker 20 let skoraj noben ni naredil kaj bi moral narediti. Mi se danes pogovarjamo o to\u010dki, predvolilni, o tem kako bomo iz prora\u010duna samo za beton dali \u010detrt milijarde skoraj in o tem, da je energetski lobi nadlobi. \u010ce je meni prej o\u010ditano, da nisem dovolj sposoben, gospod predsedujo\u010di, \u010de zdaj ne boste dali opomina Liscu, bom jaz resno pomislil, da vrnem poslanski mandat. \nHvala za besedo. Resno. Na sre\u010do \u0161tevilnih od vas in verjetno tudi kar nekaterih iz Levice. / ogla\u0161anje iz dvorane/",
    "date": "15.11.2017",
    "_version_": 1584569536295731200,
    "speech_id": 1343758,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "35. redna seja",
      "date_ts": "2017-11-13T01:00:00",
      "updated_at": "16. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "13. 11. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9856,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-11-15T01:00:00Z",
    "session_id": 9856,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala za besedo, predsedujo\u010di. \n\u017de vnaprej povem, da mi tega zakona ne bomo podprli. Zakaj? Leta 2014 takrat \u0161e Zdru\u017eena Levica je v tem prostoru sklicala javno razgrnitev mnenj o energetskem konceptu Slovenije. Mi tega \u0161e dandanes nimamo, \u010deprav je ministrstvo, drugo, za infrastrukturo, kamor spada energetika, obljubljalo, da bo to leta 2015. Mi vsi dobro vemo, da je v tej dru\u017ebi in dr\u017eavi energetski lobi nadlobi. \n (nadaljevanje) \u010ce bi gospod predsedujo\u010di, ki meni o\u010ditate, da sem v\u010dasih nespodoben, da nisem dovolj dostojen \u0161li gledati magnetogram mati\u010dnega delovnega telesa bi videli, da je direktor spodnje savskih elektrarn ubesedoval nekako tako: \u00bbJaz sem dolgoletni strokovnjak, kar verjetno je, vi politiki se menjate, meni se skoraj ne da vam razlagati.\u00ab Tukaj tr\u010dimo ob dve zadevi. Ena bolj minorna je to, da imamo neko ministrstvo, ki je to \u00bbfasalo\u00ab in imamo neko dejansko neki pravni subjekt, ki je posredno 100 % v dr\u017eavni lasti. Sedaj se dr\u017eava ne more z dr\u017eavo zmeniti, ker energetskemu lobiju ni do tega, da bi mogo\u010de nekdo, zaradi te zavarovalni\u0161ke premije imel mogo\u010de pikico ni\u017eji dobi\u010dek ali manj\u0161o pla\u010do. Zgodba spodnje savskih elektrarn je malo druga\u010dna od prehodnih gradenj, ki smo jih imeli, ker se gradi iz prora\u010duna, zaradi tega, ker ste prehodne politike \u00bbzafurale\u00ab to dr\u017eavo in energetiko. Sedaj smo v predvolilnem letu in se ho\u010de dati za dve elektrarni samo za beton \u010detrt milijarde, ki bo ve\u010dinoma \u0161la iz prora\u010duna in potem iz Posavja seveda poslanci predvolilni bi pa \u0161e tam malo zidali. Jaz sem rekel na odboru v imenu Levice: \u00bbTo bi bilo potrebno ustaviti in resno razmisliti.\u00ab V\u010deraj je obrtnik leta postal gospod, vem ime in priimek, Slavko Kri\u017enik. Podjetje se imenuje SVAR. Ob drugim izdeluje predvsem Francisove turbine za male hidroelektrarne. Jaz \u017eivim v bli\u017eini Avstrije in zelo pogosto grem tam tudi na povabilo njihovega Klima-B\u00fcndnis gledati kako imajo tam organizirano lokalno energetsko samooskrbo. Jaz osebno kot \u010dlovek, ki se v Levici najve\u010d s tem ukvarja trdim, da bi morali takoj ustaviti vse te gradnje in resno razmisliti. Mi imamo energetsko rev\u0161\u010dino, imamo energetsko neu\u010dinkovitost, ampak seveda betonski lobi in energetski lobi in poslanci iz tistih koncev bi zidali naprej in se boste, potem umaknili kot neki vidni poslanec SDS in tudi biv\u0161i minister na dobro pla\u010dane svetovalne funkcije mi pa ne bomo imeli za pokojnine, za dru\u017eine, za stanovanjsko politiko, za otroke, za \u0161ole, za u\u010dbenike in bi lahko \u0161e na\u0161teval minuto in pol koliko imam \u010dasa. To je nespodobna, neodgovorna politika, ki se je gre ve\u010dina v tem sklicu Dr\u017eavnega zbora in ki so se jo \u0161le tudi predhodni sklici Dr\u017eavnega zbora. Ko pridemo do energetike, ko poslu\u0161am recimo osebo iz SDS ali pa osebo iz SD zelo podobno tulite, ker ste tukaj zlizani skupaj ali pa \u0161e koga iz SMC. Odgovornost politike je, da vzame iz roke energetskem lobiju odlo\u010danje o energetski prihodnosti Slovenije. Za mene energetska prihodnost Slovenije ni betoniranje in tudi \u010de se dotaknemo protipoplavne varnosti imamo lepe vasi ob Savi, protipoplavna varnost bi se dala zagotavljati tudi z malo globljim izkopom in manj\u0161imi zidovi ne pa, da boste lepe vasi dva metra oziroma meter 70 meter 80 zazidali, dragi moji. Zaradi tega bi mogo\u010de potrebovali ve\u010d krajinskih arhitekt ob samih arhitektih. To, kar meni gospod Lisec o\u010dita kot, kaj, nesramnost je zgolj odgovornost poslanca, ki izhaja iz 82. \u010dlena Ustave, kjer pi\u0161e, da nismo vezani na nobena navodila. Tudi ne na navodila energetskega lobija tudi ne na navodila partijskih \u0161efov, spo\u0161tovana gospoda. Zato bomo v Levici glasovali proti. \nHvala za besedo.",
    "date": "15.11.2017",
    "_version_": 1584569536362840064,
    "speech_id": 1343764,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "35. redna seja",
      "date_ts": "2017-11-13T01:00:00",
      "updated_at": "16. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "13. 11. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9856,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-11-15T01:00:00Z",
    "session_id": 9856,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Ja, hvala za besedo.\nGlejte, bli\u017eamo se volitvam. Kot sem \u017ee razlagal, 37 % volilnega telesa so upokojenke in upokojenci. Razumem interese politi\u010dnega pre\u010denja tako gospe Bratu\u0161ek, ki i\u0161\u010de svoj prostor, da obstane v politiki, kot Desusa in kogarkoli drugega, tretjega. Ampak moj prvi postopkovni predlog bi bil, da se nehamo delati norcev iz upokojenk in upokojencev. \nDrugi postopkovni predlog bi pa bil, da po treh letih in pol, skoraj, poslanke in poslanci, pa zlasti tisti, ki ste \u017ee kak\u0161en mandat bili v politiki, veste, kako je z napovedjo \u010dasa. Kar me tudi \u017ealosti, ker sem navsezadnje iz Maribora, pa danes se vam ne da delati, pa bomo spet nekje prekinili, pa jutri bomo glasovali, in tako naprej. Taki ljudje ne bi smeli biti v politiki, ker ne znajo upravljati niti s \u010dasom, \u010das je pa tudi denar.\nHvala za besedo.",
    "date": "15.11.2017",
    "_version_": 1584569537771077632,
    "speech_id": 1343870,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "35. redna seja",
      "date_ts": "2017-11-13T01:00:00",
      "updated_at": "16. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "13. 11. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9856,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-11-15T01:00:00Z",
    "session_id": 9856,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala za besedo, predsedujo\u010di. Neka zelo pere\u010da problematika in me \u010dudi, da nas je tako malo, zlasti iz ve\u010djih poslanskih skupin.\n\n(nadaljevanje)Glejte, za\u010del bom tako, \u010de bi se s kolegom Liscem toliko strinjala na podro\u010dju energetike, azilne politike, javnega \u0161olstva, zdravstva in \u0161e \u010desa, bi ta dru\u017eba in dr\u017eava bila bolj\u0161a za vse nas in bi verjetno tudi penzije bile vsaj 100 evrov vi\u0161je, ko si jih tako upokojence naslavljate. Glejte, zakaj. Tudi \u010de bi ta dru\u017eba in dr\u017eava dosti bolj mislila sama sebe oziroma bila bolj normalna, ker jaz jemljem kot normalno, bi po \u010detrt stoletja potrebovali neko resno reformo lokalne samouprave. In tukaj se strinjamo, verjetno tudi \u0161tevilni iz koalicije. Ampak, se ne upate re\u010di. Danes sem se pogovarjal z nekim biv\u0161im \u017eupanom, tudi nekim biv\u0161im ministrom ene od koalicijskih strank, in se strinjava glede tega, ne govorim na pamet.\nKot sem \u017ee ve\u010dkrat rekel, mi imamo neko Ministrstvo za javno upravo, \u010de greste brati naloge ministrstev, to je ministrstvo, ki ima najve\u010d razli\u010dnih vsebinskih nalog. Potem si je gospod minister \u0161e malo pripojil informatiko v javni upravi, dr\u017eavni upravi, ker je pa\u010d pameten, spreten, pa je dojel, da se tam penezi vrtijo, in bom rekel, ta sektor lokalne samouprave je seveda nekaj nesre\u010dnik, kaj bom rekel, grdi \u010drni ra\u010dek, s katerim se premalo ukvarjamo. Jaz osebno menim, da bi mi potrebovali prehod na 5-letni poslanski mandat, ko ga ima Avstrija, kot ga ima Zdru\u017eeno kraljestvo in \u0161e kaj, da vsaj tri leta in pol, \u010de ne \u0161tiri leta lahko normalno parlament dela, in da bi potrebovali vsaj dva mandata, skratka 10 let, ministrstvo za reformo lokalne samouprave, ki bi odprlo to problematiko po \u010detrt stoletja in ki resno \u0161lo tudi v vzpostavitev regij. Sam sem \u017ee ve\u010dkrat rekel, izhajajo\u010d iz profesionalne deontologije, toliko regij, kot je nad\u0161kofij, \u0161kofij oziroma v bistvu ena manj, bi jaz rekel. To je to. In mi vedno okrog te, obveznih nalog, porabe in tem nekaj \u0161trikamo. In bi dejansko morali to odpreti in bi morali tudi odpreti to uravnilovko. Zdaj za nazaj gledati ali je teh ob\u010din preve\u010d ali ni, veste, ljudje po navadi re\u010dejo, ob\u010din je preve\u010d, v\u010dasih smo jih imeli samo toliko, dajmo vse ukiniti in bi potem tisti \u017eupan njihove napumpal razen na\u0161e. Ob\u010din je zaradi mene lahko \u0161e ve\u010d, kot jih je zdaj, ampak sem to \u017ee razlagal. Ampak, nimajo vse ob\u010dine istih obveznih nalog. Zdaj smo se tukaj dotaknili problematike staranja prebivalstva pred\u0161olskih otrok. \u017de \u010detrt stoletja vemo, da bomo pri\u0161li tu kjer smo in da bomo pri\u0161li \u0161e kam naprej. Jaz osebno menim, da bi morali kar nekaj nalog, ko gre za to redistribucijo vzeti in jih centralizirati. Vklju\u010dno z osnovnim \u0161olstvom. Zakaj? Ker tudi tisti, ki se malo na to spoznamo, to so tiste neke obveze ob\u010din, ki ob\u010dine za\u0161trikajo. To premisliti. Kaj se centralizira in so seveda potem tudi naro\u010dila in te zadeve, vsaj tisti neki osnovni ravni, da ob\u010dinam ostane manj nalog, in da se ob\u010dine kon\u010dno lahko lotijo nekega razvoja. Ene ob\u010dine bodo bolj obrtni\u0161ke, druge bolj turisti\u010dne, tretje nekaj, ene bolj me\u0161ano in tudi na ta na\u010din v bistvu veste, manj\u0161e ob\u010dine, \u010de imajo manj\u0161i obseg obveznih nalog, imajo tudi nekoliko manj\u0161o povpre\u010dnino ali glavarino, dejansko na eno nalogo dobijo ve\u010d penez, in na ta na\u010din tudi razvija\u0161 razvojno ogro\u017eena obmo\u010dja in podro\u010dja. Ne govorim na pamet. To je reforma, ki jo recimo na avstrijskem-\u0161tajerskem izvajajo, zdaj relativno uspe\u0161no. Seveda pa ne na horuk. Saj jaz vem, da imate \u0161tevilni apetite po regijah, ampak na horuk, katera politi\u010dna stranka se bo usedla na katero regijo. To ni pravi na\u010din. In tudi v Avstriji so kar nekaj let marinirali to reformo, pa so bili \u017eupani najprej proti. V reformo lokalne samouprave gre Albanija, reformo lokalne samouprave je izvedla, se navaja kot en bolj\u0161ih primerov, Danska. In jaz se strinjam tukaj s kolegom Liscem, da je to \u0161tevilo malih ob\u010din v nekem trenutku pomenilo ogromno razvoja. To se vidi na na\u0161em \n(nadaljevanje) pode\u017eelju, \u010de kot konj s pla\u0161nicami ne gremo skozi Slovenijo. Po drugi strani smo pa zdaj v nekem trenutku, ko se moramo zavedati, da pa za bodo\u010di razvoj potrebujemo ve\u010dje agregacije, zdru\u017eevanja. Ne nujno na na\u010din, da moramo dajati ob\u010dine skupaj, lahko se odlo\u010dimo tudi za to, ampak na na\u010din, ki je dejansko tudi odgovoren do prora\u010duna. Zaradi tega bi mi potrebovali regije. Ne zaradi tega, ker bi bilo nekomu to v bistvu v\u0161e\u010d. Jaz sem na to opozarjal cel ta mandat, zgodilo se ni v bistvu ni\u010d. Dobro, v\u010dasih je en majhen del tudi tukaj na ramenih \u017eupanov, pa ne toliko. Ve\u010dina \u017eupanov je po\u0161tenih, bi radi nekaj oddelali resno. V Levici, takrat \u0161e v Zdru\u017eeni levici smo imeli nekako pravilo, da ne kandidira\u0161 na ob\u010dinskih volitvah, ker imamo \u017ee tukaj dovolj dela, ampak vseeno imamo kar nekaj izku\u0161enj s tem. Glejte, zdaj imam tukaj neke najbolj sve\u017ee podatke. Odstotke bom bral: Lendava 43 %, Velenje 42, Hrastnik 41, \u010crnomelj 40, 78 ostalih krajev ve\u010d kot 30 %,\u2026 Skratka, 82 krajev, lokalnih sredi\u0161\u010d. Ti podatki se nana\u0161ajo na zmanj\u0161anje populacije v starosti od 15 do 26 let. Seveda, odgovor je pogosto enostaven \u2013 pa\u010d \u0161li so nekam v \u0161olo, \u0161li so nekam \u0161tudirati. Ampak velika ve\u010dina jih ne bo pri\u0161la nazaj. Vklju\u010dno z mano \u2013 mi je bilo \u017ee pri \u0161estnajstih letih jasno, da bom bolj te\u017eko kaj delal tam v Ob\u010dini \u010crnomelj, \u010de mi uspe do\u0161tudirati. In to je problem. Mi se tudi moramo vpra\u0161ati, kako se bomo \u0161li nek policentri\u010dni razvoj ali ne. Ali pa si re\u010di: \u00bbBomo pa vsi \u017eiveli v mestih, pa bomo \u0161li tja z d\u017eipi, ki so zdaj malo v modi, ali SUV-i na vikend.\u00ab To so pa\u010d neke tehtne zadeve, ki jih bo moral naslednji mandat oziroma naslednja dva mandata re\u0161iti. To ne bo enostavno. Seveda bodo upori, tako \u017eupanov kot dolo\u010denih politi\u010dnih opcij, in dejansko jaz nisem zamerljiv \u010dlovek, ampak to je pa res ena zamera zlasti SMC-ju, ker ta mandat je mandat, ko ni tak\u0161nega pritiska \u017eupanov na Dr\u017eavni zboru. Ta mandat je bil idealni mandat, da se za\u010dne reforma lokalne samouprave. Zdaj se nam prek \u0160arca, pa \u0161e koga obljublja neka \u017eupanska stranka, pa bo \u0161e ve\u010d ropotanja, pa se bojim manj odgovornosti in to je ena ve\u010djih napak Cerarjeve vlade, da ni \u0161la v reformo lokalne samouprave. Jaz se tukaj z Liscem strinjam \u2026 Tudi nekih resnih analiz ni bilo narejenih. Seveda je treba imeti, pa sem jaz z opozicije, nek zadr\u017ean apetit, zlasti ko ti gre malo bolj\u0161e. Se bi pa zdaj lahko resno pogovarjali o teh zadevah in za\u010deli s to neko nujno reformo. A veste, ker jaz vedno pravim: \u00bbMi pozabljamo, da smo na koncu vsi v bistvu ob\u010dani nekih ob\u010din.\u00ab Jaz zdaj tega delno ne morem podpreti, kar je kolega Lisec govoril, on tudi ve, ker trenutno ta faktor za izra\u010dun najslab\u0161e funkcionira za Maribor. Kolikor zgleda, da je Maribor skoraj na pol v super stanju, kar je zelo dale\u010d od resnice. Ampak, a veste, mi se moramo zavedati v 21. stoletju, kot je rekel Miro Cerar, to je, ja, kompleksno. Mi se tudi moramo zavedati, da moramo to uravnilovko odpreti. To uravnilovko pa imamo tudi zaradi neke vedno bolj bevskajo\u010de politike, ali si za ali si proti. Malo bolj kompleksno moramo za\u010deti misliti te ob\u010dine in dejansko neke razlike med njimi. Jaz sem\u2026 Saj sem malo dajal na Facebooku, zadnja dva dni sem kar vrtel podatke. A veste, najbolj\u0161e je dejansko ob\u010dine okrog Ljubljane, ta neka suburbanizacija, malo ob avtocesti. Tisti, ki imajo peneze, da si lahko bajto gradijo. To je to. Po \u0161tevilnih drugih zadevah smo vsi drugi vedno bolj v buli. In to je tista moja druga, tretja Slovenija, ki je posledica v bistvu neodgovorne politike in ta mandat to ni re\u0161il, zato si tudi Ministrstvo za javno upravo zaslu\u017ei zelo nizko oceno. \n (nadaljevanje) Malo \u010dasa si bom pa pustil \u0161e za na\u0161 amandma.\nHvala.",
    "date": "15.11.2017",
    "_version_": 1584569538086699008,
    "speech_id": 1343896,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "35. redna seja",
      "date_ts": "2017-11-13T01:00:00",
      "updated_at": "16. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "13. 11. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9856,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-11-15T01:00:00Z",
    "session_id": 9856,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Ja, hvala za besedo. \nZ veseljem poslu\u0161am vse to in sem v bistvu vesel, da sva nekako s kolegom Liscem, pa Lahom to sprovocirali, da se tako izrazim. Glejte, jaz bom zdaj rekel, za amandma si bom relativno kratek \u010das vzel. \u010ce bi meni bila zaupana vloga naslednji mandat, da bi se tega moral lotiti, jaz bi vas v bistvu vse povabil na ministrstvo v ekipo, vse govorce, ki smo se danes o tem pogovarjali. Ajde, mogo\u010de z eno izjemo kolega Uro\u0161a Prikla, pa ne zaradi tega, ker bi on bil slab. Tudi dober analitik je bil dober analitik na ministrstvu, pa je manj koleri\u010den \u010dlovek kot jaz, pa je bolje da on kandidira za \u017eupana Maribora kot jaz, zdaj bo Fi\u0161trovec vesel, ali pa, \u010de Bojana ho\u010de tudi biti \u017eupanja. Zakaj? Ker o tej zadevi z razli\u010dnih zornih kotov nekaj vemo in \u010de se ne za\u010dnemo nabijati na prvo \u017eogo se \u2026 To je zdaj bila \u0161olska ura kako naj bi parlament zgledal, parlamentiranje. Ljudje re\u010dejo, a, vi spet nakladate. Zdaj, ena zadeva je tu, ne vem, mogo\u010de sva se z Jankom razumela, mogo\u010de ne \u2026 Jaz se spomnim, takrat v Mariboru, ko smo imeli te proteste, pa nisem jaz metal nekaj kar mi o\u010ditajo, pa so \u0161li protestirati, pa so v bistvu pred upravno enoto protestirali, ne na delu ob\u010dine. Ali pa zlasti starej\u0161i ljudje bodo rekli, ah, grem na ob\u010dino, pa gre na upravno enoto. Meni se zdi \u2026 A mi rabimo to dvotirnost? Meni se zdi, da bi morali tudi o tem \n (nadaljevanje) razmi\u0161ljati, tudi tukaj je preve\u010d denarja, a veste. Pa zdaj to bo nekdo gledal, to zdaj ne pomeni, da bodo ljudje brez \u00bb\u0161ihta\u00ab ostali. Mislim, dela imamo \u0161e preve\u010d. Ve\u010dina nas, nas je pa tukaj generacija, ki smo tudi ta ob\u010dinski standard nekako izgrajevali. Jaz sem bil petletni pubec, pa smo vodovod kopali. Potem smo v gozdovih kostanje podirali za telegraf \u0161tange. Sicer je se to bolj dogajalo na hrva\u0161ki strani, ker imam tam babico. Na slovenski strani smo z ravnateljem osnovne \u0161ole skupaj z osmo\u0161olci \u0161raufali otro\u0161ka igrala, potem smo se pa \u0161li zve\u010der malo objemat na ta igrala, pa jih nismo razbili, ker smo bili ponosni, da smo jih naredili. V\u010deraj mi je tam en na tisti obrtni fe\u0161ti rekel, a ti pozna\u0161, kako je rekel, ribni\u0161ki procent. Iz 1 evra naredimo 2, to je ta procent. In to si v lokalnih okoljih to znamo delat, saj radi delamo, samo ta bajta in ministrstvo mora nekako dati pogoje za to delo. In se mi zdi, da je to neko sporo\u010dilo. Ta mandat smo, \u017eal, tukaj zapravili. Jaz bi si tudi \u017eelel podobno kot pri sindikatih, da so vsi \u017eupani zdru\u017eeni v eno zdru\u017eenje, pa je neko politi\u010dno ozadje, zakaj temu ni tako. Mogo\u010de neka frakcija, ajde, ali frakcija, ad hoc skupina ali frakcija mestnih ob\u010din, pa tiste, ki imajo romske, pa tiste, ki so obmejne, in tako naprej, ki jih imamo zapisane v Zakonu o skladnem regionalnem razvoju, v regiji nimamo. Zdaj sam ta na\u0161 amandma, koliko se tukaj da popravljati, gre v tej smeri, da \u0161e vedno pustimo 2 ob\u010dini, ker v\u010dasih je to \u010disto geografsko malo, mate kake ob\u010dine, ne vem, na nekih obmo\u010djih, tej pre\u010di, da tretja ne more priti zraven ali pa sta 2 veliki, ne vem, mogo\u010de Ko\u010devje, Ribnica, kaj takega, plus da si iz izhajajo\u010dih vseh teh, ki sem jih prej navedel, ki so ogro\u017eene, da imajo \u0161e 10 % neke izravnave, si upam to celo trditi. Se strinjam s tem, kar je Jo\u0161ko rekel. Tudi poslanci smo tukaj drugo in tretjerazredni. Da se midva dotelovadiva domov, ti z avtom, jaz z vlakom, ki redno zamuja, je nekaj drugega, ko nekdo z vsem dol\u017enim spo\u0161tovanjem, ki bo tukaj \u010dez 15 minut lahko \u017ee psi\u010dka sprehajal, pa so me spra\u0161evali na koga konkretno mislim. Na nobenega, a veste. In to so neka dejstva in bi seveda tudi v to ekipo poklical ali se posvetoval z gospodom \u017dagarjem, ki je vrhunski strokovnjak za to, ki ga tudi zelo cenim. Zdaj mogo\u010de, \u010de bi neka druga linija SLS zmagala, bi mogo\u010de jaz bil celo v SLS, \u010de sem odkrit, ker sem bolj pode\u017eelski \u010dlovek, saj se mi vidi. Dobro zdaj\u2026 / znak za konec razprave/ Upam, da bo piki zmagal, upam, da bomo imeli naslednji mandat ministrstvo. Jaz bi bil zelo sre\u010den, \u010de bi ta zakon tukaj zdaj povozili, ker moramo pokazati, da to ni resno, in ga je Janko zelo resno tudi seciral in analiziral in je povedal, kjer je tukaj cel niz problemov. Glejte, ampak vsaka avtonomija, tudi znanstvene sfere, tudi raziskovalne sfere, ne le ob\u010din, se kon\u010da in za\u010dne pri penezih. / znak za konec razprave/ \u010ce nima\u0161 ti avtonomno penez, lahko mi filozofiramo do nezavesti, pa napi\u0161em, ne vem, jaz lahko napi\u0161em 27 strategij, \u010desarkoli, ker sem to v \u017eivljenju po\u010del.\nHvala za besedo.",
    "date": "15.11.2017",
    "_version_": 1584569538334162944,
    "speech_id": 1343912,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "35. redna seja",
      "date_ts": "2017-11-13T01:00:00",
      "updated_at": "16. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "13. 11. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9856,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-11-14T01:00:00Z",
    "session_id": 9856,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Ja hvala za besedo predsedujo\u010di. \nLep pozdrav vsem skupaj! Lep pozdrav gospe ministrici!\nImam kar nekaj \u010dasa, zato bom hitel po\u010dasi seveda. Nekdo je \u017ee prej omenjal seveda, da \u0161tevilke niso samo \u0161tevilke. \u0160tevilke niso samo nikoli \u0161tevilke, \u010de jih zna\u0161 brati in jaz vedno pravim, to sem jim tudi na OECD razlagal v Parizu, pa so me najprej malo po strani gledali, prora\u010dun je v bistvu zgodba. Ali jo zna\u0161 prebrati ali je ne zna\u0161 prebrati. Tudi ob\u010dinski prora\u010dun. Tisti, ki ste bili \u017eupani, bom rekel ob\u010dinski opozicijski svetniki ali kakorkoli, nekdo, ki zna dobro brati ob\u010dinski prora\u010dun sredi ene velike ob\u010dine, bo odprl prora\u010dun in bo videl kateri mali bratranec bo dobil kaj penez. To je na\u0161a te\u017eava. Zdaj vsi tako zelo radi zdaj upokojencem na du\u0161o pihate, zato ker smo tik pred volitvami. Pihate jim na du\u0161o, ker je 37 % volilnega telesa upokojencev, in ker bodo verjetno naslednjo sestavo Dr\u017eavnega zbora oni izvolili. \nZdaj name je bil Desus zelo hud, ker so oni anomalija politi\u010dnega sistema. Takrat so bili zelo hudi. Jaz osebno, pa naj se kolega ustavi, jaz osebno to \u0161e vedno mislim. A veste, ker potem bi lahko imeli stranko, ne vem, Slovenskih \u017eeleznic, pa Franca Tr\u010dka, stranko javne uprave, ampak, nisem dokon\u010dal stavka, patologija slovenske politike ste bili pa nekateri drugi. Meni zadnje \u010dase, ko ho\u010dem re\u010di SD, se mi pogosto zare\u010de SDS. Vmes je pa \u0161e LDS, ki se je malo transformiral kar se je transformiral. Tukaj ti\u0161\u010di zajec, \n (nadaljevanje) da imajo upokojenci penzione, kake imajo. To je ta fevdalizacija, ki jo jaz imenujem, ki se re\u010de iz na\u0161ih kvot. To so se celo ne pretirano talentirani za politiko politologi v SMC nau\u010dili, da to re\u010dejo. Ali pa, ko re\u010de kak gospod, evo, \u017eal, spet iz Desusa freh, da je bil pa \u017ee \u010das, da on pride v nebesa. In to nas je, kot bi rekli v o\u0161tariji, zj\u2026, tri pike, in smo, kjer smo, in to ni sme\u0161no in to se tudi zelo lepo vidi v prora\u010dunu. V tej debati do zdaj, evoga, moram pohvaliti, je edino Janko v bistvu govoril o prora\u010dunu in je gledal na prihodkovno stran prora\u010duna. Ampak on je navsezadnje podpredsednik ene pomembne stranke, ki bi moral, ne vem, Hanu, pa \u0161e komu drugemu u\u0161esa naviti, pa da ne bo zdaj Matja\u017e dvignil postopkovno. In zdaj seveda, vsak je nekaj naredil, vsak je pa tudi nekaj, da ne re\u010dem, kaj. Zdaj, ko sem jaz v\u010deraj Mira Cerarja tukaj spra\u0161eval o stanovanjski politiki, pa so mi moji rekli, zakaj ga \u0161e bolj ne navijem, nisem ga navil, ker globoko v sebi sem vseeno gospod, pa so tam otroci sedeli na balkonu. Je rekel, ja, pa veste, to so kompleksne zadeve. In na\u0161 problem je, da se ne znamo s temi kompleksnimi zadevami ukvarjati. Jaz sem prvi prora\u010dun 2014 tako \u0161el zelo resno \u0161tudirat. Mislim, res sem ga celega, celega prebral. Za vsako postavko sem \u0161el gledat kazalce, kazalnike, indikatorje, kakorkoli ho\u010dete. Nekdo je prej rekel, gospa Godec, brez kazalnikov analiz. Tisto je bilo zame kot za profesorja, ki se je kar nekaj let ukvarjal z dru\u017ebenim razvojem, osebna \u017ealitev. Ampak tako smo pa\u010d delali te prora\u010dune. Jaz v\u010dasih v \u0161ali re\u010dem, pa smrtno resno mislim, da so verjetno, ne vem, stari Egip\u010dani in Sumerci bolj resno delali prora\u010dune. Ampak to je tako zate\u010deno, saj sami veste, prora\u010dun je indeksacija, bolj ali manj. Malo se med samo kregate, kateri minister bo ve\u010d potegnil, 25 let napa\u010dnega nas pripeljalo seveda, da moramo v dosti ve\u010dji meri fugirat in pokojninsko blagajno in pla\u010devati obresti, ampak meni, ko ljudje mi za\u010dnejo nabijat, jaz jim vedno re\u010dem, po\u010dakajte, ne izvolimo se sami. Mi smo imeli neko Vlado, Pahorjevo, ki bi morala kaj ve\u010d delati, pa je takrat Pahor skakal za, kaj je bilo \u017ee, nem\u0161ko-francoskim vlakom in zdaj za nagrado ga bomo imeli 10 let za predsednika. Mislim, dobro jutro. Pa tudi, ko je dolgo Jan\u0161a \u010dakal, da je pri\u0161el na oblast, so mi \u0161tevilni ljudje rekli, evo, smo mislili, zdaj pa malo normalno, nismo bili iz prave kvote, LDS nas ni spustil v biznis, ah, klinc, \u0161e huj\u0161e je bilo. To je zdaj nekako konec citata. In to so, to so neka dejstva, a veste. In tukaj eni ste govorili, nezadovoljstvo, zadovoljstvo, neradodajno, radodajnost prora\u010duna. Prora\u010dunska debata bi seveda morala izhajati iz, kaj bi sploh mi radi. Dobro, saj v\u010dasih iz opozicije nabijamo Vlado, ker so pa\u010d nerodno to skomunicirali. Ja, dajmo biti sre\u010dni. Sre\u010da je v osnovi koncept pozne sholastike. En moj prijatelj je doktoriral iz tega, ampak ko se govori o varnosti, gospod Grims, ki ga zdaj ni, bo na veliko o varnosti, pa se mu bojo peklen\u0161\u010dki prikazovali, ampak, saj \u010de gremo brat slovensko Ustavo, zelo jasno pi\u0161e, kaj je varnost, ki jo mi moramo zagotavljati, isto tudi, kaj je, ne vem, kako moramo usklajevati pokojnine. Ni se zdaj treba tukaj nekaj napihovat ali Desus ali kdorkoli, saj imamo mi to z zakonom urejeno, kako se morajo pokojnine usklajevat. Kaj bomo, iz tega bomo zdaj doktorat delali? Je bila vmes neka, v Mariboru bi rekli, da smo bili v buli, kriza, pa da se to ni usklajevalo. Ampak do bolj\u0161ih pokojnin bomo pri\u0161li z nekimi druga\u010dnimi gospodarskimi temelji. Jaz vedno pravim, da bi morali vse dejavnosti gospodarstva, ki ne morejo generirati 800 evrov neto pla\u010de zadnjemu \u010dloveku, ugasniti srednjero\u010dno, ker je to proizvodnja reve\u017eev. Tisto, ki jo pa moramo imeti kot neko javno slu\u017ebo, obvezno, seveda tisto moramo pa \u010dez prora\u010dun, \u010dez transfer ljudem omogo\u010diti, da imajo neke dostojne pla\u010de. Res je, na znanost smo \u010disto pozabili, bazi\u010dno znanost bi kar ukinili. \u010ce bi mi dobro razvijali bazi\u010dno znanost, se nam ne bi zgodila tista \u0161lamastika okrog arbitra\u017ee, ker imamo toliko dobrih matematikov, da bi imeli lastno kriptografijo, mi pa \u0161e, \n (nadaljevanje) ne vem, \u0161e vlado imamo, da ministri in ministrice nimajo kriptografskih telefonov ali jih v nekem trenutku niso imeli. Zdaj, kje je zapelo, jaz tako zadnje \u010dase dosti razmi\u0161ljam, dobro, Franjo, nisi glih najbolj pameten na svetu, dale\u010d od tega. Kdo ti je vzor v slovenski politiki. Kdo ti je vzor v slovenski politiki. Zdaj bo Vinko Gorenak razo\u010daran, ker ne bom njega omenil, \u010deprav dobre bloge pi\u0161e. France Bu\u010dar, potem pa se neha. Zame nista recimo Ku\u010dan in Drnov\u0161ek in vzor, ker sta oba vedela za mati vseh slovenskih afer, pa sta o tem mol\u010dala. Ku\u010dan je mol\u010dal, Drnov\u0161ek pa se je 1994 odlo\u010dil, da ne bo \u0161el ko\u0161arkarja in princa teme menjati, ker bi bil to prevelik politi\u010dni pretres.\nZakaj France Bu\u010dar? Zato, ker je bil dr\u017eavotvoren in ker je bil proti tovrstni fevdalizaciji, ki ste se jo 25 let \u0161li. Omanu se obi\u010dajno to pripisuje. Saj ni va\u017eno kak\u0161en je, va\u017eno da je na\u0161. Na\u0161 problem je v tem, da nimamo ljudi, ki znajo misliti onkraj kvote 100 milijonov, pa da se je politi\u010dno kadrovalo ljudi, ki iz milijona ne znajo v 10 letih narediti milijon in pol, kar je te\u017eko, kaj \u0161ele 2 milijona. In to je neka te\u017eava. In jaz mislim, da bi mi morali izstopiti iz Nata, mi smo sami sebi najbolj nevarni. Re\u0161i nas pa lahko edino dosti bolj izdatna meja in mera pameti in ljudje, ki so sposobni misliti neko kompleksnost. A veste, tudi onkraj tega Jan\u0161a, anti Jan\u0161a, kar \u017ee gledamo 20 let. Tudi to je botrovalo tovrstnemu nemi\u0161ljenju. Saj mi v tej bajti ne mislimo ve\u010d. To je samo neko pingpongiranje. Mi re\u010demo, \u010drpanje kohezije, pa gledamo samo tam procentke, koliko se \u010drpa, koliko se ne \u010drpa kohezije. Ja zakaj pa jo \u010drpamo, kak\u0161en bo, kot bi vi rekli, ajmo re\u010di, liberalci, multiplikator pri tem, katere ob\u010dine se bodo potem pri kak\u0161ne vodovodu spet malo skregale in tako naprej. In bom rekel, pri neki celi vrsti zadev.\nGospa ministrica je recimo tukaj delala neko razliko prispevki - davki. Na\u0161a dav\u010dna politika je kamena doba. V neki dru\u017ebi in dr\u017eavi, ki misli sama sebe, je dav\u010dna politika dejansko instrument usmerjanja nekega razvoja. Ampak, \u010de se mi ne znamo ali pa no\u010demo zgu\u010dati kaj je razvoj, ker se la\u017eje krade, po doma\u010de povedano, tudi nimamo ustrezne dav\u010dne politike. Mi imamo dav\u010dno politiko, ki je pretirano tro\u0161arinska, ki \u0161e bolj po glavi udari reve\u017ee. Veste, po najnovej\u0161ih podatkih, 10 % najbolj bogatih pri nas ima 47 % lastni\u0161tva, spodnja petina najbolj revnih pa ima samo 0,5 %. To so neka dejstva, ki so skrita, ker mi gledamo samo povpre\u010dne pla\u010de ali pa zelo nizke pokojnine. \nIn zdaj, gospa ministrica ali pa dr\u017eavna sekretarka, ministrica ima tudi pravico, da malo zapusti ta prostor, prispevki-davki, delati razliko. Jaz v osnovi vidim ve\u010dino teh prispevkov, ki jih je ministrica omenjala, kot, bom kar rekel, medgeneracijski davek. Jaz zdaj pla\u010dujem za nekoga, ki je zdaj bolan, ki mi je s svojim delom omogo\u010dil, da imamo tak standard kot imamo. Jaz zdaj pla\u010dujem za nekoga, \u010de imam \u0161iht, da bo on imel penzijon. Nekdo drugi bo pla\u010deval prispevke, da ga bom jaz imel. Tako se mi zdi, da ta njena razlika tukaj, bom rekel, ne pije kaj bistveno vode. In zdaj problem teh na\u0161ih prora\u010dunov, seveda so, da niso optimalni, ker premalo mislimo, kaj \u0161ele razvojni. In to bi morala biti naloga prora\u010duna. \nIn zdaj, da ne bom preve\u010d Desus nabijal, nekdo je rekel, ja da se on zaveda rev\u0161\u010dine upokojencev. A veste, velika razlika je med zavedanjem in delovanjem. Mi nismo tukaj nadomestek Big brother \u0161ova, \u010deprav pogosto tako zgledamo, mi bi morali tukaj odlo\u010dati, tudi o prora\u010dunu, sprejemati bolj\u0161o zakonodajo, sprejemati neke strategije, ki so izvedljive, ne, a veste neke na pol pravljice. Mislim, jaz se sedem, pa vam bom v treh dneh napisal, ne vem, 5 strategij, dobrih, po tamalem, ampak kaj imamo iz tega, \u010de se to nekako ne bo izvajalo. \nIn zdaj gledati, ali gledati do leta 2012, \n (nadaljevanje) 2013, meni se zdi, da moramo mi gledati vsaj od leta 1987 naprej. Jaz sem bil \u0161e relativno mlad - mogo\u010de si bo to kdo te\u017eko predstavljal, niti ne tako grd, nekateri so rekli, da celo lep - 20 let nazaj, ko sem pisal za podro\u010dje informatike, da smo mi v nekem leru, in to je problem. Mi smo imeli pa\u010d tisto osamosvojitev, ker ste ukinili takrat tisti, ki ste bili - to je Desusovo maslo, \u010deprav je tudi \u00bbtastarim\u00ab odgovarjalo, kot se re\u010de -, SDK, da se je la\u017eje kradlo, po doma\u010de, Peterleta so in\u0161truirali, da se gre v denacionalizacijo, ki si je ne more Nem\u010dija privo\u0161\u010diti, \u010deprav je dosti bolj bogata; ustavni sodnik \u0160inkovec je o tem govoril leta 1996, 1997. Dober del tedanje zgodbe je bilo, da nismo \u0161li v \u0161ok terapije raznih Sachsov in tako naprej, tam od 1997, 1998 pa mi resno ne jemljemo ve\u010d sami sebe. Saj je vsaka vlada posku\u0161ala nekaj narediti, vsaka vlada nas je razo\u010darala, mogo\u010de smo imeli tudi prevelika pri\u010dakovanja. Ta Vlada, zlasti neko novo politi\u010dno pre\u010denje, ki je sli\u0161alo na ime Miro Cerar, ki jo jaz imenujem dostikrat \u00bbvre\u010dka presene\u010denja\u00ab, je veliko obljubljala - in to je res, tu se pa moramo v opoziciji strinjati -, je pa malo izpolnila. A veste, tudi zaradi tega, ker mi v politiko padamo kot - a veste, kaj imate, tistega \u010darovnika, ki zaj\u010dke vle\u010de ven. \u010ce se ho\u010demo mi z Avstrijo, z Nem\u010dijo ali s kom primerjati, moramo tudi ljudi \u0161olati, tako za politiko in ljudi, ki znajo misliti. Mi imamo pa ve\u010dino resorjev - kaj? Mi imamo ve\u010dino resorjev, sektor dr\u017eava, paradr\u017eava, od tistega \u00bbzazujfanja\u00ab, da povpre\u010dna starost tam zaposlenih leze proti 48. letom in odlo\u010devalci so stari 55 let in ve\u010d. Naslednja Vlada bo imela \u017ee v drugi polovici mandata velik problem z generacijsko vrzeljo, ker ne boste imeli ve\u010d mlade pameti, ki bi v bistvu znotraj odlo\u010devalskih procesov mislila. In tudi to bi jaz nekako rad videl v prora\u010dunih, pa jih ni. Janko je na\u010del dve zelo pomembni temi, DUTB, SDH. Mislim, upravljanje SDH poteka na na\u010din nekega ne pretirano velikega gasilskega dru\u0161tva, se opravi\u010dujem. Pojdite malo resno gledat, ne vem, kolik\u0161ni so prilivi Krke! Kaj se naredi - naro\u010di se na Mad\u017earskem neka \u0161tudija in se ho\u010de Krko razsuvati. Pojdite si prebrat tisti intervju v Sobotni prilogi z direktorjem Krke, mislim, da bi si moral tisto vsak poslanec prebrati, trikrat, ne enkrat, ker nas tako po\u0161lje, da ne re\u010dem, kam. Jaz sem delal gimnazijo v Novem mestu, Krka ima \u017ee 50 let urejen kadrovski sistem. Ta dr\u017eava ga v dobrega \u010detrt stoletja ni vzpostavila. In to je v bistvu tudi nek dejanski problem. Slaba banka - kaj je? Slaba banka je razprodaja. A veste, saj Slovenija je tako majhna, da celo v Levici vemo, kako je to bilo. Komu so grozili, \u00bbglej, \u010de ti ni prav, bo\u0161 dobil knji\u017eico\u2026\u00ab Je pri\u0161la iz Ljubljane, kot se je reklo, v Maribor, koliko bo diskontna stopnja, in to je bilo. Potem je pa \u0161e iz slabega na slab\u0161e, kot je Janko rekel. A veste, in potem po eni strani govoriti, uh, fino je, kul je, kajne - evo, berem moj Ve\u010der, ki ga najprej berem, \u00bbSotra gre v ste\u010daj\u00ab, socialna trgovina Maribor. Pa sem se osebno \u0161e s kom trudil, je ob\u010dina iskala nek prostor. Problem je 20 tiso\u010d evrov in pa\u010d 5 tiso\u010d ljudi, ki so imeli to kartico v Mariboru, to so ljudje, ki res tol\u010dejo te\u017eko rev\u0161\u010dino. Na drugi strani, evo, v\u010deraj omenjeni Zeleni gaj, Dnevnik, da ne bodo rekli, da ljubljanskih \u010dasopisov ne reklamiram, ko pravi Cerar, \u00bbaha, super, imamo stanovanjsko politiko\u2026\u00ab Najemna stanovanja, za dvosobno bo najemnina 436 do 500 evrov, 6 mese\u010dnih najemnin mora\u0161 pla\u010dati vnaprej, na to nabije\u0161 \u0161e stro\u0161ke gor - ja, kdo si pa to lahko privo\u0161\u010di?! Pa zgornja dohodkovna meja bodo neto dohodki 3.811. Verjetno je med nami, poslankami in poslanci, kdo, ki s partnerico ali s partnerjem nima neto te pla\u010de. Jaz bom kar rekel zelo neakademsko, nehajmo se zajebavat! In to je to, a veste. In to, ko se gleda potem - stro\u0161ki. Mi bi lahko dosti cenej\u0161e \u017eivljenje imeli, \u010de bi imeli urejeno stanovanjsko politiko, ki je nimamo. \u010ce bi imeli urejen javni potni\u0161ki promet, ki ga nimamo. \u010ce bi imeli urejen \u0161e cel niz drugih supertivnih zadev, ki jih dru\u017eba mora imeti urejene in / nerazumljivo/. Jaz zase vedno pravim, jaz bi bil najbolj sre\u010den \u010dlovek na svetu, \u010de nikoli ne bi rabil biti lastnin nepremi\u010dnine in prevoznega sredstva kaj ve\u010d od bicikla. Pa imate dru\u017ebe ne tako dale\u010d od nas kjer vam je to mogo\u010de, tam od mene dobrih petnajst kilometrov zra\u010dne linije naprej. In Avstrija tudi pobere 7 % ve\u010d javnih prihodkov kot jih poberemo mi. Pa niso niti toliko, bom rekel, bolj delovni kot mi, niti toliko, pa naj mi ne zamerijo dr\u017eavljanke in dr\u017eavljani Avstrije, bolj pametni kot mi, samo zavedajo se da, ne vem, krave ne morejo pustiti crkniti, da v dolo\u010denem trenutku lahko namolze\u0161 samo dolo\u010deno koli\u010dino mleka pa mi, ki smo s kmetov doma, seveda niso vsakega pustili mleko molziti. Je bil eden najbolj\u0161ih resni\u010dnih anekdot nekih prej\u0161nih volite, ko tisti kmet gospoda Pahorja ni pustil v hlev, ker je vedel, da bo to preve\u010d negativno vplivalo na krave in potem dela\u0161 analizo mleka in bo to mleko nekako doseglo ni\u017ejo ceno. Tudi to bi se moral zavedati predsednik dr\u017eave \u0161e ob \u010dem drugem. \nZdaj, jaz bi seveda lahko nizal tukaj cel niz nekih zgodb, cel niz sektorskih politik, ki nam manjkajo, ampak veste, vi navsezadnje \u0161e tisti kar zmenite, ta zgodba zdaj z OECD pa tudi, \u010de jaz ideolo\u0161ko prav ne spadam tam, zakaj je to v osnovi zapel. Sam so meni tam povedali, ker je na koncu izpadlo, da bi to razvojno strategijo Slovenije v bistvu furala \u0161tiri ministrstva, hops, pa imate tukaj va\u0161e kvote pa je verjetno potem nekdo s tem v bistvu nezadovoljen. Mi bi verjetno rabili tudi manj ministrstev, \u010de \u017ee \u0161iroko se v prora\u010dunu pogovarjamo. To je ena redkih zadev, ki je meni v\u0161e\u010d, \u0161vicarski model. Ni mi v\u0161e\u010d pranje krvavega denarja, ampak \u0160vicarji imajo po horizontali, koliko, sedem, osem ministrstev, kar pa seveda pomeni, da bo manj kola\u010dkov za potalati nekim pomembnim politi\u010dnim akterjem. Zdaj izhajajo\u010d iz nekega tega stanja, ki ste ga vi zakuhali, in \u010de ga ne bi zakuhali, Tr\u010dka nikoli v politiki ne bi bilo, pa verjetno tudi Levice ne ali pa \u0161e koga drugega po naslednjem mandatu, se moramo kon\u010dno za\u010deti z vzpostavljanjem pogojev za te neke politike ukvarjati. In tudi zaradi tega mi neke amandmaje predlagamo. Nisem jaz zgolj naklju\u010dno gospoda Cerarja v\u010deraj spra\u0161eval o stanovanjski politiki. V bistvu je nimam, in to je en amandma kjer znotraj prora\u010duna i\u0161\u010demo sredstva. Da ne boste spet SMC-jevci tulili letos pri amandmajih, da zaradi fiskalca to ne moremo. Mi premikamo peneze mi ne dvigujemo prora\u010dun. Prosim, ne me ve\u010d intelektualno \u017ealiti. Upam, da kdo poslu\u0161a to iz SMC, vsaj tam preko radija. In zaradi tega smo na\u0161li denar, v bistvu 6 milijonov za kon\u010den za\u010detek razvoja stanovanjske politike. Leto dni nazaj tudi nekaj majih zelo dobrih \u0161tudentov, biv\u0161i, med njimi so imeli zelo resno zastavljen, \u0161e zdaj imajo projekt stanovanjskih zadrug. Privlekli so pol Evrope v Ljubljano, mi je \u017eal, da je niso v Maribor na Fakulteto za arhitekturo in se o tem resno pogovarjali. To je naloga odgovorne politike. Mi nimamo nobene resne politike za mlaj\u0161e od 40 let in z njimi se moramo ukvarjati. \u010ce se bomo z njimi ukvarjali, bodo tudi upokojenci imeli bolj\u0161e penzije. Dobro, mogo\u010de Dususa potem ve\u010d ne bo ali pa se bo zdru\u017eil z Levico ali pa z SDS, saj ni va\u017eno, pustimo stati, ampak to so resne zadeve v bistvu s katerimi se moramo ukvarjati. \u010ce ste \u017ee zavozili to dr\u017eavo tako, da mladi te\u017eko pridejo do slu\u017eb, \u010de dobijo pla\u010de, ki niso, \u010de jih \u017ee primerjam s to na\u0161o \u00bbAfstrijo\u00ab, kot mi gor radi re\u010demo, ravno nekaj, ki moramo potem vzpostaviti pogoje, da jih ne bo beton mafija zagrabila za 20 let, pa banke s \u0160vicarji ali podobnimi zgodbami. To je zame neka odgovorna politika. \nDruga zgodba. Zdravstvo. Vsi radi govorite o zdravstvu. V 2019 prora\u010dunu, bom kar govoril s tem, \u010de je povezana debata, smo na\u0161li dobrih 15,5 milijonov evrov \n (nadaljevanje) za investicijska vlaganja v zdravstvo, kje smo jih vzeli? Vzeli smo jih predsedovanju EU, saj smo mi imeli neko predsedovanje EU pa se je tam na Brdu nekaj naredilo. Predsedovat EU, \u010de EU vmes ne bo razpadla se da tudi na bolj skromen na\u010din, ni treba zdaj nekega novega betona zidati zato. Jaz prihajam iz Maribora, imamo na papirju UKC, \u010de imate neko univerzo kjer izvajajo pribli\u017eno, kaj \u0161ele dober \u0161tudij medicine, v Gradcu pravijo, da je mariborski \u0161tudij medicine bolj zasnovan kot mariborski pa ne govorim kar na pamet, potrebujete tudi delujo\u010di univerzitetno kli\u010dni center, a veste in tukaj je podobna zgodba kot Slovenska vojska, smo rekli bomo imeli \u00bbprofi\u00ab vojsko, noben se ni ukvarjal s kadrovanjem pa bi lahko spet Krko vam omenjal pa je tam sedel nek viden politik, \u00bbevo\u00ab, da malo \u0161e desnica \u00bbfa\u0161e\u00ab iz SDS, ki se je pa\u010d hvalil kako UKC Maribor nima minusa, zdaj pa pravijo gospodu Flisu ka\u017ee, da preve\u010d esejisti\u010dne o razvoju oddaja naprej. Pa je tukaj med nami bi bil lahko kak minister, ki bi rekel kako je ta gospod pri\u0161el do njega pa je v medijih tulil dajte mi 20 teh pol, pol \u00bboff the record\u00ab mu je pa rekel, tri mi daj, saj ve\u010d jih ne rabim, da se je lahko hvalil kako je on super direktor, \u010deprav kot direktor seveda ni imel vpliva na to kar je dolo\u010dala politika in tu in izvr\u0161ilna in na ravni zavarovalnic. In zaradi tega recimo predlagam v imenu Levice ta amandma, da UKC v Mariboru kon\u010dno dobi nek osnovni denar, da se za\u010dne razvijati univerzitetno kli\u010dni center, ker tudi UKC Ljubljana rabi navsezadnje, a veste, neko konkurenco in, ker mi rabimo bolj pravi\u010dno razdelitev tega in, ker smo mi na na\u0161i strani Trojan, drugi, tretje razredni dr\u017eavljani. V zdravstveno blagajno pla\u010dujemo iste prispevne stopnje kot vi, ki \u017eivite na tej strani, jaz imam zelo rad Ljubljano in Ljubljan\u010dane, nimam pa rad te bajte v veliki meri, ker ne delamo dovolj kvalitetno, da ne bo pomote. A veste in to je dejansko problem in jaz sem edini iz opozicije iz Maribora z neko okolico pa smo imeli tudi Dravske elektrarne, ki se iz\u010drpavajo, \u010de bi vi iz koalicije trikrat ne bi glasovali Mirotu, hops pa bi se za\u010delo misliti, ampak je \u0161el mandat mimo, ampak v tem amandmaju seveda saj ne zalagamo samo za UKC Maribor, ampak mi glede na geografsko \u010dlenitev Slovenije potrebujemo dva UKC-ja, potrebujemo pa tudi resen razmislek o reformi zdravstvene mre\u017ee, ne more vsaka bolni\u0161nica izvajati vse. Ampak seveda tukaj boste potem poslanci in poslanke za\u010deli ropotati, jaz sem \u017ee zdavnaj rekel, jaz se iz Maribora z veseljem peljem na Ptuj ali pa na Ormo\u017e, \u010de se oni specializirajo tam za nekaj ali pa v Mursko Soboto. Tukaj so tudi prihranki v prora\u010dunu, \u010de se dotaknem zdravstva, ampak tukaj seveda mora biti tudi neka na\u0161a odgovornost, a veste, imate nek pozitivni lokalizem, imate pa lokalizem, ki je tudi razvojno negativni, da boste vi napenjali nekaj. Neki del, ki zdaj spada pod \u0161umijo gozdovi doma\u010di, \u017didanovi, se bo iz Ljubljane selil v Ko\u010devje, pa sem jaz rekel, ja saj \u00bbitak\u00ab vas bojo \u00bbpoklop\u010dkal\u00ab po glavi, da je tam ceneje, so rekli, ne ni ceneje, v Smeltu imamo za kvadrat 7 evrov, tam bomo imeli 9 pa naj grejo novinarji gledati kdo zdaj zaslu\u017eil tam, to so tudi zgodbe, ki jih moramo pa\u010d razmi\u0161ljati, ko se pogovarjamo o prora\u010dunih in gledamo te zadeve. V\u010deraj sem dobil odgovor Vlade, ker drezam, ker je to Pod \u010drto zvrtal, da \u0161e SD ne ostanem dol\u017ean, neki program\u010dek, Novo Slovenijo sem tam obdelal Peterle pa SDK, neki / smeh/\u2026 Jo\u0161ko, da ne bo\u0161 mislil, neki program\u010dek, ki ga neka \u00bbfirmica\u00ab sprogramira v vrednosti 6 tiso\u010d 200 evrov, zdaj ministrstvo gospe Kopa\u010deve letno pla\u010duje 600 tiso\u010d evrov za vzdr\u017eevanje. Zdaj vi, ki ste tako malo na avte za razliko od mene, dajte si to malo predstavljati, \u010de bi vas servisiranje avta toliko stali, bi ga imeli? Plus ob tem, mimo razpisa \u0161e 2,3 milijone, gre\u0161 pogledati javno dostopno  \n (nadaljevanje) ra\u010dunalnik, 93 % vsega biznisa, ki ga ima ta firma je s tem ministrstvom. In kaj je odgovor Vladi? Smo se s tem \u00bbnategovali\u00ab skoraj cel mandat, ja, saj to smo zdaj prepustili sodstvu, bla, bla, bla. A veste in takih zgodb, levi, desni, saj levi v bistvu niste bili, ajde, socialdemokratski, desni, ki ste bili na oblasti, \u010de grem gledati, jih je toliko, pa Janko to zadnje \u010dase, verjetno tudi, ker je malo u\u017ealjen glede tega kar se mu je zgodilo v stranki, objavlja. Meni se zdi, \u010de se midva skupaj usedeva, do konca mandata, da najdeva tiste manjkajo\u010de milijone za drugi tir. Jih najdeva. In to so zgodbe, ki se jih moramo resni politiki za\u010deti pogovarjati. In to je navsezadnje tudi odgovornost dr\u017eavljank in dr\u017eavljanov, da ali se sami spustijo v politiko, ne pa, da samo spra\u0161ujejo, joj, kako pa ti to pre\u017eivi\u0161, ali so vsaj toliko odgovorni, da grejo na volitve in volijo tiste, ki so sposobni te zadeve po\u010deti, ker mi se moramo tudi zavedati tako imenovanega Petrovega na\u010dela. In to je tudi odgovornost vseh resnih politi\u010dnih strank, skupin, da predlaga nekaj ljudi, ki niso pri\u0161li tam, da bodo pri\u0161li malo h koritu, da si bodo malo nakradli ali, kot so za nekega gospoda rekli, v \u017eivljenju se ni najedel \u0161kampov, pa zdaj lahko vsak dan \u0161kampe je, da pridejo neki ljudje, ki imajo tudi umirjeno hormonalno situacijo in se grejo resno politiko in vrnejo neko profesionalno deontologijo, to kar bi Miro Cerar imenoval etika in morala. Te\u017eko pa govorimo o etiki in morali neke stranke, ki zamenja tri ministrice razvojno najbolj pomembnega resorja, pod katerim je izobra\u017eevanje in znanost. Saj veste zakaj smo jih menjali. Pa in ona prva in tista tretja je spadala v tiste za pripravljenost. In seveda nadzorniki, nadzor. In premislek nujne dav\u010dne reforme, ampak ne spet \u00bbna horuk\u00ab, kot to mi radi delamo, ampak v bistvu zakaj in kako. \u017de pri tem nepremi\u010dninskem davku, kakorkoli ga boste imenovali, ki ga nih\u010de no\u010de zagrabiti. Seveda se moramo malo zavedati kako so na\u0161i ljudje pri\u0161li do teh bajt, kako jih te\u017eko vzdr\u017eujejo in tako naprej, po drugi strani moramo pa z dav\u010dno politiko pritisniti v regulacijo trga najemnih stanovanj. Ni to spet tako te\u017eko, da mi to ne bi zmogli, \u010de bi hoteli, ampak seveda, potem se bodo od nekoga penezi razkrivali. Verjetno ne v tistih spodnjih 20 %, ampak od tistih zgornjih 10 %, ki mu bomo obdav\u010dili toliko in toliko praznih nepremi\u010dnin ali bo pa moral pokazati toliko pa toliko najemnih pogodb. In zdaj, ko to suma sumarum pogledam, seveda \u010dloveka potem zbode v o\u010di, z izku\u0161njo Patrie, pa \u010de ho\u010dete TE\u0160 in \u0161e kaj \u2013 kaj? Da smo mi obljubili Natu in bomo v osmih letih dali milijardo 200, skratka \u010dez 150 milijonov letno, skratka tri \u010detrtine teh penez, ki nam manjkajo za drugi tir, letno \u2013 zakaj? Za neka oklepna vozila, ki bo \u010dez pet let se nekdo spomnil, da jih moramo malo popraviti, vmes bomo prodali Fotono, pojdite si danes v \u010dasopis brati kako dela danes Fotona, in \u010dez 10 let bo pa Nato standard, ta so to neke stare kante. Zdaj bomo vmes imeli \u0161e PESCO, da \u0161e malo evropska tako imenovana obrambna industrija, \u010de ta evfemizem prevedemo, vojna industrija parih najve\u010djih evropskih dr\u017eav, nam pa \u0161e \u00bbspuli\u00ab iz prora\u010duna vsaj \u0161e nekaj 10 milijonov. \nZaklju\u010dil bom tu, da bodo imeli \u0161e moji kaj za povedati. Mi smo sami sebi najbolj nevarni. Mi ne potrebujemo Nato, mi verjetno potrebujemo enega dobrega \u00bbshrink\u00ab, psihiatra, pa verjetno potrebujemo tudi zaklju\u010dek neke zgodbe o krivdi. A veste, ta obsedenost s krivdo \u2013 vsi od vas, ki ste bili na oblasti, ste nekaj, bom povedal kar v ljudskem jeziku, \u00bbzajebali\u00ab. Ste naredili tudi kaj dobrega, ste pa pogosto in \u0161e sedaj skupaj kradete. Zato bi tudi iz prora\u010duna rabili tudi ve\u010d penez za tretjo vejo oblasti, da se kon\u010dno osamosvoji, da kon\u010dno, da se tudi oni za\u010dnejo iti resno kadrovanje, da ne bo tam ljubica kak\u0161nega ostarelega sodnika preko sodnega sveta predlagana tam pa tam, ampak bo predlagan res nekdo sposoben, za katerega bomo dali tudi peneze, da ga bomo na\u0161olali, plus bazi\u010dna znanost, plus mladi. Delate teater iz teh 8 tiso\u010d mladih. \u0160e ve\u010d mladih bi moralo v tujino hoditi, samo mi bi jim morali iz prora\u010duna dati mo\u017enosti. Moj drugi politi\u010dni zor je Olof Palme. Tisti starej\u0161i se ga mogo\u010de malo spomnite, ubili so ga. On je kot \u0161tudent, podobno kot jaz, ogromno na \u0161top prepotoval, jaz sem malo manj. Njegov ukaz je bil, ko je bil na oblasti, katerikoli \u0161tudent iz dr\u017eave iz katere je bil, malo Googlajte, ne bom vam vse povedal, pride na ambasado mu morajo pomagati. Jaz vedno pravim, da morajo zlasti mladi ljudje brez Mojce Mavec iti v tujino. Ne mi srat o naborni\u0161tvu. Dajmo ljudem, dajmo mladi generaciji, dajmo vsakemu toliko penez, da se gre pol leta potepati po tujini, pa bomo imeli \u010dez deset let dosti bolj\u0161e prora\u010dune in tudi dosti bolj\u0161e politike. \nHvala za besedo.",
    "date": "14.11.2017",
    "_version_": 1584218424374984704,
    "speech_id": 1341426,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "35. redna seja",
      "date_ts": "2017-11-13T01:00:00",
      "updated_at": "16. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "13. 11. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9856,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-11-14T01:00:00Z",
    "session_id": 9856,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala za besedo. \u010ce delamo \u017ee do desetih, dajmo delati do desetih. \nNa\u0161 amandma, sem \u017ee v splo\u0161ni razpravi razlagal, naslavlja seveda problematiko, ki je nobena vlada do sedaj v petindvajsetletni zgodovini ni resno zagrabila. Mi smo imeli, mogo\u010de se kolega Mahni\u010d niti ne spomni, ker je verjetno bil takrat v plenicah, Jazbin\u0161kov zakon - slu\u010dajno ga vidim tukaj pred menoj - in potem smo s tem, ne vem kaj, re\u0161ili stanovanjsko politiko za veke vekomaj. Amen. Nismo je seveda re\u0161ili, \u0161e marsikaj drugega nismo re\u0161ili. Zdaj sem prilaufal iz Brda pri Kranju, ker smo podelili nagrado najbolj\u0161emu obrtniku, je gospod, ki dela zelo krasne turbine za male hidroelektrarne, ampak to je bil kak\u0161en drug amandma. \nZdaj, zakaj je to pomembno. Dobro veste, da sem v ponedeljek gospoda Cerarja spra\u0161eval o tem, se je nekako vlekel ven, imamo te pilotske projekte, tiste pilotske projekte, pa\u010d nek resor s katerim se noben ni ukvarjal, verjetno tudi zaradi tega, ker ve\u010dina politikov ima re\u0161eno stanovanjsko vpra\u0161anje. Ali \u010de ste bili iz pravih kvot, kot vi to re\u010dete, so vam ugodno re\u0161ili kreditna vpra\u0161anje, pa \u010de ste bili mogo\u010de iz akademske oligarhije, ste imeli \u0161e dodatek za pripravljenost zraven. Ali pa, \u010de ste bili kje povezani, se je delala kak\u0161na avtocesta, pa je, ne vem kaj, pol hru\u0161ke k vam domov pri\u0161lo. Vse to so resni\u010dni dogodki. Lahko bi o ljudeh pa o imenih tukaj govoril, pa bi mi kdo hotel imuniteto vzeti, pa bi mi spet kdo grozil po telefonu, da me bo po\u010dil. Seveda, ve\u010dina dr\u017eavljank in dr\u017eavljanov ni imela te sre\u010de, ni zadela na loteriji, dejstvo pa je, veste v moji profesiji obstaja nek izraz, ki sli\u0161i na ime \u00bbrde\u010di Dunaj\u00ab. Kaj je rde\u010di Dunaj? Rde\u010di Dunaj je to, ker so svetloba leta Slovenski socialdemokrati od tega, ko je med dvema svetovnima vojnama tedanja socialdemokracija na Dunaju zagnala program izbolj\u0161anja \u017eivljenjskih pogojev za delavstvo, iz tistih \u010dasov je ena takih najbolj znanih zgradb, slovenska desnica ne bo vesela, sli\u0161i na ime Karel Marx Hof, vedno pelje moje \u0161tudente tam, ne zaradi Karla Marxa, ampak zaradi te gradnje. Nekaj takega imate tudi malo v Ljubljani, tudi v Mariboru imamo, Vurnikovo kolonijo, imamo \u0161e pred tem \u017delezni\u010darsko kolonijo, imamo tudi Kuterjevo kolonijo, ko se je nekako ljudem omogo\u010dilo, da so la\u017eje re\u0161evali stanovanjska vpra\u0161anja. Tudi na na\u010din, da se jim to ni toliko zajedalo v njihov dohodek, ker nekako sprejeto je in pribli\u017eno normalno naj bi bilo, da da\u0161 za re\u0161evanje stanovanjskega vpra\u0161anja do 30 % tvojih dohodkov. Kje smo mi od tega? Pa \u017ee takrat, ko se je Jazbin\u0161kov zakon izvajal, ker imam pa\u010d \u010dasa pa do desetih imamo dnevni red danes, si bom vzel \u010das, je nekaj ljudi opozarjalo, da se za godba ne bo iz\u0161la. Ne bo se iz\u0161la tudi zaradi tega, ker \u017ee takrat \u0161tevilni ljudje, ki so postali lastniki stanovanj, niso bili sposobni teh stanovanj vzdr\u017eevati. Potem se nam je zgodila kriza. Ljudje, ki se s tem resno ukvarjajo, vam bodo rekli, poglejte mi imamo nekako tako, 20 % populacije v Sloveniji, ki nekako lahko re\u0161uje stanovanjsko vpra\u0161anje, svoje, pa na ta na\u010din trpi \u017ee njihova kvaliteta \u017eivljenja. Imamo 40 % lastnikov stanovanj, ki pribli\u017eno vzdr\u017eujejo stanovanja na rangu kjer so, to pribli\u017eno pomeni, da se vsak toliko \u010dasa pobeli pa se kak\u0161na pipa zamenja, po doma\u010de povedano, za kak\u0161en brusiti parket \u017ee zmanjka in 40 % ljudi, ki absolutno tega ne zmorejo ve\u010d. In potem pridemo do, ne vem, situacij delo\u017eacij. \n \n (nadaljevanje) Ob tem nimamo nobenih resnih politik za ljudi, mlaj\u0161ih od 40 let, me noben ne bo prepri\u010dal, da jih imamo. Nimamo jih. In imamo potem neko to kvadraturo kroga, ki bi jo treba zagrabiti tudi in misliti zlasti skozi in kvaliteto \u017eivljenja in skozi makroekonomsko politiko, ker mi v tej dru\u017ebi in dr\u017eavi dobesedno preve\u010d denarja damo tistim kar jaz imenujem betonska mafija. So\u010dasno imamo pa potem, imamo super arhitekte, ampak ve\u010dino, ve\u010dino, ampak prevelik del arhitekture imamo pa v osnovi slabe. Vsak, ki je zlasti v tem bumu gradnje, ki je bil do pred same krize, ve\u010dine tega stavbnega fonda je relativno slabo narejena. Ob tem imamo problematiko, da imamo tudi ogromno starega stanovanjskega fonda, ki bi ga bilo potrebno obnavljati. Ampak seveda, potem je tu neodgovorna politika na tri \u010detrt razsuti Eko sklad brez penez, obnova stanovanjskega fonda ni, da boste vi nek blok dali v stiropor ali pa v stekleno volno, pa malo fasado gor potegnili, pa vam bodo potem tisti, ki bodo to delali, tako naredili, da ne boste mogli, \u010de se vam roleta pokvari, roleto zamenjati. Obnova je nekaj drugega. Obnova pomeni, obnova, \u010de bi bil Ljubo tu ali pa \u0161e kdo iz gradbene stroke, obnova celih infrastrukturnih vodov. In to so znana dejstva, vi ste jim tudi to v tej, \u0161e vedno dokaj parternalisti\u010dni dru\u017ebi, ka\u017ee, da se s tem ne ukvarjamo, da v bistvu \u017ee v akademski sceni se s tem v glavnem ukvarjajo gospe. Richard Sendi, pa mogo\u010de \u0161e kdo, potem pa so dame, ki se ukvarjajo pri nas s stanovanjsko politiko.\nIn zdaj, v kateri smeri gre na\u0161 amandma? Mi smo dejansko poiskali peneze, da najdemo tistih par milijonov v skoraj 9,7 milijardah, da se kon\u010dno malo za\u010dne na tem podro\u010dju nekaj premikati. Imate zadrugator, ki je naredil to kar v bistvu ministrstvo ne naredi. Zadrugator je \u0161el gledati cel niz tujih praks, stanovanjskih zadrug, ki, dajmo biti odkriti, ki so nastale v nekih dru\u017ebah kjer so bili v podobnih problemih. A veste, v \u0160vici so bili to eisenponerji, u\u010ditelji, takrat tudi mo\u010dni sindikati zraven, ki o nekih relativno dragih mestih so ljudem lahko zagotovili neko dokaj dobro kvaliteto stanovanjskega okolja in to je spet makroekonomsko pomembno, a veste. Jaz ne bom omenjal nekoga, da ne bo kdo strigel z u\u0161esi, midva sva izredna profesorja, pa si, komaj sva re\u0161evala stanovanjsko vpra\u0161anje, \u010de lahko s predsednikom Dr\u017eavnega zbora sva tako odkrita, relativno pozno. Verjetno, \u010de bi imeli ustrezne stanovanjske zadruge, niti v to ne bi \u0161la. Ali bi \u0161la la\u017eje v to. Pa bi tej penezi \u0161li v neko drugo potro\u0161njo, pa bi generirali delovna mesta. Ali bi pa nora kot sva, v afirmativnem smislu, \u0161e ve\u010d penez zmetala za knjige, a ne Milan. Verjetno se od tega. Ho\u010dem nekako zelo nazorno povedati. A veste, tudi v tujini so imeli probleme, recimo meni je Srna Mandi\u010d razlagala o neki zgodbi iz Rotterdama, pristani\u0161ko mesto, ki so jim tam ostale neke omice, ki so govorile samo neke blazno stare japonske dialekte. Boste imeli pa\u010d neko \u2026 Prora\u010dun je pa pol ure manj, pa razlagam moj amandma, vstajni\u0161ki kolega. Ste imeli neko pristani\u0161ko mesto \u2026 \u010casa imamo, a veste, jaz sem trezen. \u010ce vi niste, va\u0161 problem. In so te omice ostale same in je bilo treba re\u0161iti njihovo usodo. Govorijo samo neko japon\u0161\u010dino, kaj bodo z njimi in so jim naredili neko stanovanjsko skupnost. Tudi to se bi dalo pri nas delati. Tudi skrajni \u010das bi bil pri nas, da se lotimo, seveda izhajajo\u010d iz neke malo druga\u010dne zgodbe kako smo gradili te na\u0161e bajte, obdav\u010ditve stanovanjskega fond. Tudi \u010das bi bil, da mi za\u010dnemo razmi\u0161ljati, a veste, v smeri, pa ankete slovenskega javnega mnenja ka\u017eejo to \u017ee kar nekaj \u010dasa, da imamo ljudi, ki pa\u010d imajo afinitete in ki se zavedajo, da nepremi\u010dnine mogo\u010de niso tako dobra nalo\u017eba, da bom govoril o teh, va\u0161em diskurzu, ne levi\u010darskem, ker so tudi stro\u0161ek.\n (nadaljevanje) Potem smo \u0161e nabil, \u010de imamo neke, v bistvu ve\u010dstanovanjske stavbe, da bomo imeli upravitelje, ker \u017ee vsak vrabec govori, da imajo dvojno knjigovodstvo, ra\u010dunovodstvo, pa so po navadi samo neki posredniki, pa gulijo pogosto \u00bbfolk\u00ab in imamo neko kvadraturo kroga, ki se jo mora dejansko naslednja Vlada lotiti, kdorkoli jo bo sestavljal. In ta amandma gre dejansko v smeri, da smo na\u0161li 6 milijonov, ki jih premikamo, ki jih premikamo na to postavko, da neka Vlada 2019 \u017ee brez nekih dodatnih amandmiranj re\u010de: \u00bbGlejte tukaj imamo pa pet milijonov, pa bomo naredili 3 stanovanjske zadruge.\u00ab Veste, ko so bili gospodje tukaj iz \u0160vice, ki ima 5 tiso\u010d stanovanjskih zadrug, pa ko sem to omenjal na eni predhodni seji, se je takrat v razhajanju iz SDS \u010cu\u0161 tam drl, da je pa to socialisti\u010dni relikt pa gor pa dol. Mi tudi v parlamentu potrebujemo dosti pametnej\u0161e ljudi, ki bodo brez Mojce Mavec gledali \u010dez \u00bbplanke\u00ab kako nekje te zadeve drugje re\u0161ujejo. Pet tiso\u010d stanovanjskih zadrugi imajo. 20 % ljudi v Z\u00fcrichu \u017eivi v stavbah, ki so last stanovanjskih zadrug. A veste, mi moramo tudi to stanovanjsko kulturo spreminjati. V Sloveniji je dandanes nepojmljivo, da bi bil jaz \u010dlan stanovanjske zadruge, pa ne bi bil lastnik nekega konkretnega kvadratnega metra. Ampak saj \u017eivimo v neki taki dru\u017ebi. Si sam, se z nekom sre\u010da\u0161, ima\u0161 otroke ali se lo\u010di\u0161, gredo kam po svoje, gor dol. Jaz sem dal to za \u00bb\u0161tos\u00ab na Facebook kot pravilo. Kar nekaj \u0161vicarskih stanovanjskih zadrug pa tudi kje drugje, \u010de se \u0161tevilo \u010dlanov gospodinjstva zmanj\u0161a pod toliko in toliko, greste v manj\u0161e stanovanje. In je folk znorel, ker je mislil: \u00bbKaj zdaj vi norci boste tako spreminjali zakonodajo,\u00ab kar seveda ne smemo mi imamo v Ustavi varnost privatne lastnine. To \u0161e najbolj radikalni Levi\u010darji vemo. To so neke zgodbe, ki si jih dejansko moramo lotiti, klju\u010dno pa nismo tokrat amandmirali zgodbo javnega potni\u0161kega prometa. Klju\u010dno zgodbo celega niza urbanih infrastruktur. Jaz pa\u010d izhajam iz angle\u0161ke \u0161ole urbane infrastrukture Graham Marwin, neka dva klju\u010dna avtorja in to bi morala vsaka odgovorna Vlada delati. Ali \u010de vam je kot politikom super, da preve\u010d penezov za tovrstno infrastrukturo pla\u010damo. In to v bistvu v ve\u010d kot \u010detrt stoletja nih\u010de ni po\u010del. Smo v nekem stanju v katerem smo. A veste odgovorna politika ni, da se ukvarja\u0161 samo s tistim kar tebi pa\u0161e, pa kaj tebi manjka plus kaj ti bo dalo neke volilne glasove nekje. Zdaj boste gradili, ne vem hidroelektrarne na Spodnji Savi, ker bo \u0161lo iz prora\u010duna \u010detrt milijarde samo za beton, brez samih elektrarn notri, so\u010dasno bo SMC to hotel malo zagnati v Zasavju, da bodo tam dobili volilne glasove. \u010cakajte ljudje bo\u017eji, dajmo se vpra\u0161ati a bi to v kaj drugega dajali kot v beton, ali pa \u010de bi to raj\u0161i dajali v stanovanjske zadruge. Kaj pa \u010de bi \u0161li pogledati tega gospoda, ki je postal obrtnik leta, ki dela, ne vem, turbine za Francijo. Tukaj moramo tudi mi ekologi se malo zo\u017eiti. Seveda ni pa treba tistega prijatelja z bagerjem tam pognati, da bo cel potek razsul. To so nekatere zadeve o katerih se je treba pogovarjati in nekako prora\u010dun bolj resno gledati. Ne pa da mi, ne vem, kdorkoli bo minister ali pa predsednik Vlade re\u010de, ja veste to je kompleksno. Mislim, kdo se ne zaveda, da so v 21. Stoletju, bom \u00bbprfoksarsko\u00ab rekel, zadeve \u00bbperpleksne\u00ab ne zgolj kompleksne, nima kaj v politiki iskati. Nima kaj iskati v politiki na rangu, ne vem, pa ne bi rad bil \u017ealjiv, tukaj je kolega Lah, velikosti njegove ob\u010dine. Kaj \u0161ele, kaj \u0161ele o dr\u017eavni politiki. A veste, mi verjetno imamo preve\u010d teh strategij, preve\u010d imamo nekih pravljic in skrajni \u010das je, da \n (nadaljevanje) za\u010dnemo delati nekaj konkretne zadeve, konkretne politike in teh 6 milijonov dejansko \u010daka naslednjo Vlado 2019 v kateri sr\u010dno upam, da bo Levica, da bo kon\u010dno ena levi\u010darska Vlada, ne pa leva na na\u010din \u0161alabajzerske, da se bo za\u010dela ukvarjati s to pere\u010do problematiko. Seveda bodo potrebni \u0161e rebalansi, seveda bo potrebno veliko delati zlasti na podro\u010dju mestnih ob\u010din, seveda se bomo mi morali resno tudi vpra\u0161ati, po\u010dakajte, nas je 2 milijona, imamo nekaj \u010dez 6 tiso\u010d naselij, nekaj malo manj kot v 6 tiso\u010d \u017eivimo pa saj ne moremo povsod vse pripeljati. Mi se moramo tudi vpra\u0161ati ne vem, mogo\u010de bo pa dobro, da bomo pa tam en v redu makedam naredili. Poznam neko zgodbo gor nad Medvodami, ena neka moja znanka je bila ob\u010dinska svetnica, so jo skoraj lin\u010dali, ker je bila proti temu, da bi se do enega zaselka kjer sta \u017eiveli dve dru\u017eini vlekla pred volitvami 5 kilometrov asfalta pa so povlekli asfalt, verjetno s slabo dre\u017eano, ki je \u010dez ene dve leti bil razsut po dveh zimah, \u017ee vmes dokler so se vlekli, se je ena dru\u017eina dol preselila, potem je \u017eupan zmagal, potem je \u00bboma\u00ab umrla kot bi rekli v Mariboru, potem je gospod 14 dni gor \u017eivel, potem je \u0161el k h\u010derki dol, 5 km asfalta so pa \u00bbruknili\u00ab namesto, da bi, ne vem, uredili par stanovanj v Medvodah, mi se moramo tudi na tak\u0161en na\u010din nekako za\u010deti pogovarjati, moramo seveda \u00bbevo\u00ab mi, upam, da v naslednji Vladi bomo tudi dobili nek Zakon o arhitekturni dejavnosti pa ne na tak\u0161en na\u010din kar se nam je zdaj zgodilo, da je arhitekturna stroka povozila vse druge stroke, ker se je dejansko zgodilo ne vem, da je Janez Jan\u0161a proti lastni h\u010derki glasoval, mogo\u010de, ker ji je zrihtal \u00bb\u0161iht\u00ab kje drugje. Pa da jaz glasujem proti moji lastni h\u010derki pa njeni disciplini po zahtevnem \u0161tudiju, \u010de se me odre\u010de v \u010dasopisu z oglasom, mislim bi bil \u010duden, \u010de se me ne. A veste zdaj vzdihujete, mislim to je dejansko, ja ura je pozna Priki, ja, zgodnja v osnovi, to je v bistvu dejansko noro ta prostorska zakonodaja, ki smo jo zdaj mleli, spet ka\u017ee, da smo eni neki \u0161alabajzerji. A veste in ne bo to stroke re\u0161ili, to mora za\u010deti re\u0161evati odgovorna politika, stroke imajo vedno neke interese in pre\u010denja, odlo\u010ditve so pa politi\u010dne. In meni je zelo v\u0161e\u010d nek predhodni mandat angle\u0161kega parlamenta, ko so dejansko Odbor za infrastrukturo in okolje in prostor, ki se malo druga\u010de tam imenuje peljali na 14 dnevno izobra\u017eevanje o arhitekturno urbanisti\u010dnih osnovah. Mi imamo v parlamentu neke ljudi, ki imamo ta znanja, imamo neke ljudi, ki so delali v gradbeni\u0161tvu, neki v arhitekturi, imamo nekaj \u017eupanov in pod\u017eupanov, ki so morali skozi ta gozd pogosto podzakonskih norih aktov se prebijati, ampak je skrajni \u010das, da mi odpremo te zadeve in re\u010demo, pa saj mi teh politik nimamo, mi imamo neke v bistvu \u00bbdrobnaricije\u00ab in ta amandma gre v smeri tega, da najdemo neki mali nastavek, da se to kon\u010dno za\u010dne izvajati, da ne bo nekdo, ki bo premier ali ministrica ali predsednica naslednje Vlade pol leta pred koncem Vlade nekomu te\u017eil oziroma jokal na pol, da pa izvaja neke pilotske projekte. To je dejansko na kratko o tem amandmaju.\nHvala.",
    "date": "14.11.2017",
    "_version_": 1584218426181681152,
    "speech_id": 1341542,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "35. redna seja",
      "date_ts": "2017-11-13T01:00:00",
      "updated_at": "16. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "13. 11. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9856,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-11-14T01:00:00Z",
    "session_id": 9856,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala za besedo. \nPoglejte gre za \u0161lager, ki ga Levica predlaga \u017ee skozi vse prora\u010dune. Mi vemo, da imamo velik problem na In\u0161pektoratu za delo. Vemo, da bi potrebovali dejansko podvojitev teh ljudi, tega staffa in vedno nam ta amandma povozite, ker dejansko pomeni, da si ne \u017eelite ureditev tega podro\u010dja. V slabem desetletju se je \u0161tevilo ljudi na In\u0161pektoratu celo zmanj\u0161alo za 10, zmanj\u0161alo se je pa dejansko na za\u0161\u010diti delovnih, in\u0161pektorat, ki gleda delovne pogoje. Tam se je za eno \u010detrtino zmanj\u0161alo. Kaj to sporo\u010data zadnji, dve, tri vladi? Da jim je figo mar v kak\u0161nih pogojih bodo delavci delali, veste. Pa tudi za nekega takega in\u0161pektorja se mora nekdo \u2026 /nerazumljivo/ Tulimo to dejansko \u017ee ves \u010das, ob tem, \u010de se pa \u017ee ogla\u0161am, moramo pa seveda tudi mi dav\u010dno politiko na glavo obrniti, da bo kaznovala ekscese. In seveda mora tudi FURS kon\u010dno za\u010deti odigrati svoje delo. Mi ne potrebujemo sedaj neko novo paralelno ustanavljanje SDK, kot je nekdo govoril. FURS mora ratati za to, kar je namenjen. Mi znova apeliramo z amandmajem, da se vsaj nekaj deset, vsaj dvajset ljudi zaposli, razbremeni in\u0161pektorje. Veste, jaz sem se z obrtniki, podjetniki danes pogovarjal. Pravijo, pa saj se malo premikamo v pravo smer, ampak dejansko se moramo o\u010distiti. Imeli bomo razli\u010dne lastni\u0161ke strukture, od zadru\u017enih, do lokalne skupnosti, do privatnih, do me\u0161anih, ampak ljudje si enostavno ho\u010dejo u\u017eivati v svojem delu, delati zato, da bi lahko \u017eiveli in ne obratno. In seveda potrebujemo nek mo\u010dan in\u0161pektorat, ki bo dejansko sopomagal v tovrstnem o\u010di\u0161\u010denju. Za to gre v tem amandmaju. Hvala.",
    "date": "14.11.2017",
    "_version_": 1584218426229915648,
    "speech_id": 1341544,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "35. redna seja",
      "date_ts": "2017-11-13T01:00:00",
      "updated_at": "16. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "13. 11. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9856,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-11-14T01:00:00Z",
    "session_id": 9856,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala. Poglejte, to sem \u017ee razlagal v splo\u0161ni razpravi. V enem delu gre tu za problematiko UKC Maribor. \u010ce ho\u010demo imeti univerzitetni klini\u010dni center mu moramo tudi zagotoviti peneze. Ne moremo kar re\u010di: bodi. In to se v bistvu ves \u010das ni zgodilo. In kdorkoli bo tam pri\u0161el na funkcijo primarija Flisa, vrhunskega \u017eilnega kirurga, mimogrede, potrebuje neko pomo\u010d, da lahko za\u010dne v bistvu normalno delati. Tu gre tudi v bistvu za neko protiustavnost, ker smo mi, ki \u017eivimo na na\u0161i strani trojanskih krofov in klanca, dr\u017eavljani drugega, tretjega reda, isto pla\u010dujemo v zdravstveno blagajno, imamo pa slab\u0161e usluge ali pa moramo predolgo \u010dakati v nekih \u010dakalnih vrstah Klini\u010dnega centra v Ljubljani. Univerzitetni klini\u010dni center potrebujemo tudi za resni razvoj Fakultete za medicino v Mariboru, ki je dobra fakulteta, mimogrede, \u010deprav nekateri iz Ljubljane tudi, ki tam predavajo, pravijo, da ni. To ve\u010d pove o njih kot o medicinski fakulteti v Mariboru. In ob tem seveda \u0161e neke druge investicije. Moramo pa se seveda resno zavedati in povedati, veste, jaz sem \u0161el gledati, tako radi se primerjamo z Avstrijo in s kom, da bi mi \n (nadaljevanje) na\u0161e zdravstvo lahko primerjali z Avstrijo, bi vanj morali vlagati 2,4-krat ve\u010d, kot vlagamo zdaj. Pa da ne bom predolgo o tem govoril, dejansko poiskali smo denar in ga premika s postavke predsedovanja EU na zdravje. Mi smo tam na Brdu zgradili \u010disto dovolj li\u010dno zadevo, v kateri se leta 2021 lahko izvede predsedovanje EU s strani Slovenije, \u010de bo takrat EU \u0161e obstajala. Lahko se kaj pobeli, naredi, gor, dol, za to ne rabimo 20 milijon, zato smo tam vzeli dejansko ta denar, rabimo pa seveda dober UKC v Mariboru, in nenazadnje tudi sporo\u010dilo \u0161tudentkam in \u0161tudentom medicine v Mariboru, da resno mislimo na njih. Zdaj nekdo bo rekel, da je to Tr\u010dkov amandma, ker mi dva otroka \u0161tudirata medicino v Mariboru. Jaz si ne \u017eelim, da bi moji h\u010derki izobrazili v Sloveniji s prora\u010dunskim denarjem za Avstrijo. Jaz imam doktorsko \u0161tudentko katerega mo\u017ea smo tukaj izobrazili za vrhunskega otro\u0161kega kirurga, kardio kirurga, pa dela zdaj v hertz kliniki v M\u00fcnchnu. Verjetno je skrajni \u010das, da nehamo biti toliko butasti, pa smo v njegovo izobrazbo dali nekaj 100 tiso\u010d evrov, ampak seveda, ko je pri\u0161el nazaj, je bil \u00bb\u0161pilfrderber\u00ab nekega \u00bbdila\u00ab s tistim gospodom iz Izraela in tako naprej. Tudi to je pogovor o prora\u010dunu. Tudi to je resen pogled na prora\u010dun.\nHvala.",
    "date": "14.11.2017",
    "_version_": 1584218426252984320,
    "speech_id": 1341546,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "35. redna seja",
      "date_ts": "2017-11-13T01:00:00",
      "updated_at": "16. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "13. 11. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9856,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-11-13T01:00:00Z",
    "session_id": 9856,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala za besedo predsedujo\u010di. Spo\u0161tovani zbor, spo\u0161tovani predsednik Vlade, spo\u0161tovani mladi obiskovalci.\nMi smo pred zadnjo osmino tega mandata in ne glede, od kod smo pri\u0161li v ta zbor, tudi \u010de nismo iz analiti\u010dnih disciplin po dobrih treh letih vemo, v kak\u0161nem stanju je ta dru\u017eba in dr\u017eava. Bom navedel nekaj podatkov za osve\u017eitev. Povpre\u010dna neto pla\u010da je tam nekje dobrega tiso\u010daka, dve tretjini zaposlenih nimata povpre\u010dne neto pla\u010de. Neka pokojnina, da bi nekdo lahko pribli\u017eno normalno \u017eivel skromno, bi po mojem osebnem mnenju morala zna\u0161ati 800 evrov. Skoraj tri \u010detrtine upokojenk in upokojencev nima pokojnine 800 evrov ali ve\u010d, s tem da imajo upokojenke v povpre\u010dju za eno \u010detrtino ni\u017eje pokojnine. Povpre\u010dno slovensko gospodinjstvo mese\u010dno sprejme tam okrog tiso\u010d 800 evrov. Med vsemi nezaposlenimi je ve\u010d kot ena polovica dolgotrajno brezposelnih. Mi smo imeli tam nekje v za\u010detku 90. let nek Jazbin\u0161kov zakon in v vsej zgodovini te dr\u017eave nismo imeli resne stanovanjske politike. Jaz sem prepri\u010dan, da \u0161tevilni star\u0161i teh otrok, ki sedijo na balkonu, s te\u017eavo re\u0161uje stanovanjsko problematiko. Ob tem smo razgradili tudi javni potni\u0161ki promet. Zakaj to govorim? Neke generacije, ki ji pripadava midva, gospod Cerar, s te\u017eavo lahko to re\u0161ujejo \u017ee, \u010de se ne nasankajo s \u0161vicarskimi krediti. Kaj \u0161ele neke mlaj\u0161e generacije, generacija Luke, generacija Mihe, ki o tem lahko samo sanjajo. \u010ce re\u0161uje\u0161 to problematiko, si dvajset let dobesedno zavezan previsokim kreditom, dajatvam, jaz bom kar rekel, betonski mafiji, ker ti ho\u010dejo skoraj prodati \u2013 kaj? Balkon kot nadstandard. To so neka dejstva. Ta vlada se dejansko s tem ni resno soo\u010dila. Ni se soo\u010dila niti z delo\u017eacijami, ki so zelo pere\u010de v Mariboru, pa sem edini poslanec opozicije od tam, v\u010deraj sem dobil podatek od Borisa Krabonje, da so samo v tem letu prek dru\u0161tev Upornik pomagali s sto tiso\u010d ljudem potrebnim pomo\u010di v Mariboru, da so prepre\u010dili vsaj nekaj delo\u017eacij. Potrebovali bi vsaj \u0161e petkrat toliko denarja, da bi nekako samo poskrbeli, \u010de se izrazim tako, za Maribor. \nKer se tej vladi po\u010dasi \u017ee \u010das izteka, vas spra\u0161ujem: \nKaj boste storili na podro\u010dju nastavkov stanovanjske politike, da bo bodo\u010da vlada la\u017eje za\u010dela z delom?\nHvala za besedo.",
    "date": "13.11.2017",
    "_version_": 1584233577959129088,
    "speech_id": 1341918,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "35. redna seja",
      "date_ts": "2017-11-13T01:00:00",
      "updated_at": "16. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "13. 11. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9856,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-11-13T01:00:00Z",
    "session_id": 9856,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala za besedo, predsedujo\u010di.\nTudi jaz imam malo \u010dasa. Bom za\u010del z Zelenim gajem, ki ga je gospod predsednik Vlade omenil. 82 nepremi\u010dnin z nesramno visokimi cenami. Najcenej\u0161a garsonjera 140 tiso\u010d evrov, najdra\u017eja vrstna hi\u0161a pa 820 tiso\u010d evrov. Verjetno se te vrstne hi\u0161e niti vi ne morete privo\u0161\u010diti, gospod premier, jaz si pa \u0161e garsonjere ne morem. Nehajmo se hecati. \nProra\u010dunska postavka, Stanovanjska dejavnost, ki spada pod Ministrstvo za okolje in prostor. Bom zaokro\u017eil na tiso\u010dake. 2014 \u2013 964, 2015 \u2013 milijon 300, 2016 \u2013 milijon 700, 2017 \u2013 ocena realizacije 865, sprejeti prora\u010dun 2018 \u2013 835, predlog rebalansa minus 45 tiso\u010d, predlog za 2019 \u2013 686. Zdaj jaz upam, da bo Levica imela ta resor in zelo lepo popotnico nam dajete, gospod predsednik. Nekaj ste omenjali. Veste, pilotne \u0161tudije se izvajajo v prvi tretjini mandata. Vi imate dejansko \u0161e tri mesece, saj potem se boste samo \u0161e tepli tri mesece. Glede na bolj\u0161e stanje klju\u010dnih ekonomskih agregatov, bi morali izvesti naslednje: re\u0161iti problematiko delo\u017eacij, za\u010deti re\u0161evati problematiko stanovanj za mlade, kon\u010dno urediti najemni trg, kon\u010dno iti onkraj zgolj pilota v stanovanjske zadruge, tudi kak\u0161no stanovanjsko zadrugo na pode\u017eelju, zgraditi neprofitna stanovanja, ki bodo dostopna, ne neprofitna stanovanja, ker bo nek prijatelj prek aneksov \u0161e naprej gojil, upam si trditi, to, kar imenujem betonska mafija. Ni\u010d od tega ni bilo storjeno, bomo pa dali \u010dez milijardo \u2013 za kaj? Motoriziran bataljon Natu. Prosim vas lepo!",
    "date": "13.11.2017",
    "_version_": 1584233578008412160,
    "speech_id": 1341922,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "35. redna seja",
      "date_ts": "2017-11-13T01:00:00",
      "updated_at": "16. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "13. 11. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9856,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-11-13T01:00:00Z",
    "session_id": 9856,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Spo\u0161tovani gospod predsednik Vlade! \nTako vi kot jaz sva vedela, v kaj se podajava. Ta dru\u017eba je obsedena, jaz bom temu kar rekel, s katoli\u0161kim nabijanjem krivde. Mi smo tukaj, da zadeve re\u0161ujemo. \u010ce bi \u0161li gledat magnetograme Dr\u017eavnega zbora, sem jaz \u010dlovek v imenu Levice, ki najve\u010dkrat in najbolj odgovorno govori o penezih. Namesto milijardo v neko oro\u017eje, ki bo \u010dez 10 let stara kanta, namesto 20 milijonov v neke nove gradnje na Brdu pri Kranju zaradi nekih predsedovanj, se dajmo s tem ukvarjati, gospod predsednik Vlade. Ni\u010d nisem trgal iz konteksta, vrniva se na problematiko delo\u017eacij. 11 stanovanjskih enot imamo v celi Sloveniji, od tega je zgolj ena v Celju, na moji, na\u0161i, mariborski, \u010de ho\u010dete, strani Trojan. Iz resornega ministrstva gospe Kopa\u010deve, ki mi je \u017ee po tretjini mandata rekla, da smo v Levici zastareli etatisti, pravijo in se skoraj hvalijo, da niti \u0161e ta vsa stanovanja niso zasedena, ker ne znajo priti do reve\u017eev, kar je sicer te\u017eko, ker ljudje rev\u0161\u010dino skrivajo. Ni greh biti reven. Na\u0161a naloga je, da jo odpravljamo, gospod Cerar. \nSodelovali ste pri pisanju ustave. Mi imamo 78. \u010dlen Ustave, ki lepo pravi, Primerno stanovanje, citiram: \u00bbDr\u017eava ustvarja mo\u017enosti, da si dr\u017eavljani lahko pridobijo primerno stanovanje.\u00ab In to je definitivno bolj pomembna prioriteta kot to, kar sem navajal prej. To, kar sem vam navedel, so politike, ki bi jih morala neka vlada, ko gre bolje, za\u010deti uvajati. In verjemite mi, da se bo Levica dosti bolj odgovorno ukvarjala z javnim denarjem. \u010ce sem bil s \u010dim zgro\u017een, ko sem po mesecu, dveh dojel delovanje tega dr\u017eavnega zbora, je, da se tu noben resno ne ukvarja z javnimi financami, vklju\u010dno s kohezijskimi sredstvi ne. In to je problem. To je problem, kjer so ljudje pri\u010dakovali, da ga bo nova politika re\u0161evala. Lahko odkrito re\u010dem, da se je SMC ustra\u0161il odgovornosti nove politike. Seveda so pritiski, lahko jih imenujeva strici iz ozadja, lahko jih imenujeva lobiji, gospod Brglez jih je pet na\u0161tel, ko ste bili pol leta v parlamentu, mo\u010dni. Ampak na\u0161a naloga je, da gremo onkraj teh lobijev in da se za\u010dnemo ukvarjati z nekimi klju\u010dnimi politikami, kar stanovanjska politika in politika javnega potni\u0161kega prometa je, tudi \u010de na to gledamo in moramo gledati makroekonomsko, ker bi tej ljudje lahko potem to tro\u0161ili za kaj drugega in bi s tem ustvarjali nova delovna mesta in peneze za vse \u0161tiri pa pol blagajne. \u017dal sem jaz o\u010ditno skoraj edini makroekonomist v tej dr\u017eavi. Hvala.",
    "date": "13.11.2017",
    "_version_": 1584233578053500928,
    "speech_id": 1341926,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "51. izredna seja",
      "date_ts": "2017-11-09T01:00:00",
      "updated_at": "15. 11. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "9. 11. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9845,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-11-09T01:00:00Z",
    "session_id": 9845,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Ja, hvala za besedo, predsedujo\u010di.\nNe bi se \u0161el rad ta pingpong, ampak ni lepo, da la\u017eete. To je moj postopkovni predlog. Ne lagati. \u017de pogosto je bilo dosti bolj burno tu. Zlasti sem moral dostikrat umirjati, ko smo mi kaj predlagali ali kdo drug iz opozicije, pa je bil na tej strani \u00bbplavderaj\u00ab, pa se dejansko ni ukrepalo. Me pa veseli, da je SMC po treh letih dojel, da je v Dr\u017eavnem zboru.\nHvala.",
    "date": "09.11.2017",
    "_version_": 1583671039292866560,
    "speech_id": 1337951,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "51. izredna seja",
      "date_ts": "2017-11-09T01:00:00",
      "updated_at": "15. 11. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "9. 11. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9845,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-11-09T01:00:00Z",
    "session_id": 9845,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala lepa za besedo. \nZa razliko od ve\u010dine ostalih bom posku\u0161al biti ne-populisti\u010den, \u010de bo \u0161lo. V startu pa lahko re\u010dem, da me tako prevevajo neka taka \u010dustva ali naj se ubijem med jokom ali naj se ubijem po tem, ko se nekako izjo\u010dem. Zakaj? \nMi se tukaj pogovarjamo o nekih ljudeh, ki so jih neke prej\u0161nje sestave politike dobesedno nategnile. Prej sem se s Han\u017ekom pogovarjal, je bil tukaj, to je tema s katero se je Han\u017eek ukvarjal, ko je bil varuh \u010dlovekovih pravic, pa je pri\u0161el do Vlade, ki je bila pred tedanjo Jan\u0161evo Vlado pa se je pogovarjal z Jan\u0161evo Vlado, pa Han\u017eek \u017ee deset let ni varuh \u010dlovekovih pravic. In ja, Vinko pravi, da je to v redu. Okej. Vinko tudi ne bo mogo\u010de poslanec, pa ga bomo pogre\u0161ali. Ampak dobro, dajmo biti resni.\nNeko drugo dejstvo je, da smo pol leta pred volitvami in da je 36 % volilnega telesa upokojenk in upokojencev. Zdaj boste nabijali do nezavesti, ker dejansko nas bodo upokojenke in upokojenci izvolili. Politike za mlaj\u0161e od 40 let nimamo, moja generacija itak \u017ee dviguje roke nad nami, mene spra\u0161uje kako se to tebi da in noben se ne spra\u0161uje kako  se je ta krivica zgodila in ko jaz to poslu\u0161am pa obrazec tako pa obrazec dol pa obrazec gor se vpra\u0161am, pa pri Zeusu bogu in gospe \u0160tefki Ku\u010dan, kje pa jaz \u017eivim pa v katerem stoletju jaz \u017eivim. V 21. ali v, ne vem, v klenenih zapisov. Nata\u0161a Tr\u010dek, ki mimogrede ni z menoj v sorodu, vsaj da ne bi jaz vedel, je rekla, saj imamo vse, saj vse vidimo vse vemo. Kje je potem problem? Ja, in zdaj kimate z glavo. Vi ste dr\u017eavni sekretar, gospod, vi morate paziti, da z lopato davki letijo notri. Problem je v tem, da imamo tudi, a je to dav\u010dno politiko. Resne dr\u017eave imajo dav\u010dno politiko kot instrument razvoja, pri nas je pa dav\u010dna politika preve\u010d tro\u0161arinska. Pri nas je dav\u010dna politika, re\u017ei \u010dloveka dokler se ga da zrezati in po treh letih tega kar jaz tulim, je to pikico se mogo\u010de prijeli SMC pred volitvami, s tem, da ogromno nelogi\u010dnosti dejansko vmes povedo in s tem, da zdaj ne morejo \u017eiveti, ko enkrat njihov amandma ne bo \u0161el \u010dez. Pa \u00bbjebem mu sunce\u00ab, ne morem drugega re\u010di, jaz se tri leta tukaj zabijam na glavo, pa nam ve\u010dina zadev ne gre \u010dez. Ne me opozarjati, kolega. Potem bi jaz moral tukaj, ne vem, \u017ee 500-krat po\u010diti, \u0161e toliko tuliti, da ne vem kaj, da bi dispe\u010derski center razgnalo v Sloveniji, v primerjavi z gospodom Mitjo, ki bo, upam, dober opozicijski poslanec, \u010de bo razpolovna doba prava za SMC. In zdaj, opozicija bi se ponavadi re\u017eala, tam bolj SDS-ovci se, kako se boste zdaj vi v koaliciji do konca mandata dribljali, ampak nas bi bilo treba pobiti, ne morem drugega re\u010di, mi se pa tukaj ukvarjamo z ljudmi, ki komaj pre\u017eivijo. Za pribli\u017eno dostojno \u017eivljenje v Sloveniji bi upokojenec moral imeti 800 evrov penzije. 73 % ali 72 %, \u0161e nekaj nima 800 evrov penzije. Mi zdaj cele dneve beremo OECD-jeve podatke. Ja, minimalna pla\u010da v Sloveniji je previsoka, je preblizu Mediani. Ja zakaj je preblizu Mediani? Ker tri\u010detrt folka, ki pa \u0161e ima \u0161iht, zaslu\u017ei manj kot povpre\u010dna pla\u010do. \u017dal sem tudi prfoks, ki je to predaval leta in to so problemi in to je nekdo zakuhal. In re\u010de gospod Lisec, ja zmotili smo se, OK, zmotili smo se. Zdaj, Han\u017eek je ratal 2001, mi smo 2017. \u0160e neka cela vrsta krivic, ki se jih zdaj navaja, pa se malo pingpongirate, eni proti drugim, bolj je v koaliciji meni eksplodira, nimam ga tudi zaradi tega malo zanala\u0161\u010d s seboj, slu\u017ebeni mobitel, kamor mi maili uletavajo pa vse te krivice. Ja, krivice je treba odpraviti, ampak treba je tudi odpraviti razloge zakaj so se te krivice sploh zgodile. Tudi jaz sem bil del nekega podjetni\u0161tva. Sedi tam v SMC gospa, ki mi lahko to potrdi. Pa enkrat nismo imeli penez za pla\u010de, pa sem jaz iz \u0161tumfa dal, da smo delavce pla\u010dali. Tudi jaz imam to izku\u0161njo, da ne bom vedno poslu\u0161al, sociologi samo nakladate gor in dol. Pa smo bili po\u0161teni v tem smislu. \u017de ve\u010dkrat sem povedal, ko mi dobra znanka, pravnica pravi, ker se ukvarja ogromno s temi izkori\u0161\u010danji delavcev, jaz imam ob\u010dutek, da v Sloveniji je ve\u010dina biznisa \u017ee v startu se za\u010dne / nerazumljivo/. Saj potem je enostavno. Na eno firmo bo\u0161 izgubil, knji\u017eil na drugo firmo bo\u0161 izvla\u010dil plus in to vse vemo in spet Nata\u0161a Tr\u010dek, vse to vidimo. In zakaj se to dogaja? Zdaj nekaj krivite enega delavca, mislim zdaj ta logika kot ste SMC-jevi razlagali, jaz bom izpadel iz parlamenta, bom kamen lizal, kot mi pravijo v Mariboru, tisti ki me imajo radi. Vinko bo \u0161el v penzijo, potem bomo \u0161li v en biznis, je bolj izklju\u010den, mi bo nekaj na roko dal, potem me boste poklicali, Tr\u010dek, ali ti je Vinko dal na roko. Ja, je. Ja, gotovo vam to povedal, ja, Vinko mi je dal na roko. Mislim, pa kje vi \u017eivite, ljudje. To je nor\u010devanje iz teh ubogih delavcev, ki na tak na\u010din funkcionirajo. V Bosni skoraj cela ekonomija funkcionira, pa \u0161e kje na tak na\u010din, ker imajo 50 ali koliko, 54 % nezaposlenih. Pa sem jih vpra\u0161al, dobro, kako vi \u017eivite, pa so mi razlo\u017eili. Ampak zakaj mi gremo proti takim ekonomijam ne pa proti kak\u0161nim drugim ekonomijam. To je v bistvu vpra\u0161anje s katerim se moramo ukvarjati. \n \n(nadaljevanje) Vse boste prodali tujcem. Kaj, tujci bo bolj\u0161i? \u00bbKlinac\u00ab bo tujec bolj\u0161i. Zakaj bi bil bolj\u0161i? 2 % bo bolj\u0161i, pa dobi\u010dek bo potegnil ven. NNP se gleda. Kolega, midva razumeva, o \u010dem se pogovarjava? Bolj\u0161e kot BDP. Ne bom zdaj to razlagal, nimam \u010dasa. Ko bomo velika stranka, vam bom pa predavanje naredil o tem. In to so neke zadeve. Zdaj pa se tu napihovati. Slinite se okrog teh upokojencev. \u010ce ne bomo mi radikalno, se opravi\u010dujem upokojenkam in upokojencem, zamenjali gospodarski model, ne bo od kje penzij pla\u010devat in s takim tuljenjem tudi od Vinkota penzija ne bo ne vem koliko velika. Bo moral imeti kak\u0161no njivico tam, pa si kaj posaditi. In to ni sme\u0161no. To so te zadeve, ki ste jih v \u010detrt stoletja zakuhali. Zdaj neko klju\u010dno vpra\u0161anje je, ali bomo imeli gospodarstvo za to, da bomo rezali klobase od ljudi, ali se bomo za\u010deli odgovorno obna\u0161ati? \u010clovek hodi na delo zato, da lahko \u017eivi, da ima dostojno \u017eivljenje. Cerar ima polna usta dostojnosti. Da si navsezadnje lahko kaj tudi privo\u0161\u010di. Naloga, nas, je, da mu zagotovimo te robne pogoje. \u017de od kdaj je Levica, prej Zdru\u017eena levica v parlamentu, vedno i\u0161\u010demo v rebalansu prora\u010duna, kje najti peneze za ve\u010d ljudi v delovnem in\u0161pektoratu. S tem ne posegamo v fiskalno pravilo, pa nas vedno SMC tuli: \u00bbJa, imamo fiskalca, imamo fiskalca.\u00ab To je \u017ealitev intelekta, a ve\u0161. Z ene to\u010dke premikam nekaj nekam. Ne dvigujem nekaj. Ja, pa ni. Pa nas vedno zavrnete. Verjetno boste tudi letos te na\u0161e amandmaje povozil. Zdaj se boste pa tukaj nekaj napihovali gor in dol. To so dejstva. To so dejstva, ki jih vemo. Zdaj, \u010de bo \u010dlovek hotel najeti kredit, \u0160vicarjev ali kaj drugega, bom kaj \u2013 moral narediti doktorat iz financ, pa \u0161e doktorat iz nategovanja? Delavec bo pa moral, kaj \u2013 kdo ga nateguje, kdo ga ne nateguje? Mislim\u2026 Pa saj, naloga Dr\u017eavnega zbora je tudi, da zagotovi robne pogoje, da ima \u010dlovek pravico do regeneracije, a ne? Potem bo pa rekla poslanka iz SMC: \u00bbPotem pa tik pred penzijo ugotovi, da toliko in toliko prispevkov ni pla\u010dano.\u00ab Nata\u0161a Tr\u010dek, kvota SDS, se mi zdi\u2026 SD, pardon, mogo\u010de celo malo Desus, vse podatke imamo. Dajte mi potem\u2026 Izvedite mi to logi\u010dno operacijo. A je tako te\u017eko? Verjetno je treba tudi obratno dokazno breme, pa iti tam gledati do nekaj, kar si pripisal na biv\u0161o ljubico, pa mrzlo sestri\u010dno, pa koga. Nimam pa tukaj iluzij. Je gospod, ki ima to v Nem\u010diji \u010dez, rekel: \u00bbGlejte, pri nas 30 % se potem na koncu doka\u017ee.\u00ab Ker imajo oni uspe\u0161ne odvetnike. Tukaj se tudi dotaknemo stranke odvetnikov, pa ne bi zdaj imenoval koga tukaj, ki je doktoriral iz \u010dlovekovih pravic. To so v bistvu zadeve, s katerimi se ukvarjamo in to je sr\u017e tega problema, ne pa zdaj tukaj, vi boste mlatili, ali je ta obrazec tako ali tako ali \u00bbovako\u00ab. Zdaj, naj ne leti to osebno na mojega \u0161tudenta. Jaz sem po osnovni izobrazbi naravoslovno matemati\u010dni tehnik. Saj, sem v glavnem pre\u0161prical zadevo, ampak jaz se ne pogovarjam o dvodimenzionalnosti. Sferna geometrija Loba\u010devskega, in tako naprej. \u017divimo v perpleksnih \u010dasih in tudi taki ljudje morajo biti v parlamentu. Ne pa se pogovarjati, ne vem, fla\u0161a tako stoji ali fla\u0161a malo druga\u010de stoji. Bom rekel, nek ta na\u010din, kako zdaj poteka ta debata, pa kako ste se pol leta pred volitvami zbudili, pa kako boste \u0161li nekaj re\u0161evati, pa kako boste nekaj med sabo driblali\u2026 \u010ce ima kdo \u0161e kaj malo kostnega mozga, mislim, take politike in take stranke sodijo na smeti\u0161\u010de politi\u010dne zgodovine. Ja, kostnega mozga. \nHvala.",
    "date": "09.11.2017",
    "_version_": 1583671039504678912,
    "speech_id": 1337967,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "51. izredna seja",
      "date_ts": "2017-11-09T01:00:00",
      "updated_at": "15. 11. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "9. 11. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9845,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-11-09T01:00:00Z",
    "session_id": 9845,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala za besedo. \nGlejte, ker sem bil omenjen. Prvi\u010d, odnos med delom in kapitalom je klju\u010dno ideolo\u0161ko vpra\u0161anje kapitalizma. In mi \u017eivimo v kapitalizmu, kakr\u0161enkoli je. Drugi\u010d, Jasna je zelo povedala kje je klju\u010dni problem. Klju\u010dni problem je v tem, da mi imamo zakonodajo, ki niti ni tako slaba, ampak se ne izvaja. Tretji\u010d, kar \u017eelite vi narediti v SMC je dejansko, da bomo \u0161e naprej imeli \u2026 / znak za konec razprave/ tako politi\u010dno ekonomijo, ki bo na pol goljufiva, \n (nadaljevanje) pa saj Furs ve, \u00bbmater mila\u00ab, koliko je pla\u010da, koliko nekdo ima, kaj pa nekdo nekomu da na roko se pa moramo mi vpra\u0161ati zakaj da na roko. Mogo\u010de bi izpla\u010dal nagrado, pa je dav\u010dna politika napa\u010dna. Mogo\u010de je neka dejavnost tak\u0161na, mogo\u010de je lastnika nekdo zgoljufal, neki drugi, pa ne more. Vi niti ne razumete gospodarstva, pa \u0161e lotevate se ga na napa\u010dno stran.\nHvala.",
    "date": "09.11.2017",
    "_version_": 1583671039600099328,
    "speech_id": 1337973,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "50. izredna seja",
      "date_ts": "2017-10-23T02:00:00",
      "updated_at": "28. 10. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "23. 10. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9815,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-10-23T02:00:00Z",
    "session_id": 9815,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala za besedo, predsedujo\u010di. \nJaz imam tukaj eno malo te\u017eavo, ki je dokaj resna. Verjetno veste v katero smer bo \u0161lo moje postopkovno, navsezadnje ste tudi vi \u010dlan KNOVS. Komisija za nadzor varnostnih in obve\u0161\u010devalnih slu\u017eb ne le v na\u0161em parlamentu, tovrstne komisije imajo neko specifiko, ne morete imeti nadomestnih \u010dlanov, ogromno tega kar tam obravnavamo je tajni podatek, tako ali druga\u010de, stopnja tajnosti rangiran, magnetogram teh komisij se bo odprl \u0161ele \u010dez, mislim da mi je kolega Mati\u0107 rekel, 40 let po sedanji zakonodaji. Zdaj, zakaj jaz to omenjam. Zato, ker je zdaj nekaj malega kolega Grims, v bistvu pa kar dosti kolega Tonin povedal, kar je v bistvu uradno \u0161e tajni podatek. To midva veva. To, da je nekaj tega pricurljalo v medije, to tudi vemo. In zdaj moje postopkovno vpra\u0161anje, kako naj se jaz zdaj vedem naprej? Kot da to nisem sli\u0161al? Ali boste kolege opozorili? Ali bomo sejo zaprli? In to navsezadnje gre, a veste, na kolege na desnici, ko gospod Jan\u0161a rad ka\u017ee name kaj bi bilo, \u010de bi bile izredne situacije pa \u010de bi bil Franc Tr\u010dek. Odgovorno bi bilo. In zdi se mi, da imamo tukaj nek resen problem. \nZ vsem dol\u017enim spo\u0161tovanjem do kolega Tonina, tri \u010detrt tega, kar si govoril, je uradno \u0161e tajno. \nDajte mi zdaj razjasniti kako naj nadaljujemo naprej.\nHvala.",
    "date": "23.10.2017",
    "_version_": 1582229031323959296,
    "speech_id": 1337167,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "50. izredna seja",
      "date_ts": "2017-10-23T02:00:00",
      "updated_at": "28. 10. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "23. 10. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9815,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-10-23T02:00:00Z",
    "session_id": 9815,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala za besedo.\nKer je ta to\u010dka dnevnega reda zelo zavila iz neke tematike raz\u0161iritve, si bom jaz tudi vzel nekaj te svobode. Jaz zelo cenim parlamente v katerih se govori, ne pa bere, ampak za uvod bom nekaj malega prebral. Danes na poti z vlakom, ki je zamujal pol ure, v dveh urah iz Maribora v Ljubljano, sem bral eno knjigo in neki zadnji sklop poglavij pred zaklju\u010dkom, zadnje, zaklju\u010dek se glasi: \u00bbtemeljno protislovje na\u0161e dru\u017ebe, avtoritarna dr\u017eava v demokrati\u010dni preobleki\u00ab, niz poglavij pred tem pa nosi naslov Odlo\u010dilni pomen osebnosti. Podpoglavja pa gredo tako: Moralna integriteta nosilcev odlo\u010danja, Pritisk povpre\u010dnosti, jaz bi celo to naslovil pritisk podpovpre\u010dnosti, Poslanec kot svobodna osebnost, 82. \u010dlen Ustave, pre\u017eiveli vzorci politi\u010dne preteklosti, to je tudi res, Ujetost, Dejanski polo\u017eaj. France Bu\u010dar, Temelji na\u0161e dr\u017eavnosti, neka knjiga, ki jo je France Bu\u010dar razo\u010daran pisal, tam bolj proti koncu njegovega \u017eivljenja. In vse to, vsa ta podpoglavja, ki sem jih tukaj navedel, se nam dejansko pre\u010dijo v tej zgodbi. \nZdaj, jaz se strinjam z gospodom Grimsom, nedopustno je. Res je, nedopustno je. Ampak, treba je povedati \u0161e nekaj zadev tukaj. Nedopustno je tudi, pa tudi to je \u0161lo v medije, kolega Tonin, da je tedanji predsedujo\u010di KNOVS gospod \u010cerna\u010d, \u010de se prav spomnim, spregledal tisti stavek in pol, ki ga Tr\u010dek nikoli ne bi spregledal. Tukaj sede\u010di gospod Mahni\u010d rad govori, ja, saj Tr\u010dek ne hodi gor, dol. KNOVS je specifi\u010dna komisija, v\u010dasih me enostavno ni, ni pa ene zadeve, ki jo KNOVS procesira, da Tr\u010dek tega ne bi prebral. \n (nadaljevanje) Lahko greste vpra\u0161at sekretarko komisije. Nedopustno je, da primerno ni odreagiral Svet za nacionalno varnost, ki je bil tudi obve\u0161\u010den, v katerem sedi Ivan Janez Jan\u0161a, tako da si raz\u010distimo te zadeve in nalijemo \u010distega vina, da uporabim neko va\u0161o frazo. Velikostni razred \u2026 O velikostnem razredu smo se pogovarjali o neki zgodbi, ki ste jo ve\u010dinoma \u017ee pozabili, KPK, Jankovi\u0107, Jan\u0161a. Tam je bila tudi ta zgodba. Velikostni razred tistih denarjev, ki naj bi jih Jankovi\u0107 speljal do sinov, je dosti ve\u010dji kot velikostni razred denarja, ki ga uspe\u0161ni slovenski literat Jan\u0161a ne zna dokazati. Pa \u0161alo na stran \u2026 A veste, iz tega, kar je bilo zdaj nekako povedano s strani desnice, dobesedno nekako zveni: \u00bbAha, to, da italijanska mafija pere denar v Sloveniji ni problem, ker je velikostni razred manj\u0161i. Vsaj ta velikostni razred, ki smo ga dokazali.\u00ab Dragi moji, mislim, \u010de je to odgovorna politika, potem mi poka\u017eite, kje je glavna varovalka v Dr\u017eavnem zboru, da jo jaz \u00bbod\u0161raufam\u00ab ali pa \u010de je FID (?) stikalo, ugasnem. To definitivno ni odgovorna politika. Zdaj, kolega Tonin je govoril, kot da oni nimajo svojega predstavnika v tej komisiji. Imate ga. In zdaj, dokler bom jaz \u010dlan te komisije, ta komisija ne bo zatavala, ker jaz vedno tulim, da je treba misliti logiko \u00bbin in\u00ab. \n\u010ce se dotaknemo naprej \u2026 Zelo rado se pozablja nekaj in tudi ta to\u010dka ima nekako napa\u010den naziv in tudi, ko se je ta komisija ustanavljala, jaz nisem sedel na kolegiju, in tako, druga\u010de je tudi napa\u010dno napisano. Saj kolega Tonin zelo dobro ve, da gre v bistvu za dr\u017eavljana s potnim listom Velike Britanije. Je tako? Konkretno ta gospod. Zdaj, nehajmo se slepiti. Kaj je ozadje te zgodbe? Seveda je to nedopustno, ampak ozadje zgodbe je, kar se vam ponavadi zgodi, ko imate tovrstne sankcije. Gospod Gregori\u010d nam je zelo lepo razlo\u017eil geopoliti\u010dno ozadje teh sankcij. Kako je Iran pri\u0161el do jedrskega programa? V tistih \u010dasih, ko je bil prijateljski z ZDA, potem pa se zamenja re\u017eim in se zgodba obrne. Glede\u2026 Gospod Gregori\u010d je tudi rekel, glede jedrskega programa je Iran trenutno verjetno najbolj nadzorovan na svetu, v primerjavi z njim je Izrael siva lisa. To lahko preverite v magnetogramu. A veste, dajmo se resno pogovarjati. In potem, ko imate tovrstne sankcije, ponavadi, kot bi rekli v Bosni, ta kratko potegne raja, biznis se vam pa dogaja v ozadju preko tovrstnih odvodov in obvodov, ki so nedopustni. To se jaz strinjam, absolutno. A veste, to je po\u010del sin Margaret Thatcher, pa v razpadu Jugoslavije ste imeli vojno, pa so iz Rovinja preko Mad\u017earske \u00bblifrali\u00ab ribje konzerve za suhi dnevni obrok jugoslovanski vojski. To so pa\u010d neka dejstva, ki se vam dogajajo. Na samem\u2026 ob sami ekspertni predstavitvi gospoda / nerazumljivo/ sem podobno kot kolega Tonin navedel v tej vertikali, kdo je vse zatajil. A veste, mi se moramo zavedati, da pri vseh teh zgodbah je na koncu \u010dlovek. Vi imate lahko neko umetno inteligenco, ki malo gleda, kako \u0161ibajo ti podatki, imate seveda navsezadnje listo bank, ki so na \u010drni listi, ki vam bi morali za\u010deti utripati, pa nekomu ni utripalo, imate mariborsko zgodbo, ki je tudi pri\u0161la v medije, ko je bila v bistvu oseba, ki je bila na tej banki zadol\u017eena za prepre\u010devanje pranja denarja in da mafija ne vrti denarja v Sloveniji, uti\u0161ana, v bistvu izgubila zaposlitev. Bom rekel, zdaj ta neka razlika ni izgovor, zato da pa\u010d, to kar po\u010dne SDS, ker gre za njihovo banko. Dajmo biti odkriti\u2026 \n\u010ce si postavim vpra\u0161anje, kdo so teroristi v Sloveniji, zame so teroristi v Sloveniji tisti, ki so uni\u010dili to dr\u017eavo v 25 letih, ki so zvrtali ban\u010dno luknjo, kakr\u0161no so jo izvrtali, in ki se pasejo, ki so prisesani na dr\u017eavo, paradr\u017eavo, javna naro\u010dila. To pa ve vsak najstnik, \u010de malo \u00bbpogugla\u00ab, \u010de je malo razgledan \u2026 Imeli ste eno linijo bolj LDS-SD prek Ljubljanske banke, imeli ste drugo linijo bolj SDS prek mariborske banke. Ljubljansko linijo\n (nadaljevanje) lahko primerjam s slovenskim zetom Donaldom, pa jim re\u010dem \u00bbbanksterji\u00ab, mariborsko linijo, ker so tam prihajali kadri, ker so bili prej v obve\u0161\u010devalnih strukturah, pa bi lahko imenoval Putinova linija in to je dejstvo, to vemo. Nehajmo se slepiti. \u010ce pa bova jaz in Tonin resno za\u010dela na tem delati, bova pa rabila varovanje, pa dru\u017eini tudi. Ker to je to in v to, ko pride\u0161 v politiko v Sloveniji \u2026 Dani zmrduje, Dani, jaz si nisem, nisem bil jaz direktor mariborske banke, ki si je z Jan\u0161o Ljubezenske maile po\u0161iljal. Bil je nek drugi \u010dlovek. In ko pride\u0161 v politiko, ti re\u010dejo, v Sloveniji ne drezaj v to, ne drezaj v zdravstvo, ne drezaj v energetiko, ne drezaj v infrastrukturo. Infrastruktura, \u010de ho\u010dete, ljudje re\u010dejo beton mafija, smeti mafija in tako naprej. In to je ta, upam da se tu s Toninom strinjava, globoka dr\u017eava. In to je to, kar sem jaz zadnji\u010d govoril, da bom iztrebljevalec tega, tudi \u010de me ubijejo na koncu, pa je potem neki moj biv\u0161i \u0161tudent tulil, da kaj takega se v parlamentu ne sme govoriti. Tudi seveda zaradi tega dajmo biti odkriti, ker SD je idealno tipski primer tega. Par 100 ljudi, prisesanih na dr\u017eavo, paradr\u017eavo. In to je v bistvu ta zgodba. In nisem kar tako citiral starosto, nestorja Bu\u010darja in na\u0161a odgovornost je, da se tega lotimo. Navsezadnje, to je bila odgovornost, ki jo je SMC obljubljal kot neko novo politiko, ampak takoj, ko so vam pri\u0161li izstaviti ra\u010dun, ker so vam dovolili, da se naredite, dajmo biti odkriti, kar zmiguj z glavo, kolega, je za\u010del gospod, ki sedi tukaj, spo\u0161tovani Milan Brglez na\u0161tevati lobije in se je ustavil. In tudi zaradi tega so ljudje razo\u010darani nad vami in tudi zaradi tega je va\u0161a predsedni\u0161ka kandidatka pogorela tako kot je. Ne bom pa \u0161el v to koliko ste pla\u010dali kak\u0161nim izraelskim dr\u017eavljanom za svetovanje. Lahko re\u010dem, \u010de bi Ljudmila imela toliko penez, da bi pri\u0161la v drugi krog. Toliko sem lahko odkrit. Seveda me zdaj vsi za\u010dudeno gledate ampak to je ta dr\u017eava, ki jo je potrebno spucati ali pa od\u0161ravfati varovalke, \u010de se tako izrazim. In to je to.\nIn naloga te preiskovalke je seveda v tem, tako imenovanem iranskem delu, \u010deprav gre za nekega dr\u017eavljana, ne bom ni\u010d novega povedal, Tonin, ki ga je imela in angle\u0161ka slu\u017eba in francoska slu\u017eba in \u0161e kak\u0161na slu\u017eba tako na radarju, da so verjetno vedeli kak\u0161no barvo gat nosi. A se mogo\u010de kdaj vpra\u0161ate zakaj pa o tem ni\u010d tuji mediji ne pi\u0161ejo? Dajte malo razmi\u0161ljati, ne bomo razvijal naprej. Tu je kar nekaj dela \u017ee narejeno, pri tej mariborski zgodbi so pa raziskovalni novinarji kar nekaj dela \u017ee naredili in se da nekako tu v bistvu skraj\u0161ati \u010das, je pa seveda zadeva zelo problemati\u010dna in neprijetna zlasti v pre\u010denju dveh klju\u010dnih politi\u010dnih lobijev. A veste, vedno mi vsi, ki smo padli novi v politiko, nas nabijajo, pa politiki smo krivi za vse, pa itak smo nesposobni za kaj drugega, pa jedel bo\u0161, lizal bo\u0161 kamen kot mi re\u010dejo, ampak dajmo biti odkriti. V politiki v Sloveniji, \u010de si po\u0161ten, nekaj blazno zaslu\u017eil ne bo\u0161 pa \u017eivel, bo\u0161 dostojno \u017eivel.\nMi imamo v Sloveniji tri, kot bi jih Ku\u010dan imenoval, politi\u010dne tehnologe. Eden zdaj kandidira \u0161e vedno za predsednika dr\u017eave, pa zaradi tega ne bi smel, gospod Pahor, drugi je neki gospod, ki so ga v\u010dasih imeli zelo radi zaradi lepih ustnic, gospod Golobi\u010d, tretji je gospod, ki je bolj poredko v Dr\u017eavnem zboru, Ivan Janez Jan\u0161a. Te ekipe imajo svoje ljudi okrog in tej ljudje \u017ee \u010detrt stoletja stopnjujo\u010de izsesavajo to dr\u017eavo. In zdaj neko klju\u010dno vpra\u0161anje je ali bomo mi to \u0161e dovolili naprej ali ne. Seveda to kar jaz zdaj govorim verjetno mi \u017ee kdo pi\u0161e smrtno gro\u017enjo po kak\u0161nem kanalu, ker se to dogaja, tako te stehtajo, saj veste kaj, Toninu so grozili zaradi tiste Ku\u010dan zgodbe takrat. Tako to je. To je Slovenija danes. In novi Krjavlji, \n \n(nadaljevanje) novi \u00bblipeti\u00ab, novi ne vem kak\u0161ni, ki se zdaj pojavljajo na obrobju politike in se na velik napihujejo tega ne bodo re\u0161ili. Ker se ali se te globoke dr\u017eave ne zavedajo ali se bojo pa s to globoko dr\u017eavo prepredli oziroma so \u017ee prepredeni z njo, in to je to. In mi tudi v tretji veji oblasti verjetno potrebujemo nekaj to\u017eilcev in nekaj sodnikov, ki upam, da jih ne bo doletelo usoda tega kar je doletela nekatere, ki so v sosednji Italiji se \u0161li \u010diste roke postopke. Ampak dejansko mi moramo to narediti in to je tudi dejstvo na katerem tudi, \u010de ho\u010dete jaha levica. Zdaj iz nekih znanj, ki jih sam imam pa jih tukaj ne smem omenjati bi verjetno mariborska zgodba potrebovala svojo lastno preiskovalno komisijo. Ker je tudi \u00bb\u0161lamastike\u00ab toliko, da glava boli pa jaz marsikaj lahko prebavim, to so v bistvu neka dokaj znana dejstva, je pa seveda od zrelosti nas kot se temu re\u010de, politi\u010dnega razreda odvisno ali se bo to nekako zopet pometlo pod preprogo ali ne. Odkrito povedano, iranska zgodba lahko en teden se zapremo v klet, delamo po 10 ur, imamo nekaj zasli\u0161anj in v enem tednu na dvajsetih straneh napi\u0161emo poro\u010dilo. Mariborska zgodba nam bi vzela mogo\u010de mesec dni oziroma nekoliko manj, ampak veste tudi ta politi\u010dni razred, ki zdaj to poslu\u0161a veliki gospodje, ki sem jih omenjal, ljudje imajo po\u010dasi dosti, meni je nek predstavnik najmanj\u0161e politi\u010dne stranke v parlamentu rekel, rekel je ti si pa globinsko informiran, sem rekel jaz sem o vsem globinsko informiran. In nam se bo za\u010delo v zelo doglednem \u010dasu dogajati, da se nam bo zgodilo to, \u010de se spomnite na Hrva\u0161kem, ko ste imeli ban\u010dno uslu\u017ebenko, ki je povedala kok \u00bbpenez\u00ab ima \u017eena, ko je bil takrat \u017ee pokojni predsednik. Tudi kak\u0161na ban\u010dna uslu\u017ebenka bo povedala komu so na prijateljski na\u010din \u00bb\u0160vicarje\u00ab premetali, komu pa ne. In se mi zdi, da je skrajni \u010das, da se zgodi to, kon\u010dal bom s citatom enega od najbolj znanih govorov, politi\u010dni Ivana Cankarja, ki ga je takrat imel v najve\u010djem mestu s slovenskim \u017eivljem, v Trstu, naslov tega znanega politi\u010dnega govora je o\u010di\u0161\u010denje in pomlajenje. O\u010di\u0161\u010denje slovenske politike, ki jo je SMC obljubljal pa je v tem mandatu ni speljal in pomlajenje ampak seveda ne pomlajenje na na\u010din negativnega kadrovanja, in pomlajenje tudi na na\u010din na\u0161ih politikov mladih, \u010de \u017ee grejo v tujino, \u010de \u017ee jih delajo v tujini, da tudi z malo bolj odprtimi o\u010dmi gledajo to kaj se dogaja v tujini. Gospodu Toninu je zelo jasno kaj je nem\u0161ki nacionalni in gospodarski interes, gospod Tonin zelo dobro ve pa se ti opravi\u010dujem, ampak tukaj si prisoten, v bistvu ti reklamo delam, gospod Tonin zelo dobro ve kak\u0161na je lastni\u0161ka struktura nem\u0161kih bank pa ni prevladujo\u010de zasebna. Pa navsezadnje lahko gremo v klet Dr\u017eavnega zbora, v knji\u017enico pa si preberemo Frana Tr\u010dka o zadru\u017eni\u0161tvu iz leta 34, ker tudi tukaj se mogo\u010de lahko najdemo kljub razli\u010dnim politi\u010dnim pre\u010denjem. In to je neka odgovornost politi\u010dnega razreda, ki mora priti, ker druga\u010de se nehajmo slepiti. Ta gospoda pa kaka gospoda \u0161e z ve\u010d podlage \u00bbnicknamed Giovanni Della Terra\u00ab in podobni so pokradli te dr\u017eavi \u017ee preve\u010d prihodnosti. Seveda ta preiskovalka vsega tega ne bo mogla narediti, je pa lahko neka zgodba v pravo smer. Ker navsezadnje to je v bistvu odgovorna politika.\nHvala.",
    "date": "23.10.2017",
    "_version_": 1582229031381630976,
    "speech_id": 1337171,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "50. izredna seja",
      "date_ts": "2017-10-23T02:00:00",
      "updated_at": "28. 10. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "23. 10. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9815,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-10-23T02:00:00Z",
    "session_id": 9815,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala za besedo.\nKar naenkrat bomo vsi doktorji, tudi letos bi bil zelo vesel, ampak z dobrimi doktorati. \n (nadaljevanje) Zdaj poslu\u0161am vse to skupaj in gledam v bistvu prazno dvorano. Nekaj, to je zgodba na kateri ho\u010de SDS delati volitve, legalno, legitimno, ni problema. Strinjamo se glede tega, da je to nedopustno. Jaz tudi, \u00bbevo\u00ab lahko \u00bbparkrat\u00ab uporabim besedo Maribor pa re\u010dem, da sem se preselil v Maribor, \u017eivim v Mariboru, bil sem izvoljen v Mariboru in ho\u010dem se postarati v Mariboru, ampak je seveda nedopustno, kot je rekla Bojana, da tisto banko, ki jo toliko financiramo prodamo za tako majhen procent \u00bbbookinga\u00ab, /nerazumljivo/, kot se re\u010de. Zdaj mi bomo verjetno potrebovali v nekem naslednjem sklicu Dr\u017eavnega zbora \u0161e preiskovalno komisijo okoli slabe banke. Nedopustno je tudi, da so se po takih diskontnih stopnjah diskontirale zadeve. Ljudje, ki so opozarjali na to, so jim rekli enkrat dvakrat, glej, tiho bodi ali pa knji\u017eico. Slovenija je dovolj majhna, da vemo o tem. O imenih ne smem govoriti, ker bodo kak\u0161ni ljudje v mariborski banki izgubili slu\u017ebo zaradi tega. To so dejstva. Iz Maribora, to vemo in me \u017ealosti, jaz sem edini opozicijski poslanec tu iz Maribora, da koalicijski del Maribora to ni nekoliko bolj zagrabil in raziskal. Nek meni zelo simpati\u010den Maribor\u010dan je rekel, da smo mi sami sebi najhuj\u0161a Ljubljana. V tem primeru tudi to dr\u017ei. Malo manj Trstenjakove pa \u0161e koga, pa se nekako z Mariborsko banko ne bi dogajalo kar se je dogajalo. \nNisem jaz zgolj slu\u010dajno omenil te tri velike tehnologe slovenske politike. Glejte, po \u010detrt stoletja bi nam moral postati jasno, da seveda so dolo\u010deni ljudje \u0161li v tranzicijo z zelo jasnim namenom. Nismo \u0161li v tranzicijo, nismo \u0161li v spremembo sistemov, osamosvojitev, zgolj zato, da bi bili sami na svojem, ampak da bi neka gospoda po\u010dela to kar jaz oziroma kar v Levici imenujemo pajda\u0161ko-plenilska fevdalizacija. O tem navsezadnje kolega Veber iz SD od kdaj se je odlo\u010dil za o\u010di\u0161\u010denje, zelo veliko govori, pi\u0161e, objavlja na Facebooku in \u0161e kje. To so neka dejstva s katerimi se, kot sem \u017ee prej rekel, se bomo soo\u010dili ali ne. Glede na enko to stanje Slovenija a veste je zelo jasen indikator a ste vi resen politik ali ne, a se resno lotevate zadev ali ne. \u010ce vam \u0161e nih\u010de ni grozil s smrtjo, niste. Misli, \u017eal je tak\u0161no stanje v tej dru\u017ebi in tem sistemu, ni to ni\u010d takega. Na ta na\u010din te tudi nekako v bistvu stehtajo, \u010de odkrito povem. Seveda je vse te preiskovalne komisije te\u017eko \u00bbpedenati\u00ab, \u010de ste relativno majhna poslanska skupina. Mi smo imeli Han\u017eka, ki je \u0161el potem malo delno naprej u\u017eitek delno po svoje, ki je bil \u017ee v celoti pre-okupiran z neko pomembno preiskovalko, imamo KNOVS, ki je specifi\u010den, poskusim vse pokrivati, ampak dajmo biti odkriti, \u010de bi bili bolj resni, bi lahko preiskovalko ali dve imeli celo manj. \u010ce bi bile preiskovalne skupine res na\u0161e preiskovalno skupine. Obi\u010dajno se preiskovalne skupine prime ime predsednika, pa bomo imeli Janijevo, pa imamo Logarjevo, pa kolegica Godec ima opornice in tako naprej, in potem tudi pogosto te kolega malo zanese pa ko govorijo \u00bbpa moja preiskovalka\u00ab pa gor in dol, odkrito povedano, \u010de bo preiskovalka, ki tako imenovana Logarjeva bila malo manj strankarsko usmerjena, bi lahko tista preiskovalka prekrila, pokrila ve\u010dji del tega spektra in se s tem ukvarjala. Ampak je seveda del politi\u010dnih iger, bojev gor in dol, tudi to, da poteka na na\u010din kot v bistvu poteka. Zdaj nekako jaz se ne bi strinjal s kolegico, ki je govorila pred menoj, da je na\u0161 osnovni namen zgolj delati dobro zakonodajo. Mi pogosto celo preve\u010d \u00bb\u0161tancamo\u00ab zakonodajo, odkrito povedano. Jaz sem \u017ee ve\u010dkrat povedal, da bi rad bil v sklicu Dr\u017eavnega zbora, ki bi sprejel najmanj nove zakonodaje. Obstajata vsaj \u0161e ve zelo pomembni podro\u010dji. Eno podro\u010dje je seveda kadrovanje, ki je v rokah politike, ki \u0161e vedno poteka na na\u010din, kar se je tudi SMC zelo hitro nau\u010dil, iz na\u0161ih kvot ali pa, ko je rekel tisti gospod na dr\u017eavni gozdovih jaz v nebesih iz Desusa, pa bojim se, da bomo dobili tudi preiskovalno komisijo o tem kaj se dogaja na dr\u017eavnih gozdovih v kak\u0161nem naslednjem mandatu ker se spreminja v vedno ve\u010djo \u0161lamastiko na katero so nekateri opozarjali in tukaj se potem strinjam z Bojano, ko gleda\u0161, po\u010dakaj, pa kaj smo zdaj mi, neka taka prikrita veja, tretja veja oblasti, ampak to je posledica neodgovornih politik, to je posledica tega fevdalizma, ki ga jaz tako v bistvu poimenujem. In seveda, glede na pre\u010denje, dajmo biti odkriti, tukaj od poslanca Hana pa tam okrog do poslanca Grimsa ste ekipa, ki ste to \u010detrt stoletja po\u010deli v tak\u0161nih ali druga\u010dnih kombinacijah. Dobro, NSi je takrat pod Demosom zakuhal, da smo ostali brez SDK, pa Peterleta so takrat, po doma\u010de povedano, nasrali za neko denacionalizacijo, da \u0161e Nem\u010dija ni tako bogata, da si jo lahko privo\u0161\u010di. To so dejstva. To ni nobeno politi\u010dno nategovanje. Dobro, tukaj se potem nekako pojavi SMC notri, ki se hitro nau\u010di biznisa in tudi kadruje, ti pa kaj. Da gospa kateri mandat lahko \u0161tejemo v urah, ki je ponarejala magisterij, spremeni priimek in jo potem vi kandidirate na neko relativno zlo pomembno funkcijo. Kaj naj jaz re\u010dem mojim \u0161tudentom v sredo v Mariboru, otroci, pa nehajte, nehajte toliko \u0161tudirati, pripi\u0161ite nekaj. Ne biti budala kot jaz. Veste, in to so v bistvu neki problemi. Ampak, ko se potem levica dotakne, da bi resno se \u0161li nadzor SDH, ne, nas vedno povozite. Seveda, ker vsem to odgovarja, ki ste v tem plenjenju. In to je v bistvu problem. Ali pa, lahko grem tudi v ob\u010dino Maribor. Tudi kot je rekla Bojana, saj to je to kar bi rekel dr. Dobov\u0161ek, vrtiljak in ta vrtiljak se \u017ee dogaja \u010detrt stoletja. Ko ste v opoziciji ste Miro Cerar, moralizirate pa malo skop drpsate po mestnih ob\u010dinah pa \u0161e kje, ko pa pridete na oblast, pa, pa ne bom dal roke v ogenj, da tudi od mojih pubecev pa malo starej\u0161ih iz Levice nekdo, da stopi v \u010devlje, ga ne bi to zamikalo. Ampak mi moramo ustaviti, mi moramo to ustaviti in vzpostaviti ustrezne organe nadzora. Navsezadnje pa sem jaz z Levice te ljudi tudi dobro pla\u010da, da ne bodo kupljivi potem, ne vem, ni biti organ nadzora to, da si bo\u0161 malo po\u010ditnice popravil. In to so dejstva, ki si jih moramo lotiti in \u017eal ta mandat je izgubljen mandat v tem smislu. Je izgubljen mandat v nekih strategijah bodo\u010dega razvoja in je izgubljen v tem in upam, da bomo to v naslednjem\u2026 / izklop mikrofona/",
    "date": "23.10.2017",
    "_version_": 1582229031610220544,
    "speech_id": 1337185,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "34. redna seja",
      "date_ts": "2017-10-16T02:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "16. 10. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9810,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-10-19T02:00:00Z",
    "session_id": 9810,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala za besedo, predsedujo\u010di.\nSeveda moj biv\u0161i \u0161tudent je dober retorik, saj je imel dobrega u\u010ditelja, ve\u010d ni. Glejte, mi smo ves \u010das zelo v realnosti, ampak ideolo\u0161ki pogled Levice je druga\u010den ideolo\u0161ki pogled kot pogled tretje poti. To je dejstvo. Zdaj, kolega dobro ve, da sem jaz bil tisti, ki je v tem parlamentu za\u010del debato o stanju policije. Zakaj sem jo za\u010del? Vozil sem se z vlakom in sem videl koliko dobijo otroci policista, \u010de se mu kaj zgodi na delovnem mestu. Zato prosim, da se mi kolega opravi\u010di, ker sem ves \u010das v realnosti, dosti bolj kot kdorkoli drug v tem Dr\u017eavnem zboru in tudi kolegu Kordi\u0161u \u2026 Beremo pa marksisiti\u010dno, pa \u0161e kak\u0161no drugo literaturo, vklju\u010dno z biblijo, kolega jo je videl v moji pisarni, jo imam, sicer je hrva\u0161ki prevod, ki mi ga je podarila prababica in tudi moji otroci redno berejo biblijske zgodbe in se tudi iz njih u\u010dijo \u010dlovekovih pravic, kar se tistim, ki se trkate na katoli\u0161tvo in kr\u0161\u010danstvo v tem Dr\u017eavnem zboru, ravno ne vidi.\nHvala za besedo, potem bom imel pa \u0161e obrazlo\u017eitev glasu.",
    "date": "19.10.2017",
    "_version_": 1581753500037021696,
    "speech_id": 1336192,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "34. redna seja",
      "date_ts": "2017-10-16T02:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "16. 10. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9810,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-10-19T02:00:00Z",
    "session_id": 9810,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "/ mikrofon izklju\u010den/ Postopkovno!",
    "date": "19.10.2017",
    "_version_": 1581753500197453824,
    "speech_id": 1336206,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "34. redna seja",
      "date_ts": "2017-10-16T02:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "16. 10. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9810,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-10-19T02:00:00Z",
    "session_id": 9810,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala za besedo predsedujo\u010di. \nZdaj, \u010de ste meni upravi\u010deno dali opomin, priznavam. Zdi se mi, da bi moralo biti enakopravno. V tem Dr\u017eavnem zboru velja Poslovnik na tej kaznovalni politiki samo za Miha Kordi\u0161a in zame. Je res. Samo za Miha Kordi\u0161a in zame. Han lahko \u00bbsika\u00ab, Pojbi\u010d se lahko dere, ampak ne. Samo jaz pa Kordi\u0161. Saj mogo\u010de nas imate predsedujo\u010di najraj\u0161i, to sem vesel, ampak vseeno se morate dr\u017eati Poslovnika. Naj velja poslovnik za vse. Drugi\u010d, prosim, da zagotovite mir v dvorani. Tretji\u010d, prosim, da mi obrazlo\u017eite ali se je lahko v obrazlo\u017eitvi mojega glasu sklicujem na izjavljanja ostalih 89 poslank in poslancev Dr\u017eavnega zbora, ker to je nekoliko nejasno ali bomo morali zaradi tega imeti sklic komisije, ki ji predseduje na\u0161 velecenjeni kolega Vatovec. \nHvala.",
    "date": "19.10.2017",
    "_version_": 1581753500219473920,
    "speech_id": 1336208,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "34. redna seja",
      "date_ts": "2017-10-16T02:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "16. 10. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9810,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-10-19T02:00:00Z",
    "session_id": 9810,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Ja, hvala.\nMeni nekaj, malo je to \u010dudno, hodil je ven pa not pa ni mogel, jaz sem tudi hodil ven pa not pa, \u010de bi hotel bi hotel. Mislim, glejte, jaz zdaj to poslu\u0161am, takrat pri tistem Zakonu o tujcih, ko gospod Brglez ni pri\u0161el se ni imel Janez Jan\u0161a s kom \u00bbpingpongirati\u00ab pa je rekel, kaj bi pa bilo, \u010de bi bila vojna, pa bi bil Tr\u010dek na kak\u0161ni tak\u0161ni poziciji. Jaz upam, da se nam kaj takega ne bo zgodilo pa bo SDS na poziciji. Vi pa, prosim, dajte po Poslovniku speljite to do konca.\nHvala.",
    "date": "19.10.2017",
    "_version_": 1581753499594522624,
    "speech_id": 1336172,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "34. redna seja",
      "date_ts": "2017-10-16T02:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "16. 10. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9810,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-10-19T02:00:00Z",
    "session_id": 9810,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala za besedo, predsedujo\u010di.",
    "date": "19.10.2017",
    "_version_": 1581753499641708544,
    "speech_id": 1336176,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "34. redna seja",
      "date_ts": "2017-10-16T02:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "16. 10. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9810,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-10-19T02:00:00Z",
    "session_id": 9810,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Poglejte, a je, ne vem, ali je to glasovanje ali je \u00bbpluderaj\u00ab? Zdaj jaz predlagam, da prekinemo sejo, ker o\u010ditno ne moremo zagotoviti normalnih pogojev glasovanja. Ves \u010das se nekaj klepeta, ovi se re\u017eijo, tukaj se nekaj re\u017eite, mislim\u2026 Ali boste zagotovili\u2026 Ja, v parlamentu smo, gospoda, vi zelo radi govorite o hramu demokracije. Ali boste zagotoviti mir ali pa prekinimo sejo. \nHvala.",
    "date": "19.10.2017",
    "_version_": 1581753499663728640,
    "speech_id": 1336178,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "34. redna seja",
      "date_ts": "2017-10-16T02:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "16. 10. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9810,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-10-19T02:00:00Z",
    "session_id": 9810,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala za besedo, predsedujo\u010di. \nPoglejte, dokler meni v Mariboru delo\u017eirajo omice, dokler v znanost vlagamo tako bedno in tako malo kot vlagamo, dokler ta dr\u017eava nima neke nobene resne politike za vse mlaj\u0161e od 40 let, jaz nikoli ne bom glasoval za to, da bomo kupovali neke, v osnovi kante, v bistvu jih boste verjetno na pol opremili, spet bo nekdo zaslu\u017eil peneze s tem, \u010dez pet let bo rekel Nato, da je treba standard popravljati, bo spet nek sklic parlamenta namesto v znanost dali, kot smo dali v tiste tanke, ki jih imamo zdaj v Pivki konzervirane. \u010cez deset let bodo rekli, da so te kante prestare, da morate nekaj drugega obljubiti, pa boste kupili nove kante. \u010ce ho\u010dete vojsko razvijati, gospod Mahni\u010d ogromno govori o kibernetskem takem hibridnem gor dol, dajmo raje petnajst milijonov v re\u0161en \u0161tudij matematike, da bomo razvijali dobre kriptografske programe. Dajmo se potem zgledovali tudi o tem po kak\u0161ni Estoniji, ne pa, da se gremo to \u0161arado, ki se jo gremo. Stanje Slovenske vojske ste pa vsi zakuhali, ki ste bili na teh resorjih, pa \u0161e kje drugje. Slovenska vojska ni ni\u010d dosti druga\u010dna kot UKC Maribor, kjer je bil na enem in drugem SDS kar nekaj \u010dasa tam. Ne more\u0161 re\u010di bodi in je. To je v pravljicah, ne v parlamentu. jaz sem delal srednjo \u0161olo v Novem mestu, Krka je \u017ee 40 oziroma la\u017eem, 50 let nazaj, letos bo imela 47 Krkine nagrade, lih je \u017ee imela, vedela kaj je kadrovanje in kaj je kadrovska politika. To, da politi\u010dni razred Slovenije 50 let zaostaja za Krko, je tragedija. Mi rabimo drugi in druga\u010den politi\u010dni razrez in tudi majhno, fleksibilno, profesionalno vojsko, rabimo ene dve dobri helikopterske eskadrile, tudi v primeru ujem, ki se uporabljajo, ne pa neko, nekako udinjanje zvezi Nato. Seveda bom glasoval proti. \nHvala za besedo.",
    "date": "19.10.2017",
    "_version_": 1581753499708817408,
    "speech_id": 1336182,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "34. redna seja",
      "date_ts": "2017-10-16T02:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "16. 10. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9810,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-10-18T02:00:00Z",
    "session_id": 9810,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Dobro, potem pa replika. \nGlejte, vsak, ki bo \u0161el gledat, koliko je arhitektov v Sloveniji, koliko je krajinskih arhitektov in arhitekt, bo vedel, da v bistvu Bane, ki ga sicer imam zelo rad, tukaj bu\u010dke prodaja. Vsak, ki je bral obrazlo\u017eitev, kar je gospa ministrica pri obrazlo\u017eitvi predhodnega zakona o tem, kaj in kako bomo gradili, kaj je namen tega zakona, povedala uvodoma, pa \u010de je star 4 leta, ve, da rabimo vse te stroke. Meni zdaj strokovni po\u0161ilja, so danes spet pri\u0161li novi dopisi strok, naj se na OPPN to uredi, da se nekako ne daje licenca samo arhitektom. Zdaj, \u010de kdo navija sam za svojo o\u017ejo stroko in tukaj ti moram re\u010di tudi neodgovorno, Bane, ker si navsezadnje magistriral z urbanizma, si to ti, ne jaz. Tukaj smo prostorski sociologi itak, ki ne bomo nikoli pri koritu. Mogo\u010de, \u010de na lotu zadenem. Tista druga zgodba\u2026 \nMoram se pa gospe ministrici opravi\u010diti. Seveda bi v tisto firmo tudi vas vzel, koga pa drugega, ker kdo ima pa ve\u010d izku\u0161enj kot vi.\nHvala.",
    "date": "18.10.2017",
    "_version_": 1581613784869371904,
    "speech_id": 1333718,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "34. redna seja",
      "date_ts": "2017-10-16T02:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "16. 10. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9810,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-10-18T02:00:00Z",
    "session_id": 9810,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala za besedo.\nNe bom veliko nazaj povedal, glejte, gospa ministrica o\u010ditno so vas arhitekti od vseh teh strok va\u0161e sodelavce nekako najbolj uspe\u0161no \u00bbzlobirali\u00ab, to je dejstvo, mogo\u010de ne vem, ker je Bane tok \u0161armanten, \u00bbevo\u00ab, to nam je danes padlo notri, tudi vi ste dobili ta \u00bbmail\u00ab. Pri\u010dakujemo, da boste podprli stroko in prispevali k temu, da bo prostorski na\u010drtovalec postal ugleden poklic, dostopen vsem, ki na osnovni kompetenc pridobljenih s \u0161tudijem, delovnimi izku\u0161njami in tako naprej, dejansko imajo ta znanja zato v upanju, da boste podprli amandma, ki ga po\u0161iljajo Oddelek za krajinsko arhitekturo z Biotehni\u0161ke, Fakulteta za gradbeni\u0161tvo in geodezijo, Kateder za prostorsko planiranje, Oddelek za geografijo, In\u017eenirska zbornica Slovenije, Dru\u017eba urbanistov in prostorskih planerjev, Dru\u0161tvo krajinskih arhitektov, Zveza Geodetov, jaz bi najraje zdaj tukaj moje prostorske sociologe klical pa jih za u\u0161esa, ker \u0161e njih niso notri napisali pa \u0161e koga bi lahko omenil. Jaz bi veste, v bistvu tukaj pri 8. \u010dlenu, ki so mojim \u00bbstrokovcem\u00ab smo se malo kregali ali dam notri \u0161e urbanizma, \u0161e okoljske strokovnjake dal notri. A veste, jaz sem predaval tudi leta nazaj, kaj je, Zavrtanikovi Politehniki, tam je tudi kar nekaj ljudi, ki imajo kar nekaj znanja, da se nam kak Kemis ali kaj podobnega ne bi zgodilo. Skratka, mi imamo, kaj to sporo\u010da, da vi zavra\u010date te na\u0161e \u010dlene, to nekako sporo\u010da mladim ljudem, \u00bbspokajte\u00ab iz Slovenije, razen tistih arhitektov, ki boste tukaj nekako malo lahko pre\u017eiveli. In to je tudi, vi seveda nimate izku\u0161enj z visokim \u0161olstvom pa dobro, da jih \n (nadaljevanje) nimate, ker boste 15 let dlje \u017eivela zaradi tega, slovenskim visokim \u0161olstvom, ampak mi imamo nek cel niz programov ljudi, ki jih \u0161olamo, da bi bolj odgovorno se vedli do okolja in prostora, zdaj jim bomo pa tu odvzeli mo\u017enost, da bi pri tem skupaj sodelovali. Vi samo pojdite si v magnetogram prebrati, ministrica, kako ste ubesedovali GZ. Kaj je namen GZ, tistih prvih par stavkov? Po tistih prvih parih stavkih rabite vse te ljudi, ki sem jih navedel, pa vse te ustanove, ki sem jih navedel, pa \u0161el na en kombi nas, prostorskih sociologov in sociologinj, ali mali avtobus, da bodo DPN, RPN, OPN, OPPN bolj\u0161i. In v tej lu\u010di bi morala, evo, v bistvu predsedni\u0161ka kandidatka SMC in resorna ministrica za \u0161olstvo na Vladi to malo bolj natan\u010dno prebrati in znoreti, pa ni naredila. In to se mi zdi problemati\u010dno. Pa tudi moja stanovska kolegica, pa ministrica SD, ki se ukvarja z delom, bi morala tudi znoreti, pa tem mladim ljudem dati bolj\u0161e in druga\u010dne pogoje. Zdaj, po tem kar jaz zdaj govorim, mene verjetno v naslednji Vladi ne bo, ker kdo bi imel pa takega norca na Vladi, ki bi to toliko te\u017eil. Ampak tako bi morala odgovorno delati Vlada. Seveda ne morete vi, pa va\u0161e dr\u017eavne sekretarke vse to pokriti, saj mi je jasno, da cele dneve garate. Vas mogo\u010de peljejo z avtom domov, tu malo pri\u0161parate, pa toliko ve\u010d delate, jaz pa na vlaku delam, tu je razlika. Ampak tu se bom nekako zdaj ustavil. In tu gre za neko neodgovorno problematiko sporo\u010danja. Ne vem, mogo\u010de boste vi morali iti ali va\u0161a dr\u017eavna sekretarka ob tej 25-letnici se tam pokazati, jaz s takim sprejetim zakonom si ne bi upal \u0161e z vre\u010dko na glavi iti, pa na zeleno pobarvan, pa ne bi bil rad \u017ealjiv do vas, to bi vam morali ljudje \u2026 In to je tudi ta problem sektorske delitve pri nas. To bi vam morali tisti dve kolegici, ki sem ju navedel re\u010di, po\u010dakaj, Irena, to pa tako ne bo \u0161lo. Za to gre in zato so tej na\u0161i \u010dleni, razen tistega zadnjega, ki seveda lo\u010duje lastni\u0161tvo in stroko. Ne nujno, ampak delno, ki pa\u010d omogo\u010da neke lastni\u0161ke strukture.",
    "date": "18.10.2017",
    "_version_": 1581613784916557824,
    "speech_id": 1333722,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "34. redna seja",
      "date_ts": "2017-10-16T02:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "16. 10. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9810,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-10-18T02:00:00Z",
    "session_id": 9810,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala. \nGlejte, saj kolega je zelo jasno in lepo povedal, da ste podlegli lobiju arhitektov. Pa jih spo\u0161tujem. Ni problem. Ampak kdo je najve\u010dji investitor, ne le v Sloveniji ampak tudi v kak\u0161nih drugih ve\u010djih dr\u017eavah. Zelo odkrito povedano. Infrastruktura gor in dol. Dr\u017eava, lokalna skupnost in odgovornost dr\u017eave je, da razmisli o spektru vednosti, ki jih potrebuje pri tem in zato v bistvu gre. \u2026/ znak za konec razprave/\u2026 In tukaj je problem, da ste se zo\u017eili samo na arhitekte. Seveda od konkretne investicije do investicije se pa seveda dela razli\u010dni koktajl te vednosti, ki jih potrebuje\u0161 in tukaj je problem \n (nadaljevanje) in tukaj nespo\u0161tljivost do \u0161tevilnih strok\u2026 / izklop mikrofona/",
    "date": "18.10.2017",
    "_version_": 1581613784972132352,
    "speech_id": 1333726,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "34. redna seja",
      "date_ts": "2017-10-16T02:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "16. 10. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9810,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-10-18T02:00:00Z",
    "session_id": 9810,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala, ker je tako lepo stali\u0161\u010de ga bom najprej prebral potem pa mogo\u010de \u0161e kaj dodal.\nNamen obravnavanega zakona je v bistvu legalizacija \u010drne gradnje vodnega zbiralnika \u0161portno-rekreacijskega centra Pokljuka kar ste vsi do zdaj nekako na pol zakrivali. Do te \u010drne gradnje je pri\u0161lo namenoma, saj je bil vodni zbiralnik zgrajen v ve\u010d kot trikrat ve\u010dji velikosti kot je predvideno v gradbenem dovoljenju. Investitor Smu\u010darska zveza Slovenije je povozila vse pravne norme in pod vpra\u0161aj postavila sofinanciranje izgradnje vodnega zbiralnika iz evropskih kohezijskih sredstev. Za nelegalno zgrajeni objekt ni nih\u010de nikoli odgovarjal. Presoje vplivov na okolje, druge \u0161tudije so se za potrebe legalizacije delale post festum, prav tako vsi omilitveni ukrepi. V Levici se strinjamo, da gre za objekt dr\u017eavnega pomena, ne glede na to pa ostaja dejstvo, da nih\u010de v Smu\u010darski zvezi ni zgubil funkcije, nih\u010de ni pla\u010dal kazen za \u010drno graditeljstvo, zgodilo se ni popolnoma ni\u010d. Kaj sporo\u010damo z obravnavanim zakonom investitorjem, sporo\u010damo, \u010de nas boste prepri\u010dali, da je va\u0161 objekt za dr\u017eavo pomemben potem je lahko tudi zgrajen ne le na \u010drno, lahko tudi do tri, \u0161tirikrat prese\u017ee velikost, ki je predvidena v gradbenem dovoljenju. Dr\u017eava bo va\u0161 objekt legalizirala, \u010de bo treba tudi sprejela poseben zakon ali noveliranje. Hkrati pa ostale male investitorje in tu imam v mislih predvsem vse dr\u017eavljanke in dr\u017eavljane preostale postavila v drugo razredni polo\u017eaj. Eni se morajo oziroma moramo dr\u017eati gradbenega dovoljenja, gradbene zakonodaje, troj\u010dkov o katerem smo govorili, drugi o\u010ditno lahko delajo kar ho\u010dejo, \u010de je problem zakon bo pa vladajo\u010da koalicija skoraj katerakoli le tega \n (nadaljevanje) spremenila. Za ve\u010dino prostorski red velja, za izbrano manj\u0161ino pa o\u010ditno ne. Smu\u010darska zveza Slovenije je s to \u010drno gradnjo vzela dr\u017eavo za talca, izvedla projekt tako, da ni skladen s predpisi ohranjanja narave in so bili potrebi naknadni omejitveni ukrepi, ogrozila financiranje s strani Evropske unije, povzro\u010dila dr\u017eavi nepotrebne stro\u0161ke, ki niso zanemarljivi. Da se \u010drna gradnja legalizira in prepre\u010di izguba evropskih sredstev, so se morali dodatno anga\u017eirati Agencija za okolje, In\u0161pektorat za okolje in prostor, Ministrstvo za okolje in prostor, Vlada in ne nazadnje tudi mi v Dr\u017eavnem zboru. Treba je bilo sprejeti vrst upravnih postopkov in na koncu \u0161e spreminjati zakonodajo. Pa vendar nih\u010de ni in o\u010ditno tudi ne bo odgovarjal. S sprejemom zakona po skraj\u0161anem postopku se bo vse skupaj lepo pometlo pod preprogo. Poleg legalizacije omenjene \u010drne gradnje bo zakon omogo\u010dil gradnjo novih manj\u0161ih vodnih zadr\u017eevalnikov, \u0161portno rekreacijski center, kar do sedaj ni bilo mogo\u010de. To je tudi razlog, zaradi katerega v Levici temu zakonu ne bomo nasprotovali. Ti centri potrebujejo, to ste \u017ee drugi razlagali, ne bom tega naprej bral. Ampak vendar pa morajo biti zgrajeni ti skladno s predpisi o ohranjanju narave in z gradbenimi dovoljenji in ostalo prostorsko dokumentacijo, ki je za njih izdana, in ne tako, kot se je to dogajalo v primeru obstoje\u010dega zadr\u017eevalnika, ki ga zdaj legaliziramo. Sprejem tega zakona postavlja nevaren precedens, da temu ne bo tako. \u010ce je dr\u017eava naredila izjemo prvi\u010d, zakaj je ne bi \u0161e drugih in tretji\u010d in ne vem, kateri\u010d, in zato tudi tega zakona v Levici ne bomo podprli, ker ta zakon pogazi vse to, kar smo koliko ur, 10, 11, 12, 1, 2, kar smo 5 ur in pol govorili, mimogrede v 5 urah in pol razprave o troj\u010dku se Desus sekunde ni oglasil, pa ima 11 poslank in poslancev. Dobro jutro, Slovenija.",
    "date": "18.10.2017",
    "_version_": 1581613785131515904,
    "speech_id": 1333740,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "34. redna seja",
      "date_ts": "2017-10-16T02:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "16. 10. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9810,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-10-18T02:00:00Z",
    "session_id": 9810,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala predsedujo\u010di. \nGledam, \u010de je tukaj kozarec vode, pa ga \u017eal ni. Stali\u0161\u010da. \nZakon se nana\u0161a na izredno pomembno a \u017ee predolgo tudi problemati\u010dno podro\u010dje. Kljub temu, da se prek javnih naro\u010dil letno obrnejo skoraj 4 milijarde evrov, se ureditvi tega podro\u010dja namenja nezadostna pozornost. \u0160e danes ne vemo to\u010dno koliko javnega denarja se v teh razpisih porazgubi, koliko ga kon\u010da v \u017eepih posameznikov, koliko v \u017eepih posrednikov, naprej prilagojenih razpisih kleptokratskih pajda\u0161ev iz na\u0161ih kvot, kot to radi re\u010dejo v trenutni koaliciji, ker se je celo SMC te prakse dokaj hitro priu\u010dil. \nVeliki problem ostaja \u0161e vedno kartelno dogovarjanje. Na vse to smo v Levici opozarjali \u017ee ob sprejemanju novega Zakona o javnem naro\u010danju, \u017ee tam smo imeli vse pozitivne spremembe eno veliko pomanjkljivost. Katero? Besedico oziroma besedo lahko. Vse varovalke in pozitivne lastnosti, ki bi pomenile korak naprej, bodo zoper kartelno dogovarjanje, bodo zoper mo\u017enosti, da na razpisih sodelujejo podjetja, ki so se slabo izkazala \u017ee pri prej\u0161njih naro\u010dilih pa za\u0161\u010dito za bolj\u0161o za\u0161\u010dito delavcev, boljo pla\u010dilno disciplino do podizvajalcev, odmik od najni\u017eje cene kot klju\u010dnega kriterija za izbor izvajalca, / zaka\u0161lja/ pardon in druge re\u0161itve namre\u010d vsebujejo besedo lahko. In to seveda pomeni, da se vrednost projekta na koncu lahko povi\u0161a tudi za 200 %, da podizvajalci lahko ostanejo ne popla\u010dani, da delavci lahko ostanejo brez pla\u010dila. \nProblem imamo tudi s postopki, ki sledijo javnemu razpisu. Prito\u017ebe, ki vse skupaj zamaknejo za nekaj mesecev, v\u010dasih tudi izklju\u010dno zaradi nagajanja in ta zakon se nana\u0161a pravzaprav na ta del. Dobrodo\u0161le so re\u0161itve, ki zagotavljajo ve\u010djo transparentnost, objavo, izmenjavo podatkov preko e-Revizije, \n (nadaljevanje) a samo po sebi to seveda ne bo doprineslo velikih premikov v pravo smer, kolikor ne bo ustreznih nadzornih mehanizmov, ki bi morali bdeti nad celotnim postopkom. Imamo kup projektov, kjer je celotna veriga nadzornikov zatajila. TE\u0160-6, nabava medicinskih pripomo\u010dkov in materiala, gradnja predorov in cest, protihrupne ograje in \u0161e bi lahko na\u0161teval. Skoraj vsak malo ve\u010dji projekt v tej dr\u017eavi spremljajo sumi korupcije, kartelnega dogovarjanja, nekajkrat vi\u0161jih cen kon\u010dnih cen projektov, pa \u0161e aneksi potem. Enake zgodbe bomo verjetno spremljali tudi pri projektu drugega tira. Tudi tam se v Levici zavzemamo za uvedbo demokrati\u010dnega nadzora z organom, ki ga sestavljajo neodvisni strokovnjaki, izbrani po jasnem klju\u010du in jasnimi kriteriji in ki odgovarjajo tej bajti, direktnemu Dr\u017eavnemu zboru. Tudi tam smo pri tem osamljeni. Namesto tega naj bi bili nadzorniki projekta imenovani s strani izvr\u0161ilne veje oblasti in le njej naj bi odgovarjali, seveda izklju\u010dno kot posvetovalno telo. In to\u010dno to je na\u0161 najve\u010dji problem \u2013 sistem, ker dr\u017eavni organi nadzirajo sami sebe. Nadzorniki in nadzorovanci prihajajo iz istih vrst na na\u010din vrtiljaka in potem se spra\u0161ujemo, kako lahko pride do o\u0161kodovanj, kot je na primer TE\u0160-6. \u0160e danes pravzaprav ne vemo, koliko denarja med vsemi javnimi naro\u010dili odte\u010de v \u017eepe posamezniku. V javnosti se pojavljajo tudi \u0161tevilke, ki gredo tja do milijarde. Ena milijarda evrov izpuhti neznano kam, tako ta Vlada in koalicija kot tudi vse predhodne pa ne najdejo ne volje, ne denarja, da bi to zaustavili. Zakaj? Ker imamo \u017ee 25 let pajda\u0161ki fevdalizem delitve plena pod krinko parlamentarne demokracije. Kot re\u010deno, na podro\u010dju javnega naro\u010danja v tem mandatu nismo videli konkretnih sprememb, vse pozitivne spremembe, ki se zgodijo, so premalo odlo\u010dne ali pa vsebujejo besedico \u00bblahko\u00ab in tudi predlog, ki je pred nami, ne bo bistveno pripomogel k izbolj\u0161anju stanja, zato ga v Levici ne bomo podprli. Bomo pa podprli predlog, ki se bo za\u010del z \u00bbmoramo\u00ab in upam, da ga bomo v naslednji vladi\u2026 / znak za konec razprave/ s koalicijskimi partnerji tudi skupaj napisali.\nHvala.",
    "date": "18.10.2017",
    "_version_": 1581613785481740288,
    "speech_id": 1333766,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "34. redna seja",
      "date_ts": "2017-10-16T02:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "16. 10. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9810,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-10-18T02:00:00Z",
    "session_id": 9810,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Ja, hvala za besedo, predsedujo\u010di.\nBom ponovil, ker tukaj nas je vseeno ve\u010dina prisotnih. Na sami 5,5-urni razpravi nas je sodelovalo v imenu na\u0161e skupine jaz, v imenu Nove Slovenije kolega Lah, par poslancev in SDS in to je bilo potem \u017ee malo konec, kolega Verbi\u010d iz SMC, dobro, in predsednik MDT, ki ni ravno tvorno sodeloval. Zdaj seveda, ko se spreminja neka tako pomembna zakonodaja, pre\u010dijo tukaj interesi vseh. Vsi \u017eivimo v prostoru, v \u010dasu, po Kantu smo \u010dasovno-prostorska bitja, ker sta prostor in \u010das a priorni kategoriji duha. Kaj to po doma\u010de pomeni, verjetno veste. Zdaj ob tem sprejemanju tega troj\u010dka, ki je blago re\u010deno ponesre\u010den, pa bom pri kakem drugem amandmaju to obrazlo\u017eil, seveda pridejo tudi stroke, ki se s tem ukvarjajo. Recimo jaz moram moje prostorske sociologe in sociologinje malo skregat, da se niso ogla\u0161ali stanovsko organizirani, ampak mi smo tako \u00bbfrajgajsti\u00ab. In ob teh nekih 3 klju\u010dnih strokah so tukaj kratko potegnili, potegnile krajinske arhitektke in arhitekti. Nekako v nekem izvajanju kolega iz SMC, ki zastopa arhitektonski lobi, lahko kar tako odkrito re\u010dem, ker mi je o\u010dital, da je ta amandma populisti\u010den, \u010de boste \u0161li gledat, koliko je krajinarjev in krajinark v Sloveniji, koliko je arhitektov, pa ne bi rad bil \u017ealjiv do arhitektov, en drugi kolega iz SMC je govoril o investitorjih. V Sloveniji so v gradnje dejansko najve\u010dji investitor ali dr\u017eava ali ob\u010dine. Imamo cel niz nekih\n (nadaljevanje) dodiplomskih, podiplomskih izobra\u017eevanj kjer se ljudje izobra\u017eujejo o problematiki okolja in prostora. In mi s tem zakonom, \u0161e huj\u0161e pa s tem tretjim zakonom dejansko razen arhitektom pa delo in\u017eenirjem, vsem drugim sporo\u010damo, da so drugo in tretje razredni strokovnjaki. Mislim, da si tak\u0161no sporo\u010dilo Dr\u017eavni zbor ne sme privo\u0161\u010diti in jaz sem rekel v razpravi, da bi morala ministrica in predsedni\u0161ka kandidatka SMC in ministrica SD gospo Ireno opozoriti na Vladi in re\u010di, po\u010dakajte, to ne more tak iti, mi moramo biti odgovorni in seveda glede na naravo posameznega projekta, ki ga bomo financirali se bo pa iz \u00bblepeze\u00ab teh strokovnjakov izbrala tak\u0161na skupina, tak\u0161na mavrica, da se nam ne bojo dogajali ve\u010d \u00bbKeminplasti\u00ab, da se nam ne bojo dogajali zapleti, \u010de ho\u010dete okrog Magne, da se nam ne bojo dogajali zapleti okrog prekmurskega vodovoda, da se bojo la\u017eje legalizirale dolenjske zidanice, da bo Bela Krajina dobila povezava / izklop mikrofona/",
    "date": "18.10.2017",
    "_version_": 1581613785591840768,
    "speech_id": 1333776,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "34. redna seja",
      "date_ts": "2017-10-16T02:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "16. 10. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9810,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-10-18T02:00:00Z",
    "session_id": 9810,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Ja, hvala za besedo. \n\u010ce lahko se delno zlorablja, naj se zlorablja, ampak v bistvu ne. Ampak veste, to je ideologija v najbolj \u010disti obliki, pa\u010d v eni stranki so taki, da je nekdo zgoraj, drugi so spodaj, v Levici smo celo v spolnih praksah bolj pestri, kaj \u0161ele o nekih takih resnih temah kot je ta. Zdaj, nerodno je, ko v bistvu SMC ho\u010de zagrabiti nekaj kar ne more, argumentativno. Spo\u0161tovani kolega Bane o katerikoli temi se jaz pogovarjam z vsemi, dobro z fa\u0161isti ne. Pogovarjal sem se tudi seveda s predsednikom tvojega stanovskega zdru\u017eenja, pregovarjal sem se z vsemi, dobesedno. Tudi, ne bom zdaj rekel, da klofnem skupaj zaradi tega ampak tudi zaradi tega se v bistvu to zgodi. Ti pa\u010d zastopa\u0161 pa\u010d nek interes, OK, legalno legitimno, super in tudi primerjave z medicino ti niso ravno najbolj\u0161e, dobro jaz imam dve od petih mi \u0161tudirata medicino, sta obe dokaj dobri \u0161tudentki, tudi v medicini rabi\u0161, ko te boli \u017eelodec, saj ni \u017eelodec nekaj tako k ti bojo \u00bbod\u0161ravfali\u00ab, drugo pa kaj me briga. Ampak to je dejansko neresno in neodgovorno in nespo\u0161tljivo, tudi blazno nespo\u0161tljivo tudi do neke stranke, ki jo sestavlja cel niz doktorjev in cel niz univerzitetnih profesorjev, ampak mogo\u010de vas zanimajo samo dodatki za pripravljenost.\n Hvala.",
    "date": "18.10.2017",
    "_version_": 1581613785635880960,
    "speech_id": 1333780,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "34. redna seja",
      "date_ts": "2017-10-16T02:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "16. 10. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9810,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-10-18T02:00:00Z",
    "session_id": 9810,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Samoumevno bom glasoval za, seveda. Ker bi \u0161el kontra in to resno mislim, Milan, kontra moje osnovno, profesionalno digniteto in profesionalno deontologijo. V SMC bi rekli, onkraj etike in morale lastne profesije. \nHvala.",
    "date": "18.10.2017",
    "_version_": 1581613785655803904,
    "speech_id": 1333782,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "34. redna seja",
      "date_ts": "2017-10-16T02:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "16. 10. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9810,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-10-18T02:00:00Z",
    "session_id": 9810,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Poglejte, potem se ne bom ve\u010d ogla\u0161al. To je pri teh amandmaj\u010dkih. To je pa\u010d nek krovni zakon, kako bomo v tej dru\u017ebi in dr\u017eavi urejali prostor. In jaz sem v razpravi imel metaforo iz hokeja. Zelo rad gledam hokej. Hokej je hitra, dinami\u010dna igra, imate lete\u010de menjave v hokeju. Body check, kar imamo tudi v\u010dasih tukaj, ampak ne more\u0161 krovni zakon sprejemati, amandmirati na na\u010din hokeja. Zdaj ti leti en amandma, zdaj ti drugi zdaj ti tretji, jaz zelo cenim sekretarja Mati\u010dnega delovnega telesa, ker sem \u017ee povedal, odbora, \u0161e on to ne dohaja verjetno, \u010de iskreno pove. \u0160e gospa ministrica ne dohaja in ne moremo tako sprejemati krovni zakon in potem \u0161e re\u010dete, dajmo imeti \u0161e tretjo obravnavo na tej seji. Pa nehajte se norca delati. Tisti, ki bo za to ministrico, minister ali ministrica za okolje in prostor, mora imeti 8 jurjev neto pla\u010de, ker bo petnajst let manj \u017eivel, da bo vsaj za dobro trugo imel. In to je problem in zaradi tega bomo mi glasovali proti. Ni sme\u0161no, to je tragedija. Ni sme\u0161no. Kaj je sme\u0161no? Dobi\u0161 200 strani amandmajev nam ruknete v petek zve\u010der, veste, ne \u017eivimo vsi v Ljubljani, ne moremo vsi cucka peljati na sprehod med sejo. Pridem domov, kaj naj trdi dni potem berem tiste amandmaje. Ti amandmaji pre\u010dijo ostala dva zakona, kot je rekel Dani. In potem predsednik mati\u010dnega delovnega telesa se dela norcev iz nas, ker sem res rekel tam na seji, \u0161tirinajst dni bi rabil, da to temeljito preu\u010dim, da bi pa to zakonodajo resno spravili v red, bi z mojim strokovci do konec tega mandata lahko samo to delali, da bi pribli\u017eno bilo, pa verjetno tudi vseh ostalih strank. V\u010dasih je tudi bolj\u0161e kaj ne sprejeti, ne glede na to kar ste si zapisali, da boste sprejeli, ker bo tukaj ustavna presoja. Ker bodo na ob\u010dinah se za glave dr\u017eali kaj bodo delali iz tega. Mislim, dajte biti resni in to govorim kot prostorski sociolog, karkoli si mislijo \u017ee v Desus, za to sem strokovnjak. Lahko me ubijete, pa bo en manj. Vi se pa niste oglasili, ene sekunde niste govorili, pa je va\u0161a ministrica tukaj, v petih urah pa pol, pa vas je enajst. Pa sram vas bodi.",
    "date": "18.10.2017",
    "_version_": 1581613785676775424,
    "speech_id": 1333784,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "34. redna seja",
      "date_ts": "2017-10-16T02:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "16. 10. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9810,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-10-18T02:00:00Z",
    "session_id": 9810,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Ja, hvala za besedo.\nGlejte, \u010das je tudi denar in moj postopkovni predlog je, da to skraj\u0161amo. Do konca so samo amandmaji koalicije, vi jih boste vse podprli, vse boste glasovali, mi tega na tak na\u010din se ne moremo iti naprej, bomo vzdr\u017eani in predlagam, predsedujo\u010di, sklep, da o vseh amandmajih tega zakona izglasujemo v \u00bb\u0161usu\u00ab, vi boste \u00bbhappy\u00ab, \u00bbpri\u0161parali\u00ab boste \u010das, pa \u0161e prej boste lahko doma ku\u017eka sprehajali. \nHvala za besedo. Pa ni sme\u0161no, groza je!",
    "date": "18.10.2017",
    "_version_": 1581613785766952960,
    "speech_id": 1333792,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "34. redna seja",
      "date_ts": "2017-10-16T02:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "16. 10. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9810,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-10-18T02:00:00Z",
    "session_id": 9810,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Ja, vem, da ni obrazlo\u017eitve, se opravi\u010dujem. \u017de vnaprej najavljam postopkovno. Glejte, kdorkoli je to poslu\u0161al, pa \u010de imamo malo mo\u017eganov, ve, da ta trenutek niti ministrica ne ve, kaj vse se je izglasovalo. Z vsem dol\u017enim spo\u0161tovanjem do nje, z vsem garanjem, ker je padla, kot re\u010demo mi na \u0160tajerskem, v veliko bulo, pa se mora s tem ukvarjati, ker prej\u0161nje garniture niste opravili tega. Mislim, to na isti seji peljati \u010dez, je tako skrajno neodgovorno, da\u2026 Kdo bo glasoval za to, pa ga bo kdorkoli \u0161e izvolil v ta Dr\u017eavni zbor, se mora tisti volivec res vpra\u0161ati po mentalnem stanju. Ker tak\u0161ne odgovornosti si ne smemo privo\u0161\u010diti.\nZahvaljujem se za opomin.",
    "date": "18.10.2017",
    "_version_": 1581613785792118784,
    "speech_id": 1333794,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "34. redna seja",
      "date_ts": "2017-10-16T02:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "16. 10. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9810,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-10-18T02:00:00Z",
    "session_id": 9810,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala za besedo, predsedujo\u010di.\nSpremljam tole v veliki meri farso in vmes sem se spomnil, da sem enkrat to \u017ee govoril v parlamentu, da je nek predhodni sklic angle\u0161kega parlamenta \u010dlanice in \u010dlane mati\u010dnega delovnega telesa, odbora, ki bi bil pri nas primerljiv Odboru za infrastrukturo, okolje in prostor, za en teden peljal na izobra\u017eevanje iz urbanizma in arhitekture. Meni se zdi, kako to poteka, da bi dejansko, razen mogo\u010de enih 7, 8 nas, mogo\u010de 10, Jani se ne ogla\u0161a, pa je bil pod\u017eupan, pa se tudi na te zadeve verjetno kar spozna, skratka, da bi enih 80 vas morali peljat na tovrstno izobra\u017eevanje. Na tem izobra\u017eevanju bi vam lahko celo kdo od nas predaval, lahko bi ga v hi\u0161i organizirali, pa ne mislim tukaj le na sebe. \nZdaj, \u010de se dotaknem na\u0161ega amandmaja, mi se ne vpra\u0161amo, zakaj imamo \u010drne gradnje. Saj ve\u010dina ljudi ni barab. Barabe so tisti va\u0161i pajda\u0161ko-plenilski fevdalizem prijatelji, ki so nekaj gradili, na \u017ealost tudi Smu\u010darska zveza Slovenije, ki je trikrat ve\u010dje neko zajetje sredi Pokljuke naredila, pa jo noben zaradi tega ni resno, 3. veja oblasti s procesijo in tudi in\u0161pektorat ne in tako naprej. Zadeve bomo morali legalizirati zakaj? Zato, ker ljudje in vse vlade, ki ste bile do sedaj, vklju\u010dno s to, odkar imamo samostojno Slovenijo, ljudem niste nudili ustrezno strokovno pomo\u010d. V tej dr\u017eavi se noben resno ne ukvarja z mlaj\u0161imi od 40 let. Imamo ogromno krasnih strokovnjakov. Par mojih \u0161tudentov je v nulo na\u0161tudiralo stanovanjske zadruge. Ministrica, vi bi morali tam tuliti, da \u00bbodzujfate\u00ab, pa jih takoj 3 zaposlite, pa za\u010dnete resno delati na tem. Ampak mi imamo spet to logiko. Zdaj bomo ljudi kaznovali, ker jim dr\u017eava ni ponudila nekega osnovnega izobra\u017eevanja. A veste, prostorsko-okoljsko izobra\u017eevanje je v resnih primerljivih izobra\u017eevalnih sistemih, ki jih jaz \u0161tudiram, del osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja. Ne vem, pojdite brat intervju Ve\u010der, malo lokalno\u2026 / znak za konec razprave/ reklamo delam, z Oliverjem Vodebom, kako to poteka v Avstraliji. Marko Zorko je tudi o tem pisal pred leti. Lahko \u00bbzgooglate\u00ab, boste malo manj \u00bbtwittali\u00ab, pa se boste malo izobra\u017eevali. In mi v tem amandmaju, pa tudi tistem ta drugem, v bistvu dokaj zo\u017eujemo to, kaj se lahko legalizira ali ne, da enkrat s temi praksami prenehamo. Jaz vem, da se velika ve\u010dina od vas ne strinja s tem, bom pa potem nadaljeval\u2026 / znak za konec razprave/ razlago \u0161e v mojih dveh minutah.",
    "date": "18.10.2017",
    "_version_": 1581613785888587776,
    "speech_id": 1333800,
    "org_i": 95
  }, {
    "session": {
      "name": "34. redna seja",
      "date_ts": "2017-10-16T02:00:00",
      "updated_at": "17. 12. 2017",
      "org": {
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      },
      "date": "16. 10. 2017",
      "orgs": [{
        "acronym": "DZ",
        "id": 95,
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "is_coalition": false
      }],
      "id": 9810,
      "in_review": false
    },
    "person": {
      "name": "Franc Tr\u010dek ",
      "district": [49],
      "gender": "m",
      "is_active": false,
      "party": {
        "acronym": "Levica",
        "id": 8,
        "name": "PS Levica",
        "is_coalition": false
      },
      "type": "mp",
      "id": 82,
      "gov_id": "P290",
      "has_function": false
    },
    "start_time": "2017-10-18T02:00:00Z",
    "session_id": 9810,
    "party_i": 8,
    "speaker_i": 82,
    "content_t": "Hvala za nadaljevanje.\nJa glejte, tudi odrastle je treba educirati, dolgo bomo \u017eiveli, smo starajo\u010da se dru\u017eba, znanje zastareva. Mi bi ljudem dejansko, ker so bili neki pomisleki kaj vse pol izpade iz tega, \u010de se sprejme na\u0161 ta amandma. Odgovorna dr\u017eava z devet pa pol milijardami prora\u010duna bi pa ljudem morala pomagati na na\u010din, bom uporabil terminologijo Ra\u010dunskega sodi\u0161\u010da, popravljalnih ukrepov. Kaj to pomeni, to pomeni recimo, da zidanice, ki jih nek kolega zelo rad omenja dobijo neko malo podobo, sli\u010dno, \u010de se tako izrazim po belokranjsko, mogo\u010de tudi na na\u010din, da se nekaj mizarjev organizira v neko zadrugo, saj mate dr\u017eavnega sekretarja v kabinetu predsednika in ponuja neke tipike, ki izhajajo iz venikularnosti, skratka po doma\u010de gledano, regionalne \u010dlenitve, stavbne dedi\u0161\u010dine kot jo imamo, to so neke resne zadeve, vi se boste vsi trkali po prsih kaki Slovenci ste, pripenjali boste zna\u010dke take in druga\u010dne, pete, \u0161este, v 25 letih pa tega nismo naredili oziroma niste naredili. In to je problematika s katero se je potrebno za\u010deti ukvarjati, to pa, da se vi meni tukaj re\u017eite, to, da mi kolega, ki je bil tudi sam \u017eupan pravi, brigaj se zase, to, da me nek drugi kolega po\u0161ilja na polje, govori pa dosti ve\u010d o vas kot o meni osebno. Govori to, da vi zato funkcijo niste primerni pa se vam to zdi neeti\u010dno in nemoralno niste. Jaz bom seveda podprl te na\u0161e amandmaje.",
    "date": "18.10.2017",
    "_version_": 1581613785920045056,
    "speech_id": 1333802,
    "org_i": 95
  }],
  "responseHeader": {
    "status": 0,
    "QTime": 4398,
    "params": {
      "sort": "datetime_dt desc",
      "fq": "speaker_i:(82) AND tip_t:govor",
      "rows": "50",
      "facet.field": ["speaker_i", "party_i", "org_i"],
      "facet.range.gap": "+1MONTHS",
      "wt": "json",
      "hl.snippets": "1",
      "facet.range.end": "NOW",
      "hl.regex.pattern": "\\w[^\\.!\\?]{400,600}[\\.!\\?]",
      "facet": "true",
      "q": "content_t:*",
      "start": "50",
      "facet.range": "datetime_dt",
      "hl": "false",
      "hl.fragsize": "5000",
      "hl.mergeContiguous": "false",
      "hl.fl": "content_t",
      "hl.fragmenter": "regex",
      "facet.range.start": "2014-01-01T00:00:00.000Z"
    }
  },
  "facet_counts": {
    "facet_ranges": {
      "datetime_dt": {
        "start": "2014-01-01T00:00:00Z",
        "counts": ["2014-01-01T00:00:00Z", 0, "2014-02-01T00:00:00Z", 0, "2014-03-01T00:00:00Z", 0, "2014-04-01T00:00:00Z", 0, "2014-05-01T00:00:00Z", 0, "2014-06-01T00:00:00Z", 0, "2014-07-01T00:00:00Z", 0, "2014-08-01T00:00:00Z", 17, "2014-09-01T00:00:00Z", 22, "2014-10-01T00:00:00Z", 43, "2014-11-01T00:00:00Z", 47, "2014-12-01T00:00:00Z", 66, "2015-01-01T00:00:00Z", 29, "2015-02-01T00:00:00Z", 62, "2015-03-01T00:00:00Z", 32, "2015-04-01T00:00:00Z", 3, "2015-05-01T00:00:00Z", 43, "2015-06-01T00:00:00Z", 46, "2015-07-01T00:00:00Z", 68, "2015-08-01T00:00:00Z", 1, "2015-09-01T00:00:00Z", 76, "2015-10-01T00:00:00Z", 74, "2015-11-01T00:00:00Z", 61, "2015-12-01T00:00:00Z", 22, "2016-01-01T00:00:00Z", 41, "2016-02-01T00:00:00Z", 79, "2016-03-01T00:00:00Z", 135, "2016-04-01T00:00:00Z", 42, "2016-05-01T00:00:00Z", 48, "2016-06-01T00:00:00Z", 15, "2016-07-01T00:00:00Z", 16, "2016-08-01T00:00:00Z", 0, "2016-09-01T00:00:00Z", 103, "2016-10-01T00:00:00Z", 30, "2016-11-01T00:00:00Z", 72, "2016-12-01T00:00:00Z", 34, "2017-01-01T00:00:00Z", 114, "2017-02-01T00:00:00Z", 98, "2017-03-01T00:00:00Z", 74, "2017-04-01T00:00:00Z", 49, "2017-05-01T00:00:00Z", 98, "2017-06-01T00:00:00Z", 37, "2017-07-01T00:00:00Z", 23, "2017-08-01T00:00:00Z", 0, "2017-09-01T00:00:00Z", 11, "2017-10-01T00:00:00Z", 55, "2017-11-01T00:00:00Z", 50, "2017-12-01T00:00:00Z", 27, "2018-01-01T00:00:00Z", 0],
        "end": "2018-02-01T00:00:00Z",
        "gap": "+1MONTHS"
      }
    },
    "facet_fields": {
      "speaker_i": [{
        "person": {
          "name": "Franc Tr\u010dek ",
          "district": [49],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "Levica",
            "id": 8,
            "name": "PS Levica",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 82,
          "gov_id": "P290",
          "has_function": false
        },
        "score": 1967
      }, {
        "person": {
          "name": "Anja Bah \u017dibert",
          "district": [7],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 2,
          "gov_id": "P239",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Ur\u0161ka Ban",
          "district": [8],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 3,
          "gov_id": "P240",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Roberto Battelli",
          "district": [90],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "IMNS",
            "id": 2,
            "name": "PS italijanske in mad\u017earske narodne skupnosti",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 4,
          "gov_id": "P005",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Julijana Bizjak Mlakar",
          "district": [66],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "DeSUS",
            "id": 3,
            "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 5,
          "gov_id": "P158",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Sre\u010dko Bla\u017ei\u010d",
          "district": null,
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 6,
          "gov_id": "P241",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Mirjam Bon Klanj\u0161\u010dek",
          "district": [87],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "PS NP",
            "id": 109,
            "name": "PS nepovezanih poslancev ",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 7,
          "gov_id": "P235",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Tilen Bo\u017ei\u010d",
          "district": [81],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 8,
          "gov_id": "P242",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Alenka Bratu\u0161ek",
          "district": [62],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "PS NP",
            "id": 109,
            "name": "PS nepovezanih poslancev ",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 9,
          "gov_id": "P166",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Franc Breznik",
          "district": [24],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 10,
          "gov_id": "P167",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Milan Brglez",
          "district": [76],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 11,
          "gov_id": "P243",
          "has_function": true
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Nada Brinov\u0161ek",
          "district": [35],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 12,
          "gov_id": "P244",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Miro Cerar",
          "district": [103],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 13,
          "gov_id": "G13",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Tanja Cink",
          "district": [101],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 14,
          "gov_id": "P246",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Andrej \u010cu\u0161",
          "district": [28],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "NeP - A\u010c",
            "id": 108,
            "name": "Nepovezani poslanec Andrej \u010cu\u0161",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 15,
          "gov_id": "P225",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Erika Dekleva",
          "district": [86],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 16,
          "gov_id": "P247",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Iva Dimic",
          "district": [92],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "NSI",
            "id": 6,
            "name": "PS Nova Slovenija",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 17,
          "gov_id": "P169",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Bojan Dobov\u0161ek",
          "district": [77],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "PS NP",
            "id": 109,
            "name": "PS nepovezanih poslancev ",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 18,
          "gov_id": "P248",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Marjan Dolin\u0161ek",
          "district": [16],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 19,
          "gov_id": "P249",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Karl Viktor Erjavec",
          "district": [34],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "DeSUS",
            "id": 3,
            "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 20,
          "gov_id": "G20",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Marko Ferluga",
          "district": [83],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 21,
          "gov_id": "P250",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Toma\u017e Gantar",
          "district": [80],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "DeSUS",
            "id": 3,
            "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 22,
          "gov_id": "P251",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Jelka Godec",
          "district": [30],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 23,
          "gov_id": "P252",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "L\u00e1szl\u00f3 G\u00f6ncz",
          "district": [91],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "IMNS",
            "id": 2,
            "name": "PS italijanske in mad\u017earske narodne skupnosti",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 24,
          "gov_id": "P117",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Vinko Gorenak",
          "district": [42],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 25,
          "gov_id": "P116",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Branko Grims",
          "district": [60],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 26,
          "gov_id": "P016",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Irena Gro\u0161elj Ko\u0161nik",
          "district": [15],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 27,
          "gov_id": "P253",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Margareta Gu\u010dek Zako\u0161ek",
          "district": [32],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 28,
          "gov_id": "P254",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Primo\u017e Hainz",
          "district": [93],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "DeSUS",
            "id": 3,
            "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 29,
          "gov_id": "P255",
          "has_function": true
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Matja\u017e Han",
          "district": [13],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SD",
            "id": 7,
            "name": "PS Socialni Demokrati",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 30,
          "gov_id": "P018",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Matja\u017e Han\u017eek",
          "district": [76],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "NeP - MH",
            "id": 145,
            "name": "Nepovezani poslanec Matja\u017e Han\u017eek",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 31,
          "gov_id": "P256",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Jo\u017eef Horvat",
          "district": [17],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "NSI",
            "id": 6,
            "name": "PS Nova Slovenija",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 32,
          "gov_id": "P020",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Mitja Horvat",
          "district": [96],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 33,
          "gov_id": "P257",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Ivan Hr\u0161ak",
          "district": [14],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "DeSUS",
            "id": 3,
            "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 34,
          "gov_id": "P176",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Eva Irgl",
          "district": [89],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 35,
          "gov_id": "P023",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Janez Jan\u0161a",
          "district": [71],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 36,
          "gov_id": "P025",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Franc Jur\u0161a",
          "district": [19],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "DeSUS",
            "id": 3,
            "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 37,
          "gov_id": "P122",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Andreja Kati\u010d",
          "district": [37],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SD",
            "id": 7,
            "name": "PS Socialni Demokrati",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 38,
          "gov_id": "P258",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Aleksander Kav\u010di\u010d",
          "district": [19],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 39,
          "gov_id": "P259",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Anita Kole\u0161a",
          "district": [30],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 40,
          "gov_id": "P260",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Benedikt Kopmajer",
          "district": [40],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "DeSUS",
            "id": 3,
            "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 41,
          "gov_id": "P261",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Miha Kordi\u0161",
          "district": [64],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "Levica",
            "id": 8,
            "name": "PS Levica",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 42,
          "gov_id": "P262",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Ksenija Korenjak Kramar",
          "district": [51],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 43,
          "gov_id": "P263",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Irena Kotnik",
          "district": [58],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 44,
          "gov_id": "P264",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Marjana Kotnik Poropat",
          "district": [45],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "DeSUS",
            "id": 3,
            "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 45,
          "gov_id": "P186",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Lilijana Kozlovi\u010d",
          "district": [83],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 46,
          "gov_id": "P265",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Danijel Krivec",
          "district": [55],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 47,
          "gov_id": "P040",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Simona Kustec Lipicer",
          "district": [102],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 48,
          "gov_id": "P266",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Zvonko Lah",
          "district": [9],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "NSI",
            "id": 6,
            "name": "PS Nova Slovenija",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 49,
          "gov_id": "P129",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Franc Laj",
          "district": [17],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "PS NP",
            "id": 109,
            "name": "PS nepovezanih poslancev ",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 50,
          "gov_id": "P267",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Suzana Lep \u0160imenko",
          "district": [26],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 51,
          "gov_id": "P268",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Marinka Levi\u010dar",
          "district": [69],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "DeSUS",
            "id": 3,
            "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 52,
          "gov_id": "P269",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Toma\u017e Lisec",
          "district": [12],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 53,
          "gov_id": "P187",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "An\u017ee Logar",
          "district": [94],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 54,
          "gov_id": "P238",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "\u017dan Mahni\u010d",
          "district": [65],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 55,
          "gov_id": "P270",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Klavdija Marke\u017e",
          "district": [26],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 56,
          "gov_id": "P271",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Dragan Mati\u0107",
          "district": [74],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 57,
          "gov_id": "P272",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Luka Mesec",
          "district": [15],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "Levica",
            "id": 8,
            "name": "PS Levica",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 58,
          "gov_id": "P273",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Jani M\u00f6derndorfer",
          "district": [76],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 59,
          "gov_id": "P191",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Jasna Murgel",
          "district": [48],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 60,
          "gov_id": "P274",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Bojana Mur\u0161i\u010d",
          "district": [45],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SD",
            "id": 7,
            "name": "PS Socialni Demokrati",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 61,
          "gov_id": "P275",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Matja\u017e Nemec",
          "district": [88],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SD",
            "id": 7,
            "name": "PS Socialni Demokrati",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 62,
          "gov_id": "P276",
          "has_function": true
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Ljudmila Novak",
          "district": [70],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "NSI",
            "id": 6,
            "name": "PS Nova Slovenija",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 63,
          "gov_id": "P193",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Bojan Podkraj\u0161ek",
          "district": [44],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 64,
          "gov_id": "P277",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Marko Poga\u010dnik",
          "district": [64],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 65,
          "gov_id": "P196",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Marijan Pojbi\u010d",
          "district": [25],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 66,
          "gov_id": "P098",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Andreja Poto\u010dnik",
          "district": [63],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 67,
          "gov_id": "P278",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Ivan Prelog",
          "district": [52],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 68,
          "gov_id": "P279",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Uro\u0161 Prikl",
          "district": [46],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "DeSUS",
            "id": 3,
            "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 69,
          "gov_id": "P280",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Branislav Raji\u0107",
          "district": [46],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 70,
          "gov_id": "P281",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Danilo Anton Ranc",
          "district": [39],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 71,
          "gov_id": "P282",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Kamal Izidor Shaker",
          "district": [78],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 72,
          "gov_id": "P283",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Janja Sluga",
          "district": [31],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 73,
          "gov_id": "P284",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Vojka \u0160ergan",
          "district": [14],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 74,
          "gov_id": "P285",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Andrej \u0160ircelj",
          "district": [92],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 75,
          "gov_id": "P201",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Ivan \u0160kodnik",
          "district": [40],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 76,
          "gov_id": "P286",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Maru\u0161a \u0160kopac",
          "district": [57],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 77,
          "gov_id": "P287",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Jo\u017ee Tanko",
          "district": [70],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 78,
          "gov_id": "P077",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Matej Ta\u0161ner Vatovec",
          "district": [83],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "Levica",
            "id": 8,
            "name": "PS Levica",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 79,
          "gov_id": "P288",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Violeta Tomi\u0107",
          "district": [103],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "Levica",
            "id": 8,
            "name": "PS Levica",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 80,
          "gov_id": "P289",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Matej Tonin",
          "district": [66],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "NSI",
            "id": 6,
            "name": "PS Nova Slovenija",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 81,
          "gov_id": "P204",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Janko Veber",
          "district": [69],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "NeP - JV",
            "id": 147,
            "name": "Nepovezani poslanec Janko Veber",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 83,
          "gov_id": "P081",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Vesna Vervega",
          "district": [25],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 84,
          "gov_id": "P291",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Peter Vilfan",
          "district": [101],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "DeSUS",
            "id": 3,
            "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 85,
          "gov_id": "P207",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Jernej Vrtovec",
          "district": [89],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "NSI",
            "id": 6,
            "name": "PS Nova Slovenija",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 86,
          "gov_id": "P292",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Simon Zajc",
          "district": [100],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 87,
          "gov_id": "P293",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Igor Zor\u010di\u010d",
          "district": [10],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 88,
          "gov_id": "P294",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Branko Zorman",
          "district": [62],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 89,
          "gov_id": "P295",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Dejan \u017didan",
          "district": null,
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SD",
            "id": 7,
            "name": "PS Socialni Demokrati",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 90,
          "gov_id": "G90",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Ljubo \u017dnidar",
          "district": [34],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SDS",
            "id": 5,
            "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
            "is_coalition": false
          },
          "type": "mp",
          "id": 91,
          "gov_id": "P212",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Du\u0161an Verbi\u010d",
          "district": [99],
          "gender": "m",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SMC",
            "id": 1,
            "name": "PS Stranka modernega centra",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 92,
          "gov_id": "P296",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Franc Kri\u017eani\u010d",
          "district": [68],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SD",
            "id": 7,
            "name": "PS Socialni Demokrati",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 93,
          "gov_id": "P128",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Jana Jenko",
          "district": [63],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "DeSUS",
            "id": 3,
            "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 94,
          "gov_id": "P180",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Marija Ba\u010di\u010d",
          "district": [22],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "SD",
            "id": 7,
            "name": "PS Socialni Demokrati",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 95,
          "gov_id": "P298",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Marija Antonija Kova\u010di\u010d",
          "district": [37],
          "gender": "f",
          "is_active": false,
          "party": {
            "acronym": "DeSUS",
            "id": 3,
            "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
            "is_coalition": true
          },
          "type": "mp",
          "id": 96,
          "gov_id": "P297",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Stanislava Setnikar Cankar",
          "district": null,
          "gender": null,
          "is_active": null,
          "party": {
            "acronym": null,
            "id": null,
            "name": null,
            "is_coalition": null
          },
          "type": "visitor",
          "id": 1300,
          "gov_id": null,
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Vesna Gy\u00f6rk\u00f6s \u017dnidar",
          "district": null,
          "gender": null,
          "is_active": null,
          "party": {
            "acronym": null,
            "id": null,
            "name": null,
            "is_coalition": null
          },
          "type": "visitor",
          "id": 1302,
          "gov_id": "G1302",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Goran Klemen\u010di\u010d",
          "district": null,
          "gender": null,
          "is_active": null,
          "party": {
            "acronym": null,
            "id": null,
            "name": null,
            "is_coalition": null
          },
          "type": "visitor",
          "id": 1303,
          "gov_id": "G1303",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Boris Koprivnikar",
          "district": null,
          "gender": null,
          "is_active": null,
          "party": {
            "acronym": null,
            "id": null,
            "name": null,
            "is_coalition": null
          },
          "type": "visitor",
          "id": 1304,
          "gov_id": "G1304",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "person": {
          "name": "Peter Ga\u0161per\u0161i\u010d",
          "district": null,
          "gender": null,
          "is_active": null,
          "party": {
            "acronym": null,
            "id": null,
            "name": null,
            "is_coalition": null
          },
          "type": "visitor",
          "id": 1305,
          "gov_id": "G1305",
          "has_function": false
        },
        "score": 0
      }],
      "org_i": ["95", 827, "19", 255, "26", 229, "23", 174, "18", 145, "17", 79, "16", 64, "10", 49, "20", 47, "27", 23, "105", 16, "21", 11, "28", 10, "22", 9, "24", 9, "15", 7, "25", 5, "9", 4, "13", 2, "12", 1, "29", 1, "11", 0, "14", 0, "98", 0, "101", 0, "106", 0],
      "party_e": [{
        "party": {
          "acronym": "Levica",
          "id": 8,
          "name": "PS Levica",
          "is_coalition": false
        },
        "score": 1967
      }, {
        "party": {
          "acronym": "SMC",
          "id": 1,
          "name": "PS Stranka modernega centra",
          "is_coalition": true
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "IMNS",
          "id": 2,
          "name": "PS italijanske in mad\u017earske narodne skupnosti",
          "is_coalition": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "DeSUS",
          "id": 3,
          "name": "PS Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
          "is_coalition": true
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "ZAAB",
          "id": 4,
          "name": "PS Zavezni\u0161tvo Alenke Bratu\u0161ek",
          "is_coalition": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "SDS",
          "id": 5,
          "name": "PS Slovenska Demokratska Stranka",
          "is_coalition": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "NSI",
          "id": 6,
          "name": "PS Nova Slovenija",
          "is_coalition": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "SD",
          "id": 7,
          "name": "PS Socialni Demokrati",
          "is_coalition": true
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "unknown",
          "id": "96",
          "is_coalition": "unknown",
          "name": "unknown"
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "PS NP",
          "id": 97,
          "name": "PS nepovezanih poslancev ",
          "is_coalition": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "NeP - A\u010c",
          "id": 108,
          "name": "Nepovezani poslanec Andrej \u010cu\u0161",
          "is_coalition": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "PS NP",
          "id": 109,
          "name": "PS nepovezanih poslancev ",
          "is_coalition": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "NeP - JM",
          "id": 112,
          "name": "Nepovezani poslanec Jani M\u00f6derndorfer",
          "is_coalition": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "DeSUS",
          "id": 124,
          "name": "Demokratska Stranka Upokojencev Slovenije",
          "is_coalition": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "unknown",
          "id": "126",
          "is_coalition": "unknown",
          "name": "unknown"
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "unknown",
          "id": "127",
          "is_coalition": "unknown",
          "name": "unknown"
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "unknown",
          "id": "128",
          "is_coalition": "unknown",
          "name": "unknown"
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "unknown",
          "id": "129",
          "is_coalition": "unknown",
          "name": "unknown"
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "unknown",
          "id": "130",
          "is_coalition": "unknown",
          "name": "unknown"
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "unknown",
          "id": "131",
          "is_coalition": "unknown",
          "name": "unknown"
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "unknown",
          "id": "133",
          "is_coalition": "unknown",
          "name": "unknown"
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "unknown",
          "id": "135",
          "is_coalition": "unknown",
          "name": "unknown"
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "unknown",
          "id": "137",
          "is_coalition": "unknown",
          "name": "unknown"
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "unknown",
          "id": "139",
          "is_coalition": "unknown",
          "name": "unknown"
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "unknown",
          "id": "141",
          "is_coalition": "unknown",
          "name": "unknown"
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "NeP - MH",
          "id": 145,
          "name": "Nepovezani poslanec Matja\u017e Han\u017eek",
          "is_coalition": false
        },
        "score": 0
      }, {
        "party": {
          "acronym": "NeP - JV",
          "id": 147,
          "name": "Nepovezani poslanec Janko Veber",
          "is_coalition": false
        },
        "score": 0
      }],
      "party_i": ["8", 1967, "1", 0, "2", 0, "3", 0, "4", 0, "5", 0, "6", 0, "7", 0, "96", 0, "97", 0, "108", 0, "109", 0, "112", 0, "124", 0, "126", 0, "127", 0, "128", 0, "129", 0, "130", 0, "131", 0, "133", 0, "135", 0, "137", 0, "139", 0, "141", 0, "145", 0, "147", 0]
    }
  },
  "filters": {
    "to": null,
    "from": null,
    "wb": null,
    "council": null,
    "people": ["82"],
    "parties": null,
    "is_dz": null,
    "time_filter": null
  },
  "has_council_score": true,
  "response": {
    "start": 50,
    "numFound": 1967,
    "docs": [{
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9856,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-11-16T01:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala za besedo predsedujo\u010di. \nMoj postopkovni predlog je predlog, ki sem ga \u017ee ve\u010dkrat ponovil, da veljajo v tem Dr\u017eavnem zboru pravila za vse enako. Po Poslovniku, \u017ee ve\u010dkrat sem tudi povedal, da edina dva, ki nekako \u00bbfa\u0161eva\u00ab del Poslovnika sva trenutno odsotni kolega Kordi\u0161 in jaz. Jaz moram ponoviti, da veliko ve\u010dino slabega kaj sem se nau\u010dil v teh treh letih, sem se nau\u010dil od gospoda, ki je prej govoril. jaz sem \u0161tel, ko smo imeli tisto znano sejo o Ivanu Janezu Jan\u0161i, 29 postopkovnih predlogov je imel gospod Tanko, pri 29 sem nehal \u0161teti. 25 jih je bilo eklatantna kr\u0161itev Postopkovnega vpra\u0161anja, pri 4 pa \u010de bi jaz bil na va\u0161em mestu predsedujo\u010di, bi mogo\u010de pri enem in pol pogledal \u010dez. Skratka, ne vem, \u010de sem jaz ravno oseba na katero se nekaj nana\u0161a, pa za razliko od kak\u0161nih ljudi, ki so v\u010dasih ve\u010d v parlament barv, kot v parlamentu Tr\u010dek nima nobenih te\u017eav s testiranjem kakr\u0161nimkoli. Lahko mi tudi spol testirate, kar je nek va\u0161 predhodni sklic zahteval od nekih poslank, kar seveda govori ve\u010d o vas kot o meni, ki ste v tem Dr\u017eavnem zboru \u017ee 17 let. Skratka, dajmo sejo peljati naprej po Poslovniku. \nHvala."],
      "_version_": 1584237348803051520,
      "id": "g1342439",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9856,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-11-16T01:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala za besedo predsedujo\u010di. \nJaz se v bistvu strinjam z gospodom Tankom, ki je rekel, da je ta prora\u010dun bolj\u0161i kot bi ga lahko bog naredil, \u010deprav sem na slab dan, bom rekel, agnostik, na dober pa ateist. Danes je slab dan, ker se do prora\u010duna neodgovorno vedemo. \nTa dr\u017eava in dru\u017eba, dajmo biti odkriti, v 25 letih ne le, da ni vzpostavila stanovanjske politike. Kdorkoli mi bo rekel, da ima Slovenija stanovanjsko politiko, na na\u010din kot je hotel gospod mene diskreditirati, bi ga nekam poslal, pa ga ne bom. Nima nobene resne politike za mlaj\u0161e od 40 let. In \u010de se \u017ee pogovarjamo o prora\u010dunu je to tudi skrajno in makroekonomsko neodgovorno. A veste, slovenski gradbeni sektor, ko se ga ni razsulo, bi lahko imel dovolj dela ne na na\u010din, da so tako nore cene stanovanj, ampak na\u010din izgradnje kvalitetnej\u0161e arhitekture in urbanizma. Tukaj bi lahko bila tista njegova dodana vrednost in odgovorna politika mora omogo\u010diti ljudem od katerih bomo navsezadnje imeli penzije, \u010de nas ne bo kap vmes zadela \u2026 / znak za konec razprave/ Kaj? Da na cenej\u0161i na\u010din pridejo do stanovanj in tisto razliko, tisti denar, ki ga v bistvu zme\u010dejo v nek beton, pa \u010de ho\u010dejo dostojno \u017eiveti morajo cele dneve delati sploh v tistem betonu ne morejo biti, dajo za kaj drugega. S tem se ustvarjajo nova delovna mesta dame in gospodje. Smo pa ena najbolj gozdnatih dr\u017eav, pa betoniramo do \u2026 / znak za konec razprave/ nezavesti. Stolpnice se dandanes \u017ee iz lesa delajo. \nGlasoval bom za."],
      "_version_": 1584237349002280960,
      "id": "g1342457",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9856,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-11-16T01:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala za besedo, predsedujo\u010di.\nKot sem \u017ee ve\u010dkrat rekel, in kot je tudi Luka na nek na\u010din rekel, in \u0161e kdo, prora\u010dun je v bistvu zgodba, \u010de jo zna\u0161 prebrati. \u0160tevilke niso nikoli zgolj \u0161tevilke. In ta prora\u010dun je dejansko dokaz, da ta vlada, ob neki umiritvi,ki jo je izvedla, ki se je zgodila tudi zaradi nekih sprememb in na trgu in v okolju, ni \u0161la v to, v kar bi nujno morala iti. V neke klju\u010dne reforme, o katerih govorimo. Ni \u0161la v to, \u010de nave\u017eem na neko metaforo nekoga pred mano, da bi za ve\u010d ljudi \u017eivljenje postalo bolj bon\u00e1ca, Primorci bodo razumeli kaj mislim s tem.\nZdaj, verjetno v zadnji tretjini mandata, naslednje vlade, prihaja naslednja kriza. Ta vlada bi morala pripraviti, nekdo kima da ne, ampak glejte, Tr\u010dek ni doktor za vse, Tr\u010dek ne jamra, Tr\u010dek veliko dela in bere in prihaja naslednja kriza, verjemite mi, in ta vlada ni naredila to, ni za\u010dela z nekimi varovalkami, da se nam ne bo ponovilo tisto, kar se nam je ponovilo, kar se je zgodilo s tisto Pahorjevo Vlado takrat, ko smo govorili kako bomo, ne vem, skakali na nek vlak. A veste, v mojih koncih pravijo \u00bbUzdaj se u se i u svoje kljuse\u00ab\u2026 / znak za konec razprave/ in katerakoli vlada bi malo bolj resno morala delovati v tem smislu. Ob Natu se zdaj \u0161e ustanavlja PESCO. Kaj bo PESCO? Da bo\u0161 ob tem, kar bomo morali pla\u010dati ameri\u0161ki voja\u0161ki industriji, pla\u010dali \u0161e evropski voja\u0161ki industriji. In jaz sem zelo pozorno poslu\u0161al gospoda Cerarja, ki je razlagal prora\u010dun. Drug njegov vsebinski poudarek je bil obveze do Nato. \u010ce\u2026 / znak za konec razprave/ je to drugi vsebinski poudarek v Republiki Sloveniji, stavek dokon\u010dajte sami.\nJaz bom glasoval proti."],
      "_version_": 1584237349222481920,
      "id": "g1342477",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9856,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-11-16T01:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala za besedo."],
      "_version_": 1584237349367185408,
      "id": "g1342491",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9856,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-11-16T01:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Sem prostorski sociolog in seveda me zanimajo tudi kako so parlamenti urejeni in na kak\u0161en na\u010din parlamentarci sedijo ali sedimo. Obstaja nekaj parlamentov kjer parlamentarci ne sedijo po poslanskih skupinah, Norve\u0161ki je eden od tako lepih parlamentov, ampak sedijo po regijah iz katerih prihajajo in zdi se mi, da bi mi rabili tovrstni sede\u017eni red, ker potem se nebi zgodilo, da se \u0160tajerci na \u0161tajerski strani zmenimo, ne boste nam iz\u010drpavali Dravske elektrarne oziroma se bi te\u017eje zmenili pa potem pridemo v Ljubljano pa sem jaz edini v opoziciji pa so vsi v koaliciji pa dobite kot tisti, ki je zraven Ben Hilla stal po glavi \u00bbbum bum\u00ab pa to ne gre \u010dez. Zdaj, da mi pri skoraj 9,7 milijard ne najdemo 300 tiso\u010d, pa \u017ee od tega bi \u010dlovek postal zadet kolega Tanko, brez kakr\u0161nihkoli kar ste mi prej podtikal. Prora\u010dun 2019 je pa zgodba kak\u0161en naj bi bil vektor naslednje Vlade, vektor naslednje Vlade bi bil tak, da ne najde 300 tiso\u010d evrov za Pomurje. Zdaj neka poslanka bi rekla sramota, sramota, sramota in se bi strinjal z njo. Glasoval bom za ta amandma."],
      "_version_": 1584237349386059776,
      "id": "g1342493",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9856,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-11-16T01:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala za besedo, predsedujo\u010di.\nZdaj, v Levici se mogo\u010de premalo hvalimo, za razliko od desnice, da tudi mi delamo pode\u017eelje. Obstaja ena oblika nasilja, ki je nekako spregledana in na katero se pozablja in je zelo pogosto prisotna na pode\u017eelju, ne pa le na pode\u017eelju, nasilje nad starostniki. Jaz sem o tem Vlado spra\u0161eval sredi mandata v pisnem poslanskem vpra\u0161anju, pa nekako iz govora je bilo razvidno, da se niti ne zavedajo kaj jih v bistvu spra\u0161ujem. Ni to spet neka zgodba, Tr\u010dek je doktor za vse, to je zgodba Tr\u010dka, ki hodi po terenu, po na\u0161em \u0161tajerskem koncu. In seveda bom podprl ta amandma. Kar nekaj tega nasilja je pa tudi posledica tega kar nekateri opozarjamo, delitve Slovenije na prvo, drugo, tretjo in \u010detrto. Veste, ve\u010dina tega nasilja se dogaja pri nas v dru\u017einah. Jaz dokler sem predaval indikatorje dru\u017ebenega razvoja, sem \u0161tudentom rekel poglejte, \u010de gremo resno gledati kazalnike, najbolj nevarna vam je dru\u017eina. Seveda mama ne bo vesela, ko pridete domov, pa boste rekli, Tr\u010dek vam je to povedal, ampak temu je tako in dru\u017eina ti je najbolj nevarna zaradi nas, ker mi tukaj izglasujemo in uvajamo sistemsko nasilje in potem \u010dloveku v ljudskem jeziku povedano po\u010di in se znese nad tistim nad katerim se lahko znese. Skratka, manj nasilja bo tudi z dosti bolj dogovorno novo sestavo tega parlamenta. \nTa amandma bom podprl."],
      "_version_": 1584237349476237312,
      "id": "g1342501",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9856,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-11-16T01:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala za besedo. \nUpam, da danes zadnji\u010d pri prora\u010dunih. Poglejte, to je amandma, ki je v izhodi\u0161\u010du namenjen Univerzitetno klini\u010dnem centru Maribor. Zakaj? Preve\u010dkrat se je v tej dru\u017ebi in dr\u017eavi dogajalo, da ste nekaj predhodne sestave ali pa delno tudi ta sestava se odlo\u010dali, da nekaj je, pa ste potem pozabili, da nekaj je, da potrebuje tudi peneze. Ne moremo mi samo re\u010di to je to in konec. Ne bom zdaj provociral neke stranke katere vidni \u010dlan je dolga leta bil prvi \u010dlovek UKC. To je, navsezadnje je to bilo odvisno od vseh politik, ki ste takrat bili tam. Neki \u010dlovek, ki mora pa\u010d izvajati nekaj kar ste vi poimenovali to, ima zelo zavezane roke. V temu je zelo podoben \u017eupanom, odkrito povedano. In zdaj, mi premikamo iz postavke naslednjega predsedovanja EU na postavko zdravje. Neko bolj varno Slovenijo o kateri vi vsi in mi vsi radi govorimo, do nje lahko pridemo samo na dva na\u010dina, dosti ve\u010d pameti in odgovornosti plus skrb za zdravje. Vi tudi ne morete imeti resnega \u0161tudija medicine in mariborski je dober in resen, \u010de nimate penez, da ustrezno razvijate Univerzitetni klini\u010dni center. Veste, kdor to ne razume, ne ve. Mi imamo neko stanje, \u010de gremo gledati, da smo na na\u0161i stani Trojan drugo, tretjo, \u010detrtorazredne dr\u017eavljanke in dr\u017eavljani, pla\u010dujemo v zdravstveno blagajno iste peneze pa nismo imeli helikoptrskega re\u0161evanja pa nujna medicinska pomo\u010d pa UKC pa anesteziologi pa \u0161e naprej bi lahko na\u0161teval. Jaz ne bom pozival kako glasujete, ampak tisti, ki bo z na\u0161e strani Trojan glasoval proti tem amandmaju, stavek dokon\u010dajte sami. Seveda bomo mi glasovali za."],
      "_version_": 1584237349499305984,
      "id": "g1342503",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9856,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-11-16T01:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala za besedo. \nTudi mi bomo glasovali proti tem prora\u010dunu. Poslu\u0161am to debato in metafore in zdi se mi, da naslednji sklic Dr\u017eavnega zbora potrebuje tudi te\u010daj iz osnov jadranja. Resno mislim, ne hecam se. Ta vlada ima zelo ugoden veter. Ta vlada, \u010de bi bila odgovorna bi sedaj dvignila d\u017eenaker, ampak bi morala imeti dosti bolj\u0161ega skipperja in dosti bolj\u0161ega taktika. In jadrati. Prora\u010dun 2019, ko bo pa mogo\u010de treba jadrati proti vetru, upam, da bo vlada, ki bo to obvladala. Kaj \u0161ele, \u010de pride kak\u0161en china jeep, kjer te lahko udari, bum, po glavi, \u010de sem metafori\u010den. In sr\u010dno upam, da bo rebalans tega prora\u010duna izvajala Levica. Hvala."],
      "_version_": 1584237349650300928,
      "id": "g1342515",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9856,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-11-15T01:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala za besedo predsedujo\u010di. \nJaz se sedaj spra\u0161ujem ali je to tretji dan 35. redne seje Dr\u017eavnega zbora ali je to neki \u00bbplavderaj\u00ab. Jaz ne morem spremljati seje, ker ve\u010dinoma bom rekel slaba petina poslank in poslancev poslanske skupine in stranke katere podpredsednik si kolega Milan na veliko klepeta. Jaz zahtevam ne predlagam izhajajo\u010d iz poslovnika, da vodi\u0161 sejo po poslovniku ali pa predlagam, da sejo prekinemo do 10. ure, ker o\u010ditno potrebujete v va\u0161i stranki \u0161e nekaj usklajevanja za nadaljevanje seje. Ker jaz kot poslanec imam pravico, da je seja seja in da jo lahko spremljam. \nHvala."],
      "_version_": 1584569535989547008,
      "id": "g1343732",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9856,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-11-15T01:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala za besedo predsedujo\u010di. \nLep pozdrav vsem skupaj \u0161e zlasti mladim na balkonu!\nOnkraj tega populizma, ki ga nekateri zganjate pri tej to\u010dki bom ponovil v imenu Levice to, kar sem rekel \u017ee na odboru. Mi imamo velike te\u017eave s prometno nekulturo. Velike te\u017eave s prometno nekulturo imamo, zaradi tega, ker v sklicih Dr\u017eavnega zbora je preve\u010d ljudi, ki so obsedeni s \u00bbfeltnami\u00ab, da imam jaz ve\u010dje avto od soseda kot z resno politiko. \nGlede vozni\u0161kih izpitov bom spet ponovil, kar sem v imenu Levice rekel na odboru. Mlade, razen tiste, ki imajo zdravstveno te\u017eavo bi morali v zadnji dekadi srednje\u0161olskega procesa opraviti vozni\u0161ki izpit in jim to omogo\u010diti, zaradi mene iz prora\u010duna. So\u010dasno bi jih morali nau\u010diti tudi slepega tipkanja, ker smo v 21. stoletju, v digitalnem stoletju tehno kulture. \nKonkretno to noveliranje gre v smeri naj bo nekaj namensko namensko. Dolo\u010den zadeve prora\u010dunske morajo biti tako dolo\u010dene zadeve v prora\u010dunu seveda premikamo. V debati, ki smo jo imeli na mati\u010dnem delovnem telesu se je izkazalo, da v bistvu agencija ne opravlja svojega osnovnega poslanstva, ker agencija ima zgolj dvanajstino sredstev \n (nadaljevanje) za preventivno dejavnosti. Veste, v teoriji organizacije in sedaj boste na desni vedno zastrigli v va\u0161im antiintelektualizmom? in v sredini tudi, obstaja neko zelo preprosto in znano pravilo dveh tretjin. Kaj to pomeni? Ko v nekem sistemu daste glede na denar, glede na bud\u017eet tega sistema ve\u010d kot dve tretjini za pla\u010de zaposlenih, za neko osnovno amortizacijo in stro\u0161ke ste vi, kot se temu re\u010de v Mariboru, gotovi. Konec je. Ta sistem nima nobenega razmi\u0161ljanja. Ta sistem nima nobenega razvoja. Ne se mi zdaj, kolegi, smejati. Odgovornost politike je, da ustvarja delujo\u010de sisteme. Mi pa imamo v Sloveniji celo vrsto podsistemov, ki so sami sebi namen. \u010ce ho\u010dete od SOVE, preko regionalnih razvojnih agencij, preko Triglavskega narodnega parka do ne vem \u010desa. Potem ste \u0161e v predhodnih mandatih zazujfal? zadeve. Potem se na to nalepi \u0161e generacijska vrzel, potem smo pri\u0161li \u0161e do tega, da je pokojnina malo ve\u010d kot 50 % pla\u010de in se nobena gospoda, ki bi morala iti v pokoj, no\u010de spokati v pokoj, vklju\u010dno s kak\u0161nim rektorjem Univerze v Mariboru in \u0161e kje in imamo situacijo, ki jo imamo. Imamo defektno celo vrsto subsistemov. In ta agencija ne opravlja svojega osnovnega poslanstva. Ali bomo tej agenciji zrihtali denar v 9,7 milijard, da bo opravljala osnovno poslanstvo? Mladi ste bolj\u0161i v matematiki in ta sklic govori o enem milijonu, ki ga bomo na\u0161li letno ali pa to agencijo ali zapremo ali ji spremenimo ime. Nehajmo se hecati. Nismo mi tu nadomestek Big Brother \u0161ova. Mi imamo neko drugo dosti bolj odgovorno funkcijo.\nTisti referendum o drugem tiru, ki je nastal zaradi vehemence SDS in SMC, s tem, da se je izkoristil gospod Vili Kova\u010di\u010d, je to\u010dno toliko denarja, ki bi pokrilo preventivni del delovanja agencije v enem mandatu."],
      "_version_": 1584569536124813312,
      "id": "g1343744",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9856,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-11-15T01:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Zaradi tega neodgovornega, nerazmi\u0161ljujo\u010dega dela Dr\u017eavnega zbora in koalicije mi tovrstnega amandmiranja ne moremo podpreti. Pa upam kdorkoli bo v naslednjem sklicu Dr\u017eavnega zbora in tudi mladi, od katerih bo mogo\u010de kdo kdaj politik ali deloval v nekih zelo pomembnih sistemih naj si zapomnijo to pravilo dveh tretjin. Zdi se mi, da je skrajni \u010das, da se resno v tej dru\u017ebi in dr\u017eavi pogovorimo zakaj nekaj ustanavljamo. Ne zaradi tega, da bo nekdo iz prave kvote, jaz v nebesih, pri\u0161el do slu\u017ebe, ampak zaradi neke, kot se re\u010de v jeziku moje matere, ki je hrva\u0161\u010dina, svrsihodnosti?. Hvala za besedo."],
      "_version_": 1584569536147881984,
      "id": "g1343746",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9856,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-11-15T01:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala lepa za besedo, predsedujo\u010di. Poglejte, Milan, midva sva \u0161e vedno. Se opravi\u010dujem. Gospod predsednik Dr\u017eavnega zbora, tako vi kot jaz sva \u0161e vedno visoko\u0161olska profesorja. Iz tega izhaja, da imamo tudi neko profesionalno deontologijo. Gospod Miro Cerar, ki je tudi profesor, bi rekel etiko in moralo. Moja naloga kot poslanca tudi ko predstavljam stali\u0161\u010da Levice izhajajo\u010d iz 82. \u010dlena Ustave je, da povem to kar mislim, da moram povedati. In v tem izhajam iz tega kot je deloval France Bu\u010dar, \u017eal edini vzor v slovenski politiki, ki ga imam. Hvala za besedo."],
      "_version_": 1584569536168853504,
      "id": "g1343748",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9856,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-11-15T01:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala za besedo, predsedujo\u010di.\nGlejte, jaz sem \u010dlovek, ki verjetno v tem sklicu najve\u010dkrat gospo Ireno upravi\u010deno, bom rekel napada. Gospa Irena je podedovala \u2026 Zdaj jo bom jaz branil. Gospa Irena je podedovala celo vrsto revizij na ministrstvu, ker 20 let skoraj noben ni naredil kaj bi moral narediti. Mi se danes pogovarjamo o to\u010dki, predvolilni, o tem kako bomo iz prora\u010duna samo za beton dali \u010detrt milijarde skoraj in o tem, da je energetski lobi nadlobi. \u010ce je meni prej o\u010ditano, da nisem dovolj sposoben, gospod predsedujo\u010di, \u010de zdaj ne boste dali opomina Liscu, bom jaz resno pomislil, da vrnem poslanski mandat. \nHvala za besedo. Resno. Na sre\u010do \u0161tevilnih od vas in verjetno tudi kar nekaterih iz Levice. / ogla\u0161anje iz dvorane/"],
      "_version_": 1584569536295731200,
      "id": "g1343758",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9856,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-11-15T01:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala za besedo, predsedujo\u010di. \n\u017de vnaprej povem, da mi tega zakona ne bomo podprli. Zakaj? Leta 2014 takrat \u0161e Zdru\u017eena Levica je v tem prostoru sklicala javno razgrnitev mnenj o energetskem konceptu Slovenije. Mi tega \u0161e dandanes nimamo, \u010deprav je ministrstvo, drugo, za infrastrukturo, kamor spada energetika, obljubljalo, da bo to leta 2015. Mi vsi dobro vemo, da je v tej dru\u017ebi in dr\u017eavi energetski lobi nadlobi. \n (nadaljevanje) \u010ce bi gospod predsedujo\u010di, ki meni o\u010ditate, da sem v\u010dasih nespodoben, da nisem dovolj dostojen \u0161li gledati magnetogram mati\u010dnega delovnega telesa bi videli, da je direktor spodnje savskih elektrarn ubesedoval nekako tako: \u00bbJaz sem dolgoletni strokovnjak, kar verjetno je, vi politiki se menjate, meni se skoraj ne da vam razlagati.\u00ab Tukaj tr\u010dimo ob dve zadevi. Ena bolj minorna je to, da imamo neko ministrstvo, ki je to \u00bbfasalo\u00ab in imamo neko dejansko neki pravni subjekt, ki je posredno 100 % v dr\u017eavni lasti. Sedaj se dr\u017eava ne more z dr\u017eavo zmeniti, ker energetskemu lobiju ni do tega, da bi mogo\u010de nekdo, zaradi te zavarovalni\u0161ke premije imel mogo\u010de pikico ni\u017eji dobi\u010dek ali manj\u0161o pla\u010do. Zgodba spodnje savskih elektrarn je malo druga\u010dna od prehodnih gradenj, ki smo jih imeli, ker se gradi iz prora\u010duna, zaradi tega, ker ste prehodne politike \u00bbzafurale\u00ab to dr\u017eavo in energetiko. Sedaj smo v predvolilnem letu in se ho\u010de dati za dve elektrarni samo za beton \u010detrt milijarde, ki bo ve\u010dinoma \u0161la iz prora\u010duna in potem iz Posavja seveda poslanci predvolilni bi pa \u0161e tam malo zidali. Jaz sem rekel na odboru v imenu Levice: \u00bbTo bi bilo potrebno ustaviti in resno razmisliti.\u00ab V\u010deraj je obrtnik leta postal gospod, vem ime in priimek, Slavko Kri\u017enik. Podjetje se imenuje SVAR. Ob drugim izdeluje predvsem Francisove turbine za male hidroelektrarne. Jaz \u017eivim v bli\u017eini Avstrije in zelo pogosto grem tam tudi na povabilo njihovega Klima-B\u00fcndnis gledati kako imajo tam organizirano lokalno energetsko samooskrbo. Jaz osebno kot \u010dlovek, ki se v Levici najve\u010d s tem ukvarja trdim, da bi morali takoj ustaviti vse te gradnje in resno razmisliti. Mi imamo energetsko rev\u0161\u010dino, imamo energetsko neu\u010dinkovitost, ampak seveda betonski lobi in energetski lobi in poslanci iz tistih koncev bi zidali naprej in se boste, potem umaknili kot neki vidni poslanec SDS in tudi biv\u0161i minister na dobro pla\u010dane svetovalne funkcije mi pa ne bomo imeli za pokojnine, za dru\u017eine, za stanovanjsko politiko, za otroke, za \u0161ole, za u\u010dbenike in bi lahko \u0161e na\u0161teval minuto in pol koliko imam \u010dasa. To je nespodobna, neodgovorna politika, ki se je gre ve\u010dina v tem sklicu Dr\u017eavnega zbora in ki so se jo \u0161le tudi predhodni sklici Dr\u017eavnega zbora. Ko pridemo do energetike, ko poslu\u0161am recimo osebo iz SDS ali pa osebo iz SD zelo podobno tulite, ker ste tukaj zlizani skupaj ali pa \u0161e koga iz SMC. Odgovornost politike je, da vzame iz roke energetskem lobiju odlo\u010danje o energetski prihodnosti Slovenije. Za mene energetska prihodnost Slovenije ni betoniranje in tudi \u010de se dotaknemo protipoplavne varnosti imamo lepe vasi ob Savi, protipoplavna varnost bi se dala zagotavljati tudi z malo globljim izkopom in manj\u0161imi zidovi ne pa, da boste lepe vasi dva metra oziroma meter 70 meter 80 zazidali, dragi moji. Zaradi tega bi mogo\u010de potrebovali ve\u010d krajinskih arhitekt ob samih arhitektih. To, kar meni gospod Lisec o\u010dita kot, kaj, nesramnost je zgolj odgovornost poslanca, ki izhaja iz 82. \u010dlena Ustave, kjer pi\u0161e, da nismo vezani na nobena navodila. Tudi ne na navodila energetskega lobija tudi ne na navodila partijskih \u0161efov, spo\u0161tovana gospoda. Zato bomo v Levici glasovali proti. \nHvala za besedo."],
      "_version_": 1584569536362840064,
      "id": "g1343764",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9856,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-11-15T01:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Ja, hvala za besedo.\nGlejte, bli\u017eamo se volitvam. Kot sem \u017ee razlagal, 37 % volilnega telesa so upokojenke in upokojenci. Razumem interese politi\u010dnega pre\u010denja tako gospe Bratu\u0161ek, ki i\u0161\u010de svoj prostor, da obstane v politiki, kot Desusa in kogarkoli drugega, tretjega. Ampak moj prvi postopkovni predlog bi bil, da se nehamo delati norcev iz upokojenk in upokojencev. \nDrugi postopkovni predlog bi pa bil, da po treh letih in pol, skoraj, poslanke in poslanci, pa zlasti tisti, ki ste \u017ee kak\u0161en mandat bili v politiki, veste, kako je z napovedjo \u010dasa. Kar me tudi \u017ealosti, ker sem navsezadnje iz Maribora, pa danes se vam ne da delati, pa bomo spet nekje prekinili, pa jutri bomo glasovali, in tako naprej. Taki ljudje ne bi smeli biti v politiki, ker ne znajo upravljati niti s \u010dasom, \u010das je pa tudi denar.\nHvala za besedo."],
      "_version_": 1584569537771077632,
      "id": "g1343870",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9856,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-11-15T01:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala za besedo, predsedujo\u010di. Neka zelo pere\u010da problematika in me \u010dudi, da nas je tako malo, zlasti iz ve\u010djih poslanskih skupin.\n\n(nadaljevanje)Glejte, za\u010del bom tako, \u010de bi se s kolegom Liscem toliko strinjala na podro\u010dju energetike, azilne politike, javnega \u0161olstva, zdravstva in \u0161e \u010desa, bi ta dru\u017eba in dr\u017eava bila bolj\u0161a za vse nas in bi verjetno tudi penzije bile vsaj 100 evrov vi\u0161je, ko si jih tako upokojence naslavljate. Glejte, zakaj. Tudi \u010de bi ta dru\u017eba in dr\u017eava dosti bolj mislila sama sebe oziroma bila bolj normalna, ker jaz jemljem kot normalno, bi po \u010detrt stoletja potrebovali neko resno reformo lokalne samouprave. In tukaj se strinjamo, verjetno tudi \u0161tevilni iz koalicije. Ampak, se ne upate re\u010di. Danes sem se pogovarjal z nekim biv\u0161im \u017eupanom, tudi nekim biv\u0161im ministrom ene od koalicijskih strank, in se strinjava glede tega, ne govorim na pamet.\nKot sem \u017ee ve\u010dkrat rekel, mi imamo neko Ministrstvo za javno upravo, \u010de greste brati naloge ministrstev, to je ministrstvo, ki ima najve\u010d razli\u010dnih vsebinskih nalog. Potem si je gospod minister \u0161e malo pripojil informatiko v javni upravi, dr\u017eavni upravi, ker je pa\u010d pameten, spreten, pa je dojel, da se tam penezi vrtijo, in bom rekel, ta sektor lokalne samouprave je seveda nekaj nesre\u010dnik, kaj bom rekel, grdi \u010drni ra\u010dek, s katerim se premalo ukvarjamo. Jaz osebno menim, da bi mi potrebovali prehod na 5-letni poslanski mandat, ko ga ima Avstrija, kot ga ima Zdru\u017eeno kraljestvo in \u0161e kaj, da vsaj tri leta in pol, \u010de ne \u0161tiri leta lahko normalno parlament dela, in da bi potrebovali vsaj dva mandata, skratka 10 let, ministrstvo za reformo lokalne samouprave, ki bi odprlo to problematiko po \u010detrt stoletja in ki resno \u0161lo tudi v vzpostavitev regij. Sam sem \u017ee ve\u010dkrat rekel, izhajajo\u010d iz profesionalne deontologije, toliko regij, kot je nad\u0161kofij, \u0161kofij oziroma v bistvu ena manj, bi jaz rekel. To je to. In mi vedno okrog te, obveznih nalog, porabe in tem nekaj \u0161trikamo. In bi dejansko morali to odpreti in bi morali tudi odpreti to uravnilovko. Zdaj za nazaj gledati ali je teh ob\u010din preve\u010d ali ni, veste, ljudje po navadi re\u010dejo, ob\u010din je preve\u010d, v\u010dasih smo jih imeli samo toliko, dajmo vse ukiniti in bi potem tisti \u017eupan njihove napumpal razen na\u0161e. Ob\u010din je zaradi mene lahko \u0161e ve\u010d, kot jih je zdaj, ampak sem to \u017ee razlagal. Ampak, nimajo vse ob\u010dine istih obveznih nalog. Zdaj smo se tukaj dotaknili problematike staranja prebivalstva pred\u0161olskih otrok. \u017de \u010detrt stoletja vemo, da bomo pri\u0161li tu kjer smo in da bomo pri\u0161li \u0161e kam naprej. Jaz osebno menim, da bi morali kar nekaj nalog, ko gre za to redistribucijo vzeti in jih centralizirati. Vklju\u010dno z osnovnim \u0161olstvom. Zakaj? Ker tudi tisti, ki se malo na to spoznamo, to so tiste neke obveze ob\u010din, ki ob\u010dine za\u0161trikajo. To premisliti. Kaj se centralizira in so seveda potem tudi naro\u010dila in te zadeve, vsaj tisti neki osnovni ravni, da ob\u010dinam ostane manj nalog, in da se ob\u010dine kon\u010dno lahko lotijo nekega razvoja. Ene ob\u010dine bodo bolj obrtni\u0161ke, druge bolj turisti\u010dne, tretje nekaj, ene bolj me\u0161ano in tudi na ta na\u010din v bistvu veste, manj\u0161e ob\u010dine, \u010de imajo manj\u0161i obseg obveznih nalog, imajo tudi nekoliko manj\u0161o povpre\u010dnino ali glavarino, dejansko na eno nalogo dobijo ve\u010d penez, in na ta na\u010din tudi razvija\u0161 razvojno ogro\u017eena obmo\u010dja in podro\u010dja. Ne govorim na pamet. To je reforma, ki jo recimo na avstrijskem-\u0161tajerskem izvajajo, zdaj relativno uspe\u0161no. Seveda pa ne na horuk. Saj jaz vem, da imate \u0161tevilni apetite po regijah, ampak na horuk, katera politi\u010dna stranka se bo usedla na katero regijo. To ni pravi na\u010din. In tudi v Avstriji so kar nekaj let marinirali to reformo, pa so bili \u017eupani najprej proti. V reformo lokalne samouprave gre Albanija, reformo lokalne samouprave je izvedla, se navaja kot en bolj\u0161ih primerov, Danska. In jaz se strinjam tukaj s kolegom Liscem, da je to \u0161tevilo malih ob\u010din v nekem trenutku pomenilo ogromno razvoja. To se vidi na na\u0161em \n(nadaljevanje) pode\u017eelju, \u010de kot konj s pla\u0161nicami ne gremo skozi Slovenijo. Po drugi strani smo pa zdaj v nekem trenutku, ko se moramo zavedati, da pa za bodo\u010di razvoj potrebujemo ve\u010dje agregacije, zdru\u017eevanja. Ne nujno na na\u010din, da moramo dajati ob\u010dine skupaj, lahko se odlo\u010dimo tudi za to, ampak na na\u010din, ki je dejansko tudi odgovoren do prora\u010duna. Zaradi tega bi mi potrebovali regije. Ne zaradi tega, ker bi bilo nekomu to v bistvu v\u0161e\u010d. Jaz sem na to opozarjal cel ta mandat, zgodilo se ni v bistvu ni\u010d. Dobro, v\u010dasih je en majhen del tudi tukaj na ramenih \u017eupanov, pa ne toliko. Ve\u010dina \u017eupanov je po\u0161tenih, bi radi nekaj oddelali resno. V Levici, takrat \u0161e v Zdru\u017eeni levici smo imeli nekako pravilo, da ne kandidira\u0161 na ob\u010dinskih volitvah, ker imamo \u017ee tukaj dovolj dela, ampak vseeno imamo kar nekaj izku\u0161enj s tem. Glejte, zdaj imam tukaj neke najbolj sve\u017ee podatke. Odstotke bom bral: Lendava 43 %, Velenje 42, Hrastnik 41, \u010crnomelj 40, 78 ostalih krajev ve\u010d kot 30 %,\u2026 Skratka, 82 krajev, lokalnih sredi\u0161\u010d. Ti podatki se nana\u0161ajo na zmanj\u0161anje populacije v starosti od 15 do 26 let. Seveda, odgovor je pogosto enostaven \u2013 pa\u010d \u0161li so nekam v \u0161olo, \u0161li so nekam \u0161tudirati. Ampak velika ve\u010dina jih ne bo pri\u0161la nazaj. Vklju\u010dno z mano \u2013 mi je bilo \u017ee pri \u0161estnajstih letih jasno, da bom bolj te\u017eko kaj delal tam v Ob\u010dini \u010crnomelj, \u010de mi uspe do\u0161tudirati. In to je problem. Mi se tudi moramo vpra\u0161ati, kako se bomo \u0161li nek policentri\u010dni razvoj ali ne. Ali pa si re\u010di: \u00bbBomo pa vsi \u017eiveli v mestih, pa bomo \u0161li tja z d\u017eipi, ki so zdaj malo v modi, ali SUV-i na vikend.\u00ab To so pa\u010d neke tehtne zadeve, ki jih bo moral naslednji mandat oziroma naslednja dva mandata re\u0161iti. To ne bo enostavno. Seveda bodo upori, tako \u017eupanov kot dolo\u010denih politi\u010dnih opcij, in dejansko jaz nisem zamerljiv \u010dlovek, ampak to je pa res ena zamera zlasti SMC-ju, ker ta mandat je mandat, ko ni tak\u0161nega pritiska \u017eupanov na Dr\u017eavni zboru. Ta mandat je bil idealni mandat, da se za\u010dne reforma lokalne samouprave. Zdaj se nam prek \u0160arca, pa \u0161e koga obljublja neka \u017eupanska stranka, pa bo \u0161e ve\u010d ropotanja, pa se bojim manj odgovornosti in to je ena ve\u010djih napak Cerarjeve vlade, da ni \u0161la v reformo lokalne samouprave. Jaz se tukaj z Liscem strinjam \u2026 Tudi nekih resnih analiz ni bilo narejenih. Seveda je treba imeti, pa sem jaz z opozicije, nek zadr\u017ean apetit, zlasti ko ti gre malo bolj\u0161e. Se bi pa zdaj lahko resno pogovarjali o teh zadevah in za\u010deli s to neko nujno reformo. A veste, ker jaz vedno pravim: \u00bbMi pozabljamo, da smo na koncu vsi v bistvu ob\u010dani nekih ob\u010din.\u00ab Jaz zdaj tega delno ne morem podpreti, kar je kolega Lisec govoril, on tudi ve, ker trenutno ta faktor za izra\u010dun najslab\u0161e funkcionira za Maribor. Kolikor zgleda, da je Maribor skoraj na pol v super stanju, kar je zelo dale\u010d od resnice. Ampak, a veste, mi se moramo zavedati v 21. stoletju, kot je rekel Miro Cerar, to je, ja, kompleksno. Mi se tudi moramo zavedati, da moramo to uravnilovko odpreti. To uravnilovko pa imamo tudi zaradi neke vedno bolj bevskajo\u010de politike, ali si za ali si proti. Malo bolj kompleksno moramo za\u010deti misliti te ob\u010dine in dejansko neke razlike med njimi. Jaz sem\u2026 Saj sem malo dajal na Facebooku, zadnja dva dni sem kar vrtel podatke. A veste, najbolj\u0161e je dejansko ob\u010dine okrog Ljubljane, ta neka suburbanizacija, malo ob avtocesti. Tisti, ki imajo peneze, da si lahko bajto gradijo. To je to. Po \u0161tevilnih drugih zadevah smo vsi drugi vedno bolj v buli. In to je tista moja druga, tretja Slovenija, ki je posledica v bistvu neodgovorne politike in ta mandat to ni re\u0161il, zato si tudi Ministrstvo za javno upravo zaslu\u017ei zelo nizko oceno. \n (nadaljevanje) Malo \u010dasa si bom pa pustil \u0161e za na\u0161 amandma.\nHvala."],
      "_version_": 1584569538086699008,
      "id": "g1343896",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9856,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-11-15T01:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Ja, hvala za besedo. \nZ veseljem poslu\u0161am vse to in sem v bistvu vesel, da sva nekako s kolegom Liscem, pa Lahom to sprovocirali, da se tako izrazim. Glejte, jaz bom zdaj rekel, za amandma si bom relativno kratek \u010das vzel. \u010ce bi meni bila zaupana vloga naslednji mandat, da bi se tega moral lotiti, jaz bi vas v bistvu vse povabil na ministrstvo v ekipo, vse govorce, ki smo se danes o tem pogovarjali. Ajde, mogo\u010de z eno izjemo kolega Uro\u0161a Prikla, pa ne zaradi tega, ker bi on bil slab. Tudi dober analitik je bil dober analitik na ministrstvu, pa je manj koleri\u010den \u010dlovek kot jaz, pa je bolje da on kandidira za \u017eupana Maribora kot jaz, zdaj bo Fi\u0161trovec vesel, ali pa, \u010de Bojana ho\u010de tudi biti \u017eupanja. Zakaj? Ker o tej zadevi z razli\u010dnih zornih kotov nekaj vemo in \u010de se ne za\u010dnemo nabijati na prvo \u017eogo se \u2026 To je zdaj bila \u0161olska ura kako naj bi parlament zgledal, parlamentiranje. Ljudje re\u010dejo, a, vi spet nakladate. Zdaj, ena zadeva je tu, ne vem, mogo\u010de sva se z Jankom razumela, mogo\u010de ne \u2026 Jaz se spomnim, takrat v Mariboru, ko smo imeli te proteste, pa nisem jaz metal nekaj kar mi o\u010ditajo, pa so \u0161li protestirati, pa so v bistvu pred upravno enoto protestirali, ne na delu ob\u010dine. Ali pa zlasti starej\u0161i ljudje bodo rekli, ah, grem na ob\u010dino, pa gre na upravno enoto. Meni se zdi \u2026 A mi rabimo to dvotirnost? Meni se zdi, da bi morali tudi o tem \n (nadaljevanje) razmi\u0161ljati, tudi tukaj je preve\u010d denarja, a veste. Pa zdaj to bo nekdo gledal, to zdaj ne pomeni, da bodo ljudje brez \u00bb\u0161ihta\u00ab ostali. Mislim, dela imamo \u0161e preve\u010d. Ve\u010dina nas, nas je pa tukaj generacija, ki smo tudi ta ob\u010dinski standard nekako izgrajevali. Jaz sem bil petletni pubec, pa smo vodovod kopali. Potem smo v gozdovih kostanje podirali za telegraf \u0161tange. Sicer je se to bolj dogajalo na hrva\u0161ki strani, ker imam tam babico. Na slovenski strani smo z ravnateljem osnovne \u0161ole skupaj z osmo\u0161olci \u0161raufali otro\u0161ka igrala, potem smo se pa \u0161li zve\u010der malo objemat na ta igrala, pa jih nismo razbili, ker smo bili ponosni, da smo jih naredili. V\u010deraj mi je tam en na tisti obrtni fe\u0161ti rekel, a ti pozna\u0161, kako je rekel, ribni\u0161ki procent. Iz 1 evra naredimo 2, to je ta procent. In to si v lokalnih okoljih to znamo delat, saj radi delamo, samo ta bajta in ministrstvo mora nekako dati pogoje za to delo. In se mi zdi, da je to neko sporo\u010dilo. Ta mandat smo, \u017eal, tukaj zapravili. Jaz bi si tudi \u017eelel podobno kot pri sindikatih, da so vsi \u017eupani zdru\u017eeni v eno zdru\u017eenje, pa je neko politi\u010dno ozadje, zakaj temu ni tako. Mogo\u010de neka frakcija, ajde, ali frakcija, ad hoc skupina ali frakcija mestnih ob\u010din, pa tiste, ki imajo romske, pa tiste, ki so obmejne, in tako naprej, ki jih imamo zapisane v Zakonu o skladnem regionalnem razvoju, v regiji nimamo. Zdaj sam ta na\u0161 amandma, koliko se tukaj da popravljati, gre v tej smeri, da \u0161e vedno pustimo 2 ob\u010dini, ker v\u010dasih je to \u010disto geografsko malo, mate kake ob\u010dine, ne vem, na nekih obmo\u010djih, tej pre\u010di, da tretja ne more priti zraven ali pa sta 2 veliki, ne vem, mogo\u010de Ko\u010devje, Ribnica, kaj takega, plus da si iz izhajajo\u010dih vseh teh, ki sem jih prej navedel, ki so ogro\u017eene, da imajo \u0161e 10 % neke izravnave, si upam to celo trditi. Se strinjam s tem, kar je Jo\u0161ko rekel. Tudi poslanci smo tukaj drugo in tretjerazredni. Da se midva dotelovadiva domov, ti z avtom, jaz z vlakom, ki redno zamuja, je nekaj drugega, ko nekdo z vsem dol\u017enim spo\u0161tovanjem, ki bo tukaj \u010dez 15 minut lahko \u017ee psi\u010dka sprehajal, pa so me spra\u0161evali na koga konkretno mislim. Na nobenega, a veste. In to so neka dejstva in bi seveda tudi v to ekipo poklical ali se posvetoval z gospodom \u017dagarjem, ki je vrhunski strokovnjak za to, ki ga tudi zelo cenim. Zdaj mogo\u010de, \u010de bi neka druga linija SLS zmagala, bi mogo\u010de jaz bil celo v SLS, \u010de sem odkrit, ker sem bolj pode\u017eelski \u010dlovek, saj se mi vidi. Dobro zdaj\u2026 / znak za konec razprave/ Upam, da bo piki zmagal, upam, da bomo imeli naslednji mandat ministrstvo. Jaz bi bil zelo sre\u010den, \u010de bi ta zakon tukaj zdaj povozili, ker moramo pokazati, da to ni resno, in ga je Janko zelo resno tudi seciral in analiziral in je povedal, kjer je tukaj cel niz problemov. Glejte, ampak vsaka avtonomija, tudi znanstvene sfere, tudi raziskovalne sfere, ne le ob\u010din, se kon\u010da in za\u010dne pri penezih. / znak za konec razprave/ \u010ce nima\u0161 ti avtonomno penez, lahko mi filozofiramo do nezavesti, pa napi\u0161em, ne vem, jaz lahko napi\u0161em 27 strategij, \u010desarkoli, ker sem to v \u017eivljenju po\u010del.\nHvala za besedo."],
      "_version_": 1584569538334162944,
      "id": "g1343912",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9856,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-11-14T01:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Ja hvala za besedo predsedujo\u010di. \nLep pozdrav vsem skupaj! Lep pozdrav gospe ministrici!\nImam kar nekaj \u010dasa, zato bom hitel po\u010dasi seveda. Nekdo je \u017ee prej omenjal seveda, da \u0161tevilke niso samo \u0161tevilke. \u0160tevilke niso samo nikoli \u0161tevilke, \u010de jih zna\u0161 brati in jaz vedno pravim, to sem jim tudi na OECD razlagal v Parizu, pa so me najprej malo po strani gledali, prora\u010dun je v bistvu zgodba. Ali jo zna\u0161 prebrati ali je ne zna\u0161 prebrati. Tudi ob\u010dinski prora\u010dun. Tisti, ki ste bili \u017eupani, bom rekel ob\u010dinski opozicijski svetniki ali kakorkoli, nekdo, ki zna dobro brati ob\u010dinski prora\u010dun sredi ene velike ob\u010dine, bo odprl prora\u010dun in bo videl kateri mali bratranec bo dobil kaj penez. To je na\u0161a te\u017eava. Zdaj vsi tako zelo radi zdaj upokojencem na du\u0161o pihate, zato ker smo tik pred volitvami. Pihate jim na du\u0161o, ker je 37 % volilnega telesa upokojencev, in ker bodo verjetno naslednjo sestavo Dr\u017eavnega zbora oni izvolili. \nZdaj name je bil Desus zelo hud, ker so oni anomalija politi\u010dnega sistema. Takrat so bili zelo hudi. Jaz osebno, pa naj se kolega ustavi, jaz osebno to \u0161e vedno mislim. A veste, ker potem bi lahko imeli stranko, ne vem, Slovenskih \u017eeleznic, pa Franca Tr\u010dka, stranko javne uprave, ampak, nisem dokon\u010dal stavka, patologija slovenske politike ste bili pa nekateri drugi. Meni zadnje \u010dase, ko ho\u010dem re\u010di SD, se mi pogosto zare\u010de SDS. Vmes je pa \u0161e LDS, ki se je malo transformiral kar se je transformiral. Tukaj ti\u0161\u010di zajec, \n (nadaljevanje) da imajo upokojenci penzione, kake imajo. To je ta fevdalizacija, ki jo jaz imenujem, ki se re\u010de iz na\u0161ih kvot. To so se celo ne pretirano talentirani za politiko politologi v SMC nau\u010dili, da to re\u010dejo. Ali pa, ko re\u010de kak gospod, evo, \u017eal, spet iz Desusa freh, da je bil pa \u017ee \u010das, da on pride v nebesa. In to nas je, kot bi rekli v o\u0161tariji, zj\u2026, tri pike, in smo, kjer smo, in to ni sme\u0161no in to se tudi zelo lepo vidi v prora\u010dunu. V tej debati do zdaj, evoga, moram pohvaliti, je edino Janko v bistvu govoril o prora\u010dunu in je gledal na prihodkovno stran prora\u010duna. Ampak on je navsezadnje podpredsednik ene pomembne stranke, ki bi moral, ne vem, Hanu, pa \u0161e komu drugemu u\u0161esa naviti, pa da ne bo zdaj Matja\u017e dvignil postopkovno. In zdaj seveda, vsak je nekaj naredil, vsak je pa tudi nekaj, da ne re\u010dem, kaj. Zdaj, ko sem jaz v\u010deraj Mira Cerarja tukaj spra\u0161eval o stanovanjski politiki, pa so mi moji rekli, zakaj ga \u0161e bolj ne navijem, nisem ga navil, ker globoko v sebi sem vseeno gospod, pa so tam otroci sedeli na balkonu. Je rekel, ja, pa veste, to so kompleksne zadeve. In na\u0161 problem je, da se ne znamo s temi kompleksnimi zadevami ukvarjati. Jaz sem prvi prora\u010dun 2014 tako \u0161el zelo resno \u0161tudirat. Mislim, res sem ga celega, celega prebral. Za vsako postavko sem \u0161el gledat kazalce, kazalnike, indikatorje, kakorkoli ho\u010dete. Nekdo je prej rekel, gospa Godec, brez kazalnikov analiz. Tisto je bilo zame kot za profesorja, ki se je kar nekaj let ukvarjal z dru\u017ebenim razvojem, osebna \u017ealitev. Ampak tako smo pa\u010d delali te prora\u010dune. Jaz v\u010dasih v \u0161ali re\u010dem, pa smrtno resno mislim, da so verjetno, ne vem, stari Egip\u010dani in Sumerci bolj resno delali prora\u010dune. Ampak to je tako zate\u010deno, saj sami veste, prora\u010dun je indeksacija, bolj ali manj. Malo se med samo kregate, kateri minister bo ve\u010d potegnil, 25 let napa\u010dnega nas pripeljalo seveda, da moramo v dosti ve\u010dji meri fugirat in pokojninsko blagajno in pla\u010devati obresti, ampak meni, ko ljudje mi za\u010dnejo nabijat, jaz jim vedno re\u010dem, po\u010dakajte, ne izvolimo se sami. Mi smo imeli neko Vlado, Pahorjevo, ki bi morala kaj ve\u010d delati, pa je takrat Pahor skakal za, kaj je bilo \u017ee, nem\u0161ko-francoskim vlakom in zdaj za nagrado ga bomo imeli 10 let za predsednika. Mislim, dobro jutro. Pa tudi, ko je dolgo Jan\u0161a \u010dakal, da je pri\u0161el na oblast, so mi \u0161tevilni ljudje rekli, evo, smo mislili, zdaj pa malo normalno, nismo bili iz prave kvote, LDS nas ni spustil v biznis, ah, klinc, \u0161e huj\u0161e je bilo. To je zdaj nekako konec citata. In to so, to so neka dejstva, a veste. In tukaj eni ste govorili, nezadovoljstvo, zadovoljstvo, neradodajno, radodajnost prora\u010duna. Prora\u010dunska debata bi seveda morala izhajati iz, kaj bi sploh mi radi. Dobro, saj v\u010dasih iz opozicije nabijamo Vlado, ker so pa\u010d nerodno to skomunicirali. Ja, dajmo biti sre\u010dni. Sre\u010da je v osnovi koncept pozne sholastike. En moj prijatelj je doktoriral iz tega, ampak ko se govori o varnosti, gospod Grims, ki ga zdaj ni, bo na veliko o varnosti, pa se mu bojo peklen\u0161\u010dki prikazovali, ampak, saj \u010de gremo brat slovensko Ustavo, zelo jasno pi\u0161e, kaj je varnost, ki jo mi moramo zagotavljati, isto tudi, kaj je, ne vem, kako moramo usklajevati pokojnine. Ni se zdaj treba tukaj nekaj napihovat ali Desus ali kdorkoli, saj imamo mi to z zakonom urejeno, kako se morajo pokojnine usklajevat. Kaj bomo, iz tega bomo zdaj doktorat delali? Je bila vmes neka, v Mariboru bi rekli, da smo bili v buli, kriza, pa da se to ni usklajevalo. Ampak do bolj\u0161ih pokojnin bomo pri\u0161li z nekimi druga\u010dnimi gospodarskimi temelji. Jaz vedno pravim, da bi morali vse dejavnosti gospodarstva, ki ne morejo generirati 800 evrov neto pla\u010de zadnjemu \u010dloveku, ugasniti srednjero\u010dno, ker je to proizvodnja reve\u017eev. Tisto, ki jo pa moramo imeti kot neko javno slu\u017ebo, obvezno, seveda tisto moramo pa \u010dez prora\u010dun, \u010dez transfer ljudem omogo\u010diti, da imajo neke dostojne pla\u010de. Res je, na znanost smo \u010disto pozabili, bazi\u010dno znanost bi kar ukinili. \u010ce bi mi dobro razvijali bazi\u010dno znanost, se nam ne bi zgodila tista \u0161lamastika okrog arbitra\u017ee, ker imamo toliko dobrih matematikov, da bi imeli lastno kriptografijo, mi pa \u0161e, \n (nadaljevanje) ne vem, \u0161e vlado imamo, da ministri in ministrice nimajo kriptografskih telefonov ali jih v nekem trenutku niso imeli. Zdaj, kje je zapelo, jaz tako zadnje \u010dase dosti razmi\u0161ljam, dobro, Franjo, nisi glih najbolj pameten na svetu, dale\u010d od tega. Kdo ti je vzor v slovenski politiki. Kdo ti je vzor v slovenski politiki. Zdaj bo Vinko Gorenak razo\u010daran, ker ne bom njega omenil, \u010deprav dobre bloge pi\u0161e. France Bu\u010dar, potem pa se neha. Zame nista recimo Ku\u010dan in Drnov\u0161ek in vzor, ker sta oba vedela za mati vseh slovenskih afer, pa sta o tem mol\u010dala. Ku\u010dan je mol\u010dal, Drnov\u0161ek pa se je 1994 odlo\u010dil, da ne bo \u0161el ko\u0161arkarja in princa teme menjati, ker bi bil to prevelik politi\u010dni pretres.\nZakaj France Bu\u010dar? Zato, ker je bil dr\u017eavotvoren in ker je bil proti tovrstni fevdalizaciji, ki ste se jo 25 let \u0161li. Omanu se obi\u010dajno to pripisuje. Saj ni va\u017eno kak\u0161en je, va\u017eno da je na\u0161. Na\u0161 problem je v tem, da nimamo ljudi, ki znajo misliti onkraj kvote 100 milijonov, pa da se je politi\u010dno kadrovalo ljudi, ki iz milijona ne znajo v 10 letih narediti milijon in pol, kar je te\u017eko, kaj \u0161ele 2 milijona. In to je neka te\u017eava. In jaz mislim, da bi mi morali izstopiti iz Nata, mi smo sami sebi najbolj nevarni. Re\u0161i nas pa lahko edino dosti bolj izdatna meja in mera pameti in ljudje, ki so sposobni misliti neko kompleksnost. A veste, tudi onkraj tega Jan\u0161a, anti Jan\u0161a, kar \u017ee gledamo 20 let. Tudi to je botrovalo tovrstnemu nemi\u0161ljenju. Saj mi v tej bajti ne mislimo ve\u010d. To je samo neko pingpongiranje. Mi re\u010demo, \u010drpanje kohezije, pa gledamo samo tam procentke, koliko se \u010drpa, koliko se ne \u010drpa kohezije. Ja zakaj pa jo \u010drpamo, kak\u0161en bo, kot bi vi rekli, ajmo re\u010di, liberalci, multiplikator pri tem, katere ob\u010dine se bodo potem pri kak\u0161ne vodovodu spet malo skregale in tako naprej. In bom rekel, pri neki celi vrsti zadev.\nGospa ministrica je recimo tukaj delala neko razliko prispevki - davki. Na\u0161a dav\u010dna politika je kamena doba. V neki dru\u017ebi in dr\u017eavi, ki misli sama sebe, je dav\u010dna politika dejansko instrument usmerjanja nekega razvoja. Ampak, \u010de se mi ne znamo ali pa no\u010demo zgu\u010dati kaj je razvoj, ker se la\u017eje krade, po doma\u010de povedano, tudi nimamo ustrezne dav\u010dne politike. Mi imamo dav\u010dno politiko, ki je pretirano tro\u0161arinska, ki \u0161e bolj po glavi udari reve\u017ee. Veste, po najnovej\u0161ih podatkih, 10 % najbolj bogatih pri nas ima 47 % lastni\u0161tva, spodnja petina najbolj revnih pa ima samo 0,5 %. To so neka dejstva, ki so skrita, ker mi gledamo samo povpre\u010dne pla\u010de ali pa zelo nizke pokojnine. \nIn zdaj, gospa ministrica ali pa dr\u017eavna sekretarka, ministrica ima tudi pravico, da malo zapusti ta prostor, prispevki-davki, delati razliko. Jaz v osnovi vidim ve\u010dino teh prispevkov, ki jih je ministrica omenjala, kot, bom kar rekel, medgeneracijski davek. Jaz zdaj pla\u010dujem za nekoga, ki je zdaj bolan, ki mi je s svojim delom omogo\u010dil, da imamo tak standard kot imamo. Jaz zdaj pla\u010dujem za nekoga, \u010de imam \u0161iht, da bo on imel penzijon. Nekdo drugi bo pla\u010deval prispevke, da ga bom jaz imel. Tako se mi zdi, da ta njena razlika tukaj, bom rekel, ne pije kaj bistveno vode. In zdaj problem teh na\u0161ih prora\u010dunov, seveda so, da niso optimalni, ker premalo mislimo, kaj \u0161ele razvojni. In to bi morala biti naloga prora\u010duna. \nIn zdaj, da ne bom preve\u010d Desus nabijal, nekdo je rekel, ja da se on zaveda rev\u0161\u010dine upokojencev. A veste, velika razlika je med zavedanjem in delovanjem. Mi nismo tukaj nadomestek Big brother \u0161ova, \u010deprav pogosto tako zgledamo, mi bi morali tukaj odlo\u010dati, tudi o prora\u010dunu, sprejemati bolj\u0161o zakonodajo, sprejemati neke strategije, ki so izvedljive, ne, a veste neke na pol pravljice. Mislim, jaz se sedem, pa vam bom v treh dneh napisal, ne vem, 5 strategij, dobrih, po tamalem, ampak kaj imamo iz tega, \u010de se to nekako ne bo izvajalo. \nIn zdaj gledati, ali gledati do leta 2012, \n (nadaljevanje) 2013, meni se zdi, da moramo mi gledati vsaj od leta 1987 naprej. Jaz sem bil \u0161e relativno mlad - mogo\u010de si bo to kdo te\u017eko predstavljal, niti ne tako grd, nekateri so rekli, da celo lep - 20 let nazaj, ko sem pisal za podro\u010dje informatike, da smo mi v nekem leru, in to je problem. Mi smo imeli pa\u010d tisto osamosvojitev, ker ste ukinili takrat tisti, ki ste bili - to je Desusovo maslo, \u010deprav je tudi \u00bbtastarim\u00ab odgovarjalo, kot se re\u010de -, SDK, da se je la\u017eje kradlo, po doma\u010de, Peterleta so in\u0161truirali, da se gre v denacionalizacijo, ki si je ne more Nem\u010dija privo\u0161\u010diti, \u010deprav je dosti bolj bogata; ustavni sodnik \u0160inkovec je o tem govoril leta 1996, 1997. Dober del tedanje zgodbe je bilo, da nismo \u0161li v \u0161ok terapije raznih Sachsov in tako naprej, tam od 1997, 1998 pa mi resno ne jemljemo ve\u010d sami sebe. Saj je vsaka vlada posku\u0161ala nekaj narediti, vsaka vlada nas je razo\u010darala, mogo\u010de smo imeli tudi prevelika pri\u010dakovanja. Ta Vlada, zlasti neko novo politi\u010dno pre\u010denje, ki je sli\u0161alo na ime Miro Cerar, ki jo jaz imenujem dostikrat \u00bbvre\u010dka presene\u010denja\u00ab, je veliko obljubljala - in to je res, tu se pa moramo v opoziciji strinjati -, je pa malo izpolnila. A veste, tudi zaradi tega, ker mi v politiko padamo kot - a veste, kaj imate, tistega \u010darovnika, ki zaj\u010dke vle\u010de ven. \u010ce se ho\u010demo mi z Avstrijo, z Nem\u010dijo ali s kom primerjati, moramo tudi ljudi \u0161olati, tako za politiko in ljudi, ki znajo misliti. Mi imamo pa ve\u010dino resorjev - kaj? Mi imamo ve\u010dino resorjev, sektor dr\u017eava, paradr\u017eava, od tistega \u00bbzazujfanja\u00ab, da povpre\u010dna starost tam zaposlenih leze proti 48. letom in odlo\u010devalci so stari 55 let in ve\u010d. Naslednja Vlada bo imela \u017ee v drugi polovici mandata velik problem z generacijsko vrzeljo, ker ne boste imeli ve\u010d mlade pameti, ki bi v bistvu znotraj odlo\u010devalskih procesov mislila. In tudi to bi jaz nekako rad videl v prora\u010dunih, pa jih ni. Janko je na\u010del dve zelo pomembni temi, DUTB, SDH. Mislim, upravljanje SDH poteka na na\u010din nekega ne pretirano velikega gasilskega dru\u0161tva, se opravi\u010dujem. Pojdite malo resno gledat, ne vem, kolik\u0161ni so prilivi Krke! Kaj se naredi - naro\u010di se na Mad\u017earskem neka \u0161tudija in se ho\u010de Krko razsuvati. Pojdite si prebrat tisti intervju v Sobotni prilogi z direktorjem Krke, mislim, da bi si moral tisto vsak poslanec prebrati, trikrat, ne enkrat, ker nas tako po\u0161lje, da ne re\u010dem, kam. Jaz sem delal gimnazijo v Novem mestu, Krka ima \u017ee 50 let urejen kadrovski sistem. Ta dr\u017eava ga v dobrega \u010detrt stoletja ni vzpostavila. In to je v bistvu tudi nek dejanski problem. Slaba banka - kaj je? Slaba banka je razprodaja. A veste, saj Slovenija je tako majhna, da celo v Levici vemo, kako je to bilo. Komu so grozili, \u00bbglej, \u010de ti ni prav, bo\u0161 dobil knji\u017eico\u2026\u00ab Je pri\u0161la iz Ljubljane, kot se je reklo, v Maribor, koliko bo diskontna stopnja, in to je bilo. Potem je pa \u0161e iz slabega na slab\u0161e, kot je Janko rekel. A veste, in potem po eni strani govoriti, uh, fino je, kul je, kajne - evo, berem moj Ve\u010der, ki ga najprej berem, \u00bbSotra gre v ste\u010daj\u00ab, socialna trgovina Maribor. Pa sem se osebno \u0161e s kom trudil, je ob\u010dina iskala nek prostor. Problem je 20 tiso\u010d evrov in pa\u010d 5 tiso\u010d ljudi, ki so imeli to kartico v Mariboru, to so ljudje, ki res tol\u010dejo te\u017eko rev\u0161\u010dino. Na drugi strani, evo, v\u010deraj omenjeni Zeleni gaj, Dnevnik, da ne bodo rekli, da ljubljanskih \u010dasopisov ne reklamiram, ko pravi Cerar, \u00bbaha, super, imamo stanovanjsko politiko\u2026\u00ab Najemna stanovanja, za dvosobno bo najemnina 436 do 500 evrov, 6 mese\u010dnih najemnin mora\u0161 pla\u010dati vnaprej, na to nabije\u0161 \u0161e stro\u0161ke gor - ja, kdo si pa to lahko privo\u0161\u010di?! Pa zgornja dohodkovna meja bodo neto dohodki 3.811. Verjetno je med nami, poslankami in poslanci, kdo, ki s partnerico ali s partnerjem nima neto te pla\u010de. Jaz bom kar rekel zelo neakademsko, nehajmo se zajebavat! In to je to, a veste. In to, ko se gleda potem - stro\u0161ki. Mi bi lahko dosti cenej\u0161e \u017eivljenje imeli, \u010de bi imeli urejeno stanovanjsko politiko, ki je nimamo. \u010ce bi imeli urejen javni potni\u0161ki promet, ki ga nimamo. \u010ce bi imeli urejen \u0161e cel niz drugih supertivnih zadev, ki jih dru\u017eba mora imeti urejene in / nerazumljivo/. Jaz zase vedno pravim, jaz bi bil najbolj sre\u010den \u010dlovek na svetu, \u010de nikoli ne bi rabil biti lastnin nepremi\u010dnine in prevoznega sredstva kaj ve\u010d od bicikla. Pa imate dru\u017ebe ne tako dale\u010d od nas kjer vam je to mogo\u010de, tam od mene dobrih petnajst kilometrov zra\u010dne linije naprej. In Avstrija tudi pobere 7 % ve\u010d javnih prihodkov kot jih poberemo mi. Pa niso niti toliko, bom rekel, bolj delovni kot mi, niti toliko, pa naj mi ne zamerijo dr\u017eavljanke in dr\u017eavljani Avstrije, bolj pametni kot mi, samo zavedajo se da, ne vem, krave ne morejo pustiti crkniti, da v dolo\u010denem trenutku lahko namolze\u0161 samo dolo\u010deno koli\u010dino mleka pa mi, ki smo s kmetov doma, seveda niso vsakega pustili mleko molziti. Je bil eden najbolj\u0161ih resni\u010dnih anekdot nekih prej\u0161nih volite, ko tisti kmet gospoda Pahorja ni pustil v hlev, ker je vedel, da bo to preve\u010d negativno vplivalo na krave in potem dela\u0161 analizo mleka in bo to mleko nekako doseglo ni\u017ejo ceno. Tudi to bi se moral zavedati predsednik dr\u017eave \u0161e ob \u010dem drugem. \nZdaj, jaz bi seveda lahko nizal tukaj cel niz nekih zgodb, cel niz sektorskih politik, ki nam manjkajo, ampak veste, vi navsezadnje \u0161e tisti kar zmenite, ta zgodba zdaj z OECD pa tudi, \u010de jaz ideolo\u0161ko prav ne spadam tam, zakaj je to v osnovi zapel. Sam so meni tam povedali, ker je na koncu izpadlo, da bi to razvojno strategijo Slovenije v bistvu furala \u0161tiri ministrstva, hops, pa imate tukaj va\u0161e kvote pa je verjetno potem nekdo s tem v bistvu nezadovoljen. Mi bi verjetno rabili tudi manj ministrstev, \u010de \u017ee \u0161iroko se v prora\u010dunu pogovarjamo. To je ena redkih zadev, ki je meni v\u0161e\u010d, \u0161vicarski model. Ni mi v\u0161e\u010d pranje krvavega denarja, ampak \u0160vicarji imajo po horizontali, koliko, sedem, osem ministrstev, kar pa seveda pomeni, da bo manj kola\u010dkov za potalati nekim pomembnim politi\u010dnim akterjem. Zdaj izhajajo\u010d iz nekega tega stanja, ki ste ga vi zakuhali, in \u010de ga ne bi zakuhali, Tr\u010dka nikoli v politiki ne bi bilo, pa verjetno tudi Levice ne ali pa \u0161e koga drugega po naslednjem mandatu, se moramo kon\u010dno za\u010deti z vzpostavljanjem pogojev za te neke politike ukvarjati. In tudi zaradi tega mi neke amandmaje predlagamo. Nisem jaz zgolj naklju\u010dno gospoda Cerarja v\u010deraj spra\u0161eval o stanovanjski politiki. V bistvu je nimam, in to je en amandma kjer znotraj prora\u010duna i\u0161\u010demo sredstva. Da ne boste spet SMC-jevci tulili letos pri amandmajih, da zaradi fiskalca to ne moremo. Mi premikamo peneze mi ne dvigujemo prora\u010dun. Prosim, ne me ve\u010d intelektualno \u017ealiti. Upam, da kdo poslu\u0161a to iz SMC, vsaj tam preko radija. In zaradi tega smo na\u0161li denar, v bistvu 6 milijonov za kon\u010den za\u010detek razvoja stanovanjske politike. Leto dni nazaj tudi nekaj majih zelo dobrih \u0161tudentov, biv\u0161i, med njimi so imeli zelo resno zastavljen, \u0161e zdaj imajo projekt stanovanjskih zadrug. Privlekli so pol Evrope v Ljubljano, mi je \u017eal, da je niso v Maribor na Fakulteto za arhitekturo in se o tem resno pogovarjali. To je naloga odgovorne politike. Mi nimamo nobene resne politike za mlaj\u0161e od 40 let in z njimi se moramo ukvarjati. \u010ce se bomo z njimi ukvarjali, bodo tudi upokojenci imeli bolj\u0161e penzije. Dobro, mogo\u010de Dususa potem ve\u010d ne bo ali pa se bo zdru\u017eil z Levico ali pa z SDS, saj ni va\u017eno, pustimo stati, ampak to so resne zadeve v bistvu s katerimi se moramo ukvarjati. \u010ce ste \u017ee zavozili to dr\u017eavo tako, da mladi te\u017eko pridejo do slu\u017eb, \u010de dobijo pla\u010de, ki niso, \u010de jih \u017ee primerjam s to na\u0161o \u00bbAfstrijo\u00ab, kot mi gor radi re\u010demo, ravno nekaj, ki moramo potem vzpostaviti pogoje, da jih ne bo beton mafija zagrabila za 20 let, pa banke s \u0160vicarji ali podobnimi zgodbami. To je zame neka odgovorna politika. \nDruga zgodba. Zdravstvo. Vsi radi govorite o zdravstvu. V 2019 prora\u010dunu, bom kar govoril s tem, \u010de je povezana debata, smo na\u0161li dobrih 15,5 milijonov evrov \n (nadaljevanje) za investicijska vlaganja v zdravstvo, kje smo jih vzeli? Vzeli smo jih predsedovanju EU, saj smo mi imeli neko predsedovanje EU pa se je tam na Brdu nekaj naredilo. Predsedovat EU, \u010de EU vmes ne bo razpadla se da tudi na bolj skromen na\u010din, ni treba zdaj nekega novega betona zidati zato. Jaz prihajam iz Maribora, imamo na papirju UKC, \u010de imate neko univerzo kjer izvajajo pribli\u017eno, kaj \u0161ele dober \u0161tudij medicine, v Gradcu pravijo, da je mariborski \u0161tudij medicine bolj zasnovan kot mariborski pa ne govorim kar na pamet, potrebujete tudi delujo\u010di univerzitetno kli\u010dni center, a veste in tukaj je podobna zgodba kot Slovenska vojska, smo rekli bomo imeli \u00bbprofi\u00ab vojsko, noben se ni ukvarjal s kadrovanjem pa bi lahko spet Krko vam omenjal pa je tam sedel nek viden politik, \u00bbevo\u00ab, da malo \u0161e desnica \u00bbfa\u0161e\u00ab iz SDS, ki se je pa\u010d hvalil kako UKC Maribor nima minusa, zdaj pa pravijo gospodu Flisu ka\u017ee, da preve\u010d esejisti\u010dne o razvoju oddaja naprej. Pa je tukaj med nami bi bil lahko kak minister, ki bi rekel kako je ta gospod pri\u0161el do njega pa je v medijih tulil dajte mi 20 teh pol, pol \u00bboff the record\u00ab mu je pa rekel, tri mi daj, saj ve\u010d jih ne rabim, da se je lahko hvalil kako je on super direktor, \u010deprav kot direktor seveda ni imel vpliva na to kar je dolo\u010dala politika in tu in izvr\u0161ilna in na ravni zavarovalnic. In zaradi tega recimo predlagam v imenu Levice ta amandma, da UKC v Mariboru kon\u010dno dobi nek osnovni denar, da se za\u010dne razvijati univerzitetno kli\u010dni center, ker tudi UKC Ljubljana rabi navsezadnje, a veste, neko konkurenco in, ker mi rabimo bolj pravi\u010dno razdelitev tega in, ker smo mi na na\u0161i strani Trojan, drugi, tretje razredni dr\u017eavljani. V zdravstveno blagajno pla\u010dujemo iste prispevne stopnje kot vi, ki \u017eivite na tej strani, jaz imam zelo rad Ljubljano in Ljubljan\u010dane, nimam pa rad te bajte v veliki meri, ker ne delamo dovolj kvalitetno, da ne bo pomote. A veste in to je dejansko problem in jaz sem edini iz opozicije iz Maribora z neko okolico pa smo imeli tudi Dravske elektrarne, ki se iz\u010drpavajo, \u010de bi vi iz koalicije trikrat ne bi glasovali Mirotu, hops pa bi se za\u010delo misliti, ampak je \u0161el mandat mimo, ampak v tem amandmaju seveda saj ne zalagamo samo za UKC Maribor, ampak mi glede na geografsko \u010dlenitev Slovenije potrebujemo dva UKC-ja, potrebujemo pa tudi resen razmislek o reformi zdravstvene mre\u017ee, ne more vsaka bolni\u0161nica izvajati vse. Ampak seveda tukaj boste potem poslanci in poslanke za\u010deli ropotati, jaz sem \u017ee zdavnaj rekel, jaz se iz Maribora z veseljem peljem na Ptuj ali pa na Ormo\u017e, \u010de se oni specializirajo tam za nekaj ali pa v Mursko Soboto. Tukaj so tudi prihranki v prora\u010dunu, \u010de se dotaknem zdravstva, ampak tukaj seveda mora biti tudi neka na\u0161a odgovornost, a veste, imate nek pozitivni lokalizem, imate pa lokalizem, ki je tudi razvojno negativni, da boste vi napenjali nekaj. Neki del, ki zdaj spada pod \u0161umijo gozdovi doma\u010di, \u017didanovi, se bo iz Ljubljane selil v Ko\u010devje, pa sem jaz rekel, ja saj \u00bbitak\u00ab vas bojo \u00bbpoklop\u010dkal\u00ab po glavi, da je tam ceneje, so rekli, ne ni ceneje, v Smeltu imamo za kvadrat 7 evrov, tam bomo imeli 9 pa naj grejo novinarji gledati kdo zdaj zaslu\u017eil tam, to so tudi zgodbe, ki jih moramo pa\u010d razmi\u0161ljati, ko se pogovarjamo o prora\u010dunih in gledamo te zadeve. V\u010deraj sem dobil odgovor Vlade, ker drezam, ker je to Pod \u010drto zvrtal, da \u0161e SD ne ostanem dol\u017ean, neki program\u010dek, Novo Slovenijo sem tam obdelal Peterle pa SDK, neki / smeh/\u2026 Jo\u0161ko, da ne bo\u0161 mislil, neki program\u010dek, ki ga neka \u00bbfirmica\u00ab sprogramira v vrednosti 6 tiso\u010d 200 evrov, zdaj ministrstvo gospe Kopa\u010deve letno pla\u010duje 600 tiso\u010d evrov za vzdr\u017eevanje. Zdaj vi, ki ste tako malo na avte za razliko od mene, dajte si to malo predstavljati, \u010de bi vas servisiranje avta toliko stali, bi ga imeli? Plus ob tem, mimo razpisa \u0161e 2,3 milijone, gre\u0161 pogledati javno dostopno  \n (nadaljevanje) ra\u010dunalnik, 93 % vsega biznisa, ki ga ima ta firma je s tem ministrstvom. In kaj je odgovor Vladi? Smo se s tem \u00bbnategovali\u00ab skoraj cel mandat, ja, saj to smo zdaj prepustili sodstvu, bla, bla, bla. A veste in takih zgodb, levi, desni, saj levi v bistvu niste bili, ajde, socialdemokratski, desni, ki ste bili na oblasti, \u010de grem gledati, jih je toliko, pa Janko to zadnje \u010dase, verjetno tudi, ker je malo u\u017ealjen glede tega kar se mu je zgodilo v stranki, objavlja. Meni se zdi, \u010de se midva skupaj usedeva, do konca mandata, da najdeva tiste manjkajo\u010de milijone za drugi tir. Jih najdeva. In to so zgodbe, ki se jih moramo resni politiki za\u010deti pogovarjati. In to je navsezadnje tudi odgovornost dr\u017eavljank in dr\u017eavljanov, da ali se sami spustijo v politiko, ne pa, da samo spra\u0161ujejo, joj, kako pa ti to pre\u017eivi\u0161, ali so vsaj toliko odgovorni, da grejo na volitve in volijo tiste, ki so sposobni te zadeve po\u010deti, ker mi se moramo tudi zavedati tako imenovanega Petrovega na\u010dela. In to je tudi odgovornost vseh resnih politi\u010dnih strank, skupin, da predlaga nekaj ljudi, ki niso pri\u0161li tam, da bodo pri\u0161li malo h koritu, da si bodo malo nakradli ali, kot so za nekega gospoda rekli, v \u017eivljenju se ni najedel \u0161kampov, pa zdaj lahko vsak dan \u0161kampe je, da pridejo neki ljudje, ki imajo tudi umirjeno hormonalno situacijo in se grejo resno politiko in vrnejo neko profesionalno deontologijo, to kar bi Miro Cerar imenoval etika in morala. Te\u017eko pa govorimo o etiki in morali neke stranke, ki zamenja tri ministrice razvojno najbolj pomembnega resorja, pod katerim je izobra\u017eevanje in znanost. Saj veste zakaj smo jih menjali. Pa in ona prva in tista tretja je spadala v tiste za pripravljenost. In seveda nadzorniki, nadzor. In premislek nujne dav\u010dne reforme, ampak ne spet \u00bbna horuk\u00ab, kot to mi radi delamo, ampak v bistvu zakaj in kako. \u017de pri tem nepremi\u010dninskem davku, kakorkoli ga boste imenovali, ki ga nih\u010de no\u010de zagrabiti. Seveda se moramo malo zavedati kako so na\u0161i ljudje pri\u0161li do teh bajt, kako jih te\u017eko vzdr\u017eujejo in tako naprej, po drugi strani moramo pa z dav\u010dno politiko pritisniti v regulacijo trga najemnih stanovanj. Ni to spet tako te\u017eko, da mi to ne bi zmogli, \u010de bi hoteli, ampak seveda, potem se bodo od nekoga penezi razkrivali. Verjetno ne v tistih spodnjih 20 %, ampak od tistih zgornjih 10 %, ki mu bomo obdav\u010dili toliko in toliko praznih nepremi\u010dnin ali bo pa moral pokazati toliko pa toliko najemnih pogodb. In zdaj, ko to suma sumarum pogledam, seveda \u010dloveka potem zbode v o\u010di, z izku\u0161njo Patrie, pa \u010de ho\u010dete TE\u0160 in \u0161e kaj \u2013 kaj? Da smo mi obljubili Natu in bomo v osmih letih dali milijardo 200, skratka \u010dez 150 milijonov letno, skratka tri \u010detrtine teh penez, ki nam manjkajo za drugi tir, letno \u2013 zakaj? Za neka oklepna vozila, ki bo \u010dez pet let se nekdo spomnil, da jih moramo malo popraviti, vmes bomo prodali Fotono, pojdite si danes v \u010dasopis brati kako dela danes Fotona, in \u010dez 10 let bo pa Nato standard, ta so to neke stare kante. Zdaj bomo vmes imeli \u0161e PESCO, da \u0161e malo evropska tako imenovana obrambna industrija, \u010de ta evfemizem prevedemo, vojna industrija parih najve\u010djih evropskih dr\u017eav, nam pa \u0161e \u00bbspuli\u00ab iz prora\u010duna vsaj \u0161e nekaj 10 milijonov. \nZaklju\u010dil bom tu, da bodo imeli \u0161e moji kaj za povedati. Mi smo sami sebi najbolj nevarni. Mi ne potrebujemo Nato, mi verjetno potrebujemo enega dobrega \u00bbshrink\u00ab, psihiatra, pa verjetno potrebujemo tudi zaklju\u010dek neke zgodbe o krivdi. A veste, ta obsedenost s krivdo \u2013 vsi od vas, ki ste bili na oblasti, ste nekaj, bom povedal kar v ljudskem jeziku, \u00bbzajebali\u00ab. Ste naredili tudi kaj dobrega, ste pa pogosto in \u0161e sedaj skupaj kradete. Zato bi tudi iz prora\u010duna rabili tudi ve\u010d penez za tretjo vejo oblasti, da se kon\u010dno osamosvoji, da kon\u010dno, da se tudi oni za\u010dnejo iti resno kadrovanje, da ne bo tam ljubica kak\u0161nega ostarelega sodnika preko sodnega sveta predlagana tam pa tam, ampak bo predlagan res nekdo sposoben, za katerega bomo dali tudi peneze, da ga bomo na\u0161olali, plus bazi\u010dna znanost, plus mladi. Delate teater iz teh 8 tiso\u010d mladih. \u0160e ve\u010d mladih bi moralo v tujino hoditi, samo mi bi jim morali iz prora\u010duna dati mo\u017enosti. Moj drugi politi\u010dni zor je Olof Palme. Tisti starej\u0161i se ga mogo\u010de malo spomnite, ubili so ga. On je kot \u0161tudent, podobno kot jaz, ogromno na \u0161top prepotoval, jaz sem malo manj. Njegov ukaz je bil, ko je bil na oblasti, katerikoli \u0161tudent iz dr\u017eave iz katere je bil, malo Googlajte, ne bom vam vse povedal, pride na ambasado mu morajo pomagati. Jaz vedno pravim, da morajo zlasti mladi ljudje brez Mojce Mavec iti v tujino. Ne mi srat o naborni\u0161tvu. Dajmo ljudem, dajmo mladi generaciji, dajmo vsakemu toliko penez, da se gre pol leta potepati po tujini, pa bomo imeli \u010dez deset let dosti bolj\u0161e prora\u010dune in tudi dosti bolj\u0161e politike. \nHvala za besedo."],
      "_version_": 1584218424374984704,
      "id": "g1341426",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9856,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-11-14T01:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala za besedo. \u010ce delamo \u017ee do desetih, dajmo delati do desetih. \nNa\u0161 amandma, sem \u017ee v splo\u0161ni razpravi razlagal, naslavlja seveda problematiko, ki je nobena vlada do sedaj v petindvajsetletni zgodovini ni resno zagrabila. Mi smo imeli, mogo\u010de se kolega Mahni\u010d niti ne spomni, ker je verjetno bil takrat v plenicah, Jazbin\u0161kov zakon - slu\u010dajno ga vidim tukaj pred menoj - in potem smo s tem, ne vem kaj, re\u0161ili stanovanjsko politiko za veke vekomaj. Amen. Nismo je seveda re\u0161ili, \u0161e marsikaj drugega nismo re\u0161ili. Zdaj sem prilaufal iz Brda pri Kranju, ker smo podelili nagrado najbolj\u0161emu obrtniku, je gospod, ki dela zelo krasne turbine za male hidroelektrarne, ampak to je bil kak\u0161en drug amandma. \nZdaj, zakaj je to pomembno. Dobro veste, da sem v ponedeljek gospoda Cerarja spra\u0161eval o tem, se je nekako vlekel ven, imamo te pilotske projekte, tiste pilotske projekte, pa\u010d nek resor s katerim se noben ni ukvarjal, verjetno tudi zaradi tega, ker ve\u010dina politikov ima re\u0161eno stanovanjsko vpra\u0161anje. Ali \u010de ste bili iz pravih kvot, kot vi to re\u010dete, so vam ugodno re\u0161ili kreditna vpra\u0161anje, pa \u010de ste bili mogo\u010de iz akademske oligarhije, ste imeli \u0161e dodatek za pripravljenost zraven. Ali pa, \u010de ste bili kje povezani, se je delala kak\u0161na avtocesta, pa je, ne vem kaj, pol hru\u0161ke k vam domov pri\u0161lo. Vse to so resni\u010dni dogodki. Lahko bi o ljudeh pa o imenih tukaj govoril, pa bi mi kdo hotel imuniteto vzeti, pa bi mi spet kdo grozil po telefonu, da me bo po\u010dil. Seveda, ve\u010dina dr\u017eavljank in dr\u017eavljanov ni imela te sre\u010de, ni zadela na loteriji, dejstvo pa je, veste v moji profesiji obstaja nek izraz, ki sli\u0161i na ime \u00bbrde\u010di Dunaj\u00ab. Kaj je rde\u010di Dunaj? Rde\u010di Dunaj je to, ker so svetloba leta Slovenski socialdemokrati od tega, ko je med dvema svetovnima vojnama tedanja socialdemokracija na Dunaju zagnala program izbolj\u0161anja \u017eivljenjskih pogojev za delavstvo, iz tistih \u010dasov je ena takih najbolj znanih zgradb, slovenska desnica ne bo vesela, sli\u0161i na ime Karel Marx Hof, vedno pelje moje \u0161tudente tam, ne zaradi Karla Marxa, ampak zaradi te gradnje. Nekaj takega imate tudi malo v Ljubljani, tudi v Mariboru imamo, Vurnikovo kolonijo, imamo \u0161e pred tem \u017delezni\u010darsko kolonijo, imamo tudi Kuterjevo kolonijo, ko se je nekako ljudem omogo\u010dilo, da so la\u017eje re\u0161evali stanovanjska vpra\u0161anja. Tudi na na\u010din, da se jim to ni toliko zajedalo v njihov dohodek, ker nekako sprejeto je in pribli\u017eno normalno naj bi bilo, da da\u0161 za re\u0161evanje stanovanjskega vpra\u0161anja do 30 % tvojih dohodkov. Kje smo mi od tega? Pa \u017ee takrat, ko se je Jazbin\u0161kov zakon izvajal, ker imam pa\u010d \u010dasa pa do desetih imamo dnevni red danes, si bom vzel \u010das, je nekaj ljudi opozarjalo, da se za godba ne bo iz\u0161la. Ne bo se iz\u0161la tudi zaradi tega, ker \u017ee takrat \u0161tevilni ljudje, ki so postali lastniki stanovanj, niso bili sposobni teh stanovanj vzdr\u017eevati. Potem se nam je zgodila kriza. Ljudje, ki se s tem resno ukvarjajo, vam bodo rekli, poglejte mi imamo nekako tako, 20 % populacije v Sloveniji, ki nekako lahko re\u0161uje stanovanjsko vpra\u0161anje, svoje, pa na ta na\u010din trpi \u017ee njihova kvaliteta \u017eivljenja. Imamo 40 % lastnikov stanovanj, ki pribli\u017eno vzdr\u017eujejo stanovanja na rangu kjer so, to pribli\u017eno pomeni, da se vsak toliko \u010dasa pobeli pa se kak\u0161na pipa zamenja, po doma\u010de povedano, za kak\u0161en brusiti parket \u017ee zmanjka in 40 % ljudi, ki absolutno tega ne zmorejo ve\u010d. In potem pridemo do, ne vem, situacij delo\u017eacij. \n \n (nadaljevanje) Ob tem nimamo nobenih resnih politik za ljudi, mlaj\u0161ih od 40 let, me noben ne bo prepri\u010dal, da jih imamo. Nimamo jih. In imamo potem neko to kvadraturo kroga, ki bi jo treba zagrabiti tudi in misliti zlasti skozi in kvaliteto \u017eivljenja in skozi makroekonomsko politiko, ker mi v tej dru\u017ebi in dr\u017eavi dobesedno preve\u010d denarja damo tistim kar jaz imenujem betonska mafija. So\u010dasno imamo pa potem, imamo super arhitekte, ampak ve\u010dino, ve\u010dino, ampak prevelik del arhitekture imamo pa v osnovi slabe. Vsak, ki je zlasti v tem bumu gradnje, ki je bil do pred same krize, ve\u010dine tega stavbnega fonda je relativno slabo narejena. Ob tem imamo problematiko, da imamo tudi ogromno starega stanovanjskega fonda, ki bi ga bilo potrebno obnavljati. Ampak seveda, potem je tu neodgovorna politika na tri \u010detrt razsuti Eko sklad brez penez, obnova stanovanjskega fonda ni, da boste vi nek blok dali v stiropor ali pa v stekleno volno, pa malo fasado gor potegnili, pa vam bodo potem tisti, ki bodo to delali, tako naredili, da ne boste mogli, \u010de se vam roleta pokvari, roleto zamenjati. Obnova je nekaj drugega. Obnova pomeni, obnova, \u010de bi bil Ljubo tu ali pa \u0161e kdo iz gradbene stroke, obnova celih infrastrukturnih vodov. In to so znana dejstva, vi ste jim tudi to v tej, \u0161e vedno dokaj parternalisti\u010dni dru\u017ebi, ka\u017ee, da se s tem ne ukvarjamo, da v bistvu \u017ee v akademski sceni se s tem v glavnem ukvarjajo gospe. Richard Sendi, pa mogo\u010de \u0161e kdo, potem pa so dame, ki se ukvarjajo pri nas s stanovanjsko politiko.\nIn zdaj, v kateri smeri gre na\u0161 amandma? Mi smo dejansko poiskali peneze, da najdemo tistih par milijonov v skoraj 9,7 milijardah, da se kon\u010dno malo za\u010dne na tem podro\u010dju nekaj premikati. Imate zadrugator, ki je naredil to kar v bistvu ministrstvo ne naredi. Zadrugator je \u0161el gledati cel niz tujih praks, stanovanjskih zadrug, ki, dajmo biti odkriti, ki so nastale v nekih dru\u017ebah kjer so bili v podobnih problemih. A veste, v \u0160vici so bili to eisenponerji, u\u010ditelji, takrat tudi mo\u010dni sindikati zraven, ki o nekih relativno dragih mestih so ljudem lahko zagotovili neko dokaj dobro kvaliteto stanovanjskega okolja in to je spet makroekonomsko pomembno, a veste. Jaz ne bom omenjal nekoga, da ne bo kdo strigel z u\u0161esi, midva sva izredna profesorja, pa si, komaj sva re\u0161evala stanovanjsko vpra\u0161anje, \u010de lahko s predsednikom Dr\u017eavnega zbora sva tako odkrita, relativno pozno. Verjetno, \u010de bi imeli ustrezne stanovanjske zadruge, niti v to ne bi \u0161la. Ali bi \u0161la la\u017eje v to. Pa bi tej penezi \u0161li v neko drugo potro\u0161njo, pa bi generirali delovna mesta. Ali bi pa nora kot sva, v afirmativnem smislu, \u0161e ve\u010d penez zmetala za knjige, a ne Milan. Verjetno se od tega. Ho\u010dem nekako zelo nazorno povedati. A veste, tudi v tujini so imeli probleme, recimo meni je Srna Mandi\u010d razlagala o neki zgodbi iz Rotterdama, pristani\u0161ko mesto, ki so jim tam ostale neke omice, ki so govorile samo neke blazno stare japonske dialekte. Boste imeli pa\u010d neko \u2026 Prora\u010dun je pa pol ure manj, pa razlagam moj amandma, vstajni\u0161ki kolega. Ste imeli neko pristani\u0161ko mesto \u2026 \u010casa imamo, a veste, jaz sem trezen. \u010ce vi niste, va\u0161 problem. In so te omice ostale same in je bilo treba re\u0161iti njihovo usodo. Govorijo samo neko japon\u0161\u010dino, kaj bodo z njimi in so jim naredili neko stanovanjsko skupnost. Tudi to se bi dalo pri nas delati. Tudi skrajni \u010das bi bil pri nas, da se lotimo, seveda izhajajo\u010d iz neke malo druga\u010dne zgodbe kako smo gradili te na\u0161e bajte, obdav\u010ditve stanovanjskega fond. Tudi \u010das bi bil, da mi za\u010dnemo razmi\u0161ljati, a veste, v smeri, pa ankete slovenskega javnega mnenja ka\u017eejo to \u017ee kar nekaj \u010dasa, da imamo ljudi, ki pa\u010d imajo afinitete in ki se zavedajo, da nepremi\u010dnine mogo\u010de niso tako dobra nalo\u017eba, da bom govoril o teh, va\u0161em diskurzu, ne levi\u010darskem, ker so tudi stro\u0161ek.\n (nadaljevanje) Potem smo \u0161e nabil, \u010de imamo neke, v bistvu ve\u010dstanovanjske stavbe, da bomo imeli upravitelje, ker \u017ee vsak vrabec govori, da imajo dvojno knjigovodstvo, ra\u010dunovodstvo, pa so po navadi samo neki posredniki, pa gulijo pogosto \u00bbfolk\u00ab in imamo neko kvadraturo kroga, ki se jo mora dejansko naslednja Vlada lotiti, kdorkoli jo bo sestavljal. In ta amandma gre dejansko v smeri, da smo na\u0161li 6 milijonov, ki jih premikamo, ki jih premikamo na to postavko, da neka Vlada 2019 \u017ee brez nekih dodatnih amandmiranj re\u010de: \u00bbGlejte tukaj imamo pa pet milijonov, pa bomo naredili 3 stanovanjske zadruge.\u00ab Veste, ko so bili gospodje tukaj iz \u0160vice, ki ima 5 tiso\u010d stanovanjskih zadrug, pa ko sem to omenjal na eni predhodni seji, se je takrat v razhajanju iz SDS \u010cu\u0161 tam drl, da je pa to socialisti\u010dni relikt pa gor pa dol. Mi tudi v parlamentu potrebujemo dosti pametnej\u0161e ljudi, ki bodo brez Mojce Mavec gledali \u010dez \u00bbplanke\u00ab kako nekje te zadeve drugje re\u0161ujejo. Pet tiso\u010d stanovanjskih zadrugi imajo. 20 % ljudi v Z\u00fcrichu \u017eivi v stavbah, ki so last stanovanjskih zadrug. A veste, mi moramo tudi to stanovanjsko kulturo spreminjati. V Sloveniji je dandanes nepojmljivo, da bi bil jaz \u010dlan stanovanjske zadruge, pa ne bi bil lastnik nekega konkretnega kvadratnega metra. Ampak saj \u017eivimo v neki taki dru\u017ebi. Si sam, se z nekom sre\u010da\u0161, ima\u0161 otroke ali se lo\u010di\u0161, gredo kam po svoje, gor dol. Jaz sem dal to za \u00bb\u0161tos\u00ab na Facebook kot pravilo. Kar nekaj \u0161vicarskih stanovanjskih zadrug pa tudi kje drugje, \u010de se \u0161tevilo \u010dlanov gospodinjstva zmanj\u0161a pod toliko in toliko, greste v manj\u0161e stanovanje. In je folk znorel, ker je mislil: \u00bbKaj zdaj vi norci boste tako spreminjali zakonodajo,\u00ab kar seveda ne smemo mi imamo v Ustavi varnost privatne lastnine. To \u0161e najbolj radikalni Levi\u010darji vemo. To so neke zgodbe, ki si jih dejansko moramo lotiti, klju\u010dno pa nismo tokrat amandmirali zgodbo javnega potni\u0161kega prometa. Klju\u010dno zgodbo celega niza urbanih infrastruktur. Jaz pa\u010d izhajam iz angle\u0161ke \u0161ole urbane infrastrukture Graham Marwin, neka dva klju\u010dna avtorja in to bi morala vsaka odgovorna Vlada delati. Ali \u010de vam je kot politikom super, da preve\u010d penezov za tovrstno infrastrukturo pla\u010damo. In to v bistvu v ve\u010d kot \u010detrt stoletja nih\u010de ni po\u010del. Smo v nekem stanju v katerem smo. A veste odgovorna politika ni, da se ukvarja\u0161 samo s tistim kar tebi pa\u0161e, pa kaj tebi manjka plus kaj ti bo dalo neke volilne glasove nekje. Zdaj boste gradili, ne vem hidroelektrarne na Spodnji Savi, ker bo \u0161lo iz prora\u010duna \u010detrt milijarde samo za beton, brez samih elektrarn notri, so\u010dasno bo SMC to hotel malo zagnati v Zasavju, da bodo tam dobili volilne glasove. \u010cakajte ljudje bo\u017eji, dajmo se vpra\u0161ati a bi to v kaj drugega dajali kot v beton, ali pa \u010de bi to raj\u0161i dajali v stanovanjske zadruge. Kaj pa \u010de bi \u0161li pogledati tega gospoda, ki je postal obrtnik leta, ki dela, ne vem, turbine za Francijo. Tukaj moramo tudi mi ekologi se malo zo\u017eiti. Seveda ni pa treba tistega prijatelja z bagerjem tam pognati, da bo cel potek razsul. To so nekatere zadeve o katerih se je treba pogovarjati in nekako prora\u010dun bolj resno gledati. Ne pa da mi, ne vem, kdorkoli bo minister ali pa predsednik Vlade re\u010de, ja veste to je kompleksno. Mislim, kdo se ne zaveda, da so v 21. Stoletju, bom \u00bbprfoksarsko\u00ab rekel, zadeve \u00bbperpleksne\u00ab ne zgolj kompleksne, nima kaj v politiki iskati. Nima kaj iskati v politiki na rangu, ne vem, pa ne bi rad bil \u017ealjiv, tukaj je kolega Lah, velikosti njegove ob\u010dine. Kaj \u0161ele, kaj \u0161ele o dr\u017eavni politiki. A veste, mi verjetno imamo preve\u010d teh strategij, preve\u010d imamo nekih pravljic in skrajni \u010das je, da \n (nadaljevanje) za\u010dnemo delati nekaj konkretne zadeve, konkretne politike in teh 6 milijonov dejansko \u010daka naslednjo Vlado 2019 v kateri sr\u010dno upam, da bo Levica, da bo kon\u010dno ena levi\u010darska Vlada, ne pa leva na na\u010din \u0161alabajzerske, da se bo za\u010dela ukvarjati s to pere\u010do problematiko. Seveda bodo potrebni \u0161e rebalansi, seveda bo potrebno veliko delati zlasti na podro\u010dju mestnih ob\u010din, seveda se bomo mi morali resno tudi vpra\u0161ati, po\u010dakajte, nas je 2 milijona, imamo nekaj \u010dez 6 tiso\u010d naselij, nekaj malo manj kot v 6 tiso\u010d \u017eivimo pa saj ne moremo povsod vse pripeljati. Mi se moramo tudi vpra\u0161ati ne vem, mogo\u010de bo pa dobro, da bomo pa tam en v redu makedam naredili. Poznam neko zgodbo gor nad Medvodami, ena neka moja znanka je bila ob\u010dinska svetnica, so jo skoraj lin\u010dali, ker je bila proti temu, da bi se do enega zaselka kjer sta \u017eiveli dve dru\u017eini vlekla pred volitvami 5 kilometrov asfalta pa so povlekli asfalt, verjetno s slabo dre\u017eano, ki je \u010dez ene dve leti bil razsut po dveh zimah, \u017ee vmes dokler so se vlekli, se je ena dru\u017eina dol preselila, potem je \u017eupan zmagal, potem je \u00bboma\u00ab umrla kot bi rekli v Mariboru, potem je gospod 14 dni gor \u017eivel, potem je \u0161el k h\u010derki dol, 5 km asfalta so pa \u00bbruknili\u00ab namesto, da bi, ne vem, uredili par stanovanj v Medvodah, mi se moramo tudi na tak\u0161en na\u010din nekako za\u010deti pogovarjati, moramo seveda \u00bbevo\u00ab mi, upam, da v naslednji Vladi bomo tudi dobili nek Zakon o arhitekturni dejavnosti pa ne na tak\u0161en na\u010din kar se nam je zdaj zgodilo, da je arhitekturna stroka povozila vse druge stroke, ker se je dejansko zgodilo ne vem, da je Janez Jan\u0161a proti lastni h\u010derki glasoval, mogo\u010de, ker ji je zrihtal \u00bb\u0161iht\u00ab kje drugje. Pa da jaz glasujem proti moji lastni h\u010derki pa njeni disciplini po zahtevnem \u0161tudiju, \u010de se me odre\u010de v \u010dasopisu z oglasom, mislim bi bil \u010duden, \u010de se me ne. A veste zdaj vzdihujete, mislim to je dejansko, ja ura je pozna Priki, ja, zgodnja v osnovi, to je v bistvu dejansko noro ta prostorska zakonodaja, ki smo jo zdaj mleli, spet ka\u017ee, da smo eni neki \u0161alabajzerji. A veste in ne bo to stroke re\u0161ili, to mora za\u010deti re\u0161evati odgovorna politika, stroke imajo vedno neke interese in pre\u010denja, odlo\u010ditve so pa politi\u010dne. In meni je zelo v\u0161e\u010d nek predhodni mandat angle\u0161kega parlamenta, ko so dejansko Odbor za infrastrukturo in okolje in prostor, ki se malo druga\u010de tam imenuje peljali na 14 dnevno izobra\u017eevanje o arhitekturno urbanisti\u010dnih osnovah. Mi imamo v parlamentu neke ljudi, ki imamo ta znanja, imamo neke ljudi, ki so delali v gradbeni\u0161tvu, neki v arhitekturi, imamo nekaj \u017eupanov in pod\u017eupanov, ki so morali skozi ta gozd pogosto podzakonskih norih aktov se prebijati, ampak je skrajni \u010das, da mi odpremo te zadeve in re\u010demo, pa saj mi teh politik nimamo, mi imamo neke v bistvu \u00bbdrobnaricije\u00ab in ta amandma gre v smeri tega, da najdemo neki mali nastavek, da se to kon\u010dno za\u010dne izvajati, da ne bo nekdo, ki bo premier ali ministrica ali predsednica naslednje Vlade pol leta pred koncem Vlade nekomu te\u017eil oziroma jokal na pol, da pa izvaja neke pilotske projekte. To je dejansko na kratko o tem amandmaju.\nHvala."],
      "_version_": 1584218426181681152,
      "id": "g1341542",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9856,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-11-14T01:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala za besedo. \nPoglejte gre za \u0161lager, ki ga Levica predlaga \u017ee skozi vse prora\u010dune. Mi vemo, da imamo velik problem na In\u0161pektoratu za delo. Vemo, da bi potrebovali dejansko podvojitev teh ljudi, tega staffa in vedno nam ta amandma povozite, ker dejansko pomeni, da si ne \u017eelite ureditev tega podro\u010dja. V slabem desetletju se je \u0161tevilo ljudi na In\u0161pektoratu celo zmanj\u0161alo za 10, zmanj\u0161alo se je pa dejansko na za\u0161\u010diti delovnih, in\u0161pektorat, ki gleda delovne pogoje. Tam se je za eno \u010detrtino zmanj\u0161alo. Kaj to sporo\u010data zadnji, dve, tri vladi? Da jim je figo mar v kak\u0161nih pogojih bodo delavci delali, veste. Pa tudi za nekega takega in\u0161pektorja se mora nekdo \u2026 /nerazumljivo/ Tulimo to dejansko \u017ee ves \u010das, ob tem, \u010de se pa \u017ee ogla\u0161am, moramo pa seveda tudi mi dav\u010dno politiko na glavo obrniti, da bo kaznovala ekscese. In seveda mora tudi FURS kon\u010dno za\u010deti odigrati svoje delo. Mi ne potrebujemo sedaj neko novo paralelno ustanavljanje SDK, kot je nekdo govoril. FURS mora ratati za to, kar je namenjen. Mi znova apeliramo z amandmajem, da se vsaj nekaj deset, vsaj dvajset ljudi zaposli, razbremeni in\u0161pektorje. Veste, jaz sem se z obrtniki, podjetniki danes pogovarjal. Pravijo, pa saj se malo premikamo v pravo smer, ampak dejansko se moramo o\u010distiti. Imeli bomo razli\u010dne lastni\u0161ke strukture, od zadru\u017enih, do lokalne skupnosti, do privatnih, do me\u0161anih, ampak ljudje si enostavno ho\u010dejo u\u017eivati v svojem delu, delati zato, da bi lahko \u017eiveli in ne obratno. In seveda potrebujemo nek mo\u010dan in\u0161pektorat, ki bo dejansko sopomagal v tovrstnem o\u010di\u0161\u010denju. Za to gre v tem amandmaju. Hvala."],
      "_version_": 1584218426229915648,
      "id": "g1341544",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9856,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-11-14T01:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala. Poglejte, to sem \u017ee razlagal v splo\u0161ni razpravi. V enem delu gre tu za problematiko UKC Maribor. \u010ce ho\u010demo imeti univerzitetni klini\u010dni center mu moramo tudi zagotoviti peneze. Ne moremo kar re\u010di: bodi. In to se v bistvu ves \u010das ni zgodilo. In kdorkoli bo tam pri\u0161el na funkcijo primarija Flisa, vrhunskega \u017eilnega kirurga, mimogrede, potrebuje neko pomo\u010d, da lahko za\u010dne v bistvu normalno delati. Tu gre tudi v bistvu za neko protiustavnost, ker smo mi, ki \u017eivimo na na\u0161i strani trojanskih krofov in klanca, dr\u017eavljani drugega, tretjega reda, isto pla\u010dujemo v zdravstveno blagajno, imamo pa slab\u0161e usluge ali pa moramo predolgo \u010dakati v nekih \u010dakalnih vrstah Klini\u010dnega centra v Ljubljani. Univerzitetni klini\u010dni center potrebujemo tudi za resni razvoj Fakultete za medicino v Mariboru, ki je dobra fakulteta, mimogrede, \u010deprav nekateri iz Ljubljane tudi, ki tam predavajo, pravijo, da ni. To ve\u010d pove o njih kot o medicinski fakulteti v Mariboru. In ob tem seveda \u0161e neke druge investicije. Moramo pa se seveda resno zavedati in povedati, veste, jaz sem \u0161el gledati, tako radi se primerjamo z Avstrijo in s kom, da bi mi \n (nadaljevanje) na\u0161e zdravstvo lahko primerjali z Avstrijo, bi vanj morali vlagati 2,4-krat ve\u010d, kot vlagamo zdaj. Pa da ne bom predolgo o tem govoril, dejansko poiskali smo denar in ga premika s postavke predsedovanja EU na zdravje. Mi smo tam na Brdu zgradili \u010disto dovolj li\u010dno zadevo, v kateri se leta 2021 lahko izvede predsedovanje EU s strani Slovenije, \u010de bo takrat EU \u0161e obstajala. Lahko se kaj pobeli, naredi, gor, dol, za to ne rabimo 20 milijon, zato smo tam vzeli dejansko ta denar, rabimo pa seveda dober UKC v Mariboru, in nenazadnje tudi sporo\u010dilo \u0161tudentkam in \u0161tudentom medicine v Mariboru, da resno mislimo na njih. Zdaj nekdo bo rekel, da je to Tr\u010dkov amandma, ker mi dva otroka \u0161tudirata medicino v Mariboru. Jaz si ne \u017eelim, da bi moji h\u010derki izobrazili v Sloveniji s prora\u010dunskim denarjem za Avstrijo. Jaz imam doktorsko \u0161tudentko katerega mo\u017ea smo tukaj izobrazili za vrhunskega otro\u0161kega kirurga, kardio kirurga, pa dela zdaj v hertz kliniki v M\u00fcnchnu. Verjetno je skrajni \u010das, da nehamo biti toliko butasti, pa smo v njegovo izobrazbo dali nekaj 100 tiso\u010d evrov, ampak seveda, ko je pri\u0161el nazaj, je bil \u00bb\u0161pilfrderber\u00ab nekega \u00bbdila\u00ab s tistim gospodom iz Izraela in tako naprej. Tudi to je pogovor o prora\u010dunu. Tudi to je resen pogled na prora\u010dun.\nHvala."],
      "_version_": 1584218426252984320,
      "id": "g1341546",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9856,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-11-13T01:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala za besedo predsedujo\u010di. Spo\u0161tovani zbor, spo\u0161tovani predsednik Vlade, spo\u0161tovani mladi obiskovalci.\nMi smo pred zadnjo osmino tega mandata in ne glede, od kod smo pri\u0161li v ta zbor, tudi \u010de nismo iz analiti\u010dnih disciplin po dobrih treh letih vemo, v kak\u0161nem stanju je ta dru\u017eba in dr\u017eava. Bom navedel nekaj podatkov za osve\u017eitev. Povpre\u010dna neto pla\u010da je tam nekje dobrega tiso\u010daka, dve tretjini zaposlenih nimata povpre\u010dne neto pla\u010de. Neka pokojnina, da bi nekdo lahko pribli\u017eno normalno \u017eivel skromno, bi po mojem osebnem mnenju morala zna\u0161ati 800 evrov. Skoraj tri \u010detrtine upokojenk in upokojencev nima pokojnine 800 evrov ali ve\u010d, s tem da imajo upokojenke v povpre\u010dju za eno \u010detrtino ni\u017eje pokojnine. Povpre\u010dno slovensko gospodinjstvo mese\u010dno sprejme tam okrog tiso\u010d 800 evrov. Med vsemi nezaposlenimi je ve\u010d kot ena polovica dolgotrajno brezposelnih. Mi smo imeli tam nekje v za\u010detku 90. let nek Jazbin\u0161kov zakon in v vsej zgodovini te dr\u017eave nismo imeli resne stanovanjske politike. Jaz sem prepri\u010dan, da \u0161tevilni star\u0161i teh otrok, ki sedijo na balkonu, s te\u017eavo re\u0161uje stanovanjsko problematiko. Ob tem smo razgradili tudi javni potni\u0161ki promet. Zakaj to govorim? Neke generacije, ki ji pripadava midva, gospod Cerar, s te\u017eavo lahko to re\u0161ujejo \u017ee, \u010de se ne nasankajo s \u0161vicarskimi krediti. Kaj \u0161ele neke mlaj\u0161e generacije, generacija Luke, generacija Mihe, ki o tem lahko samo sanjajo. \u010ce re\u0161uje\u0161 to problematiko, si dvajset let dobesedno zavezan previsokim kreditom, dajatvam, jaz bom kar rekel, betonski mafiji, ker ti ho\u010dejo skoraj prodati \u2013 kaj? Balkon kot nadstandard. To so neka dejstva. Ta vlada se dejansko s tem ni resno soo\u010dila. Ni se soo\u010dila niti z delo\u017eacijami, ki so zelo pere\u010de v Mariboru, pa sem edini poslanec opozicije od tam, v\u010deraj sem dobil podatek od Borisa Krabonje, da so samo v tem letu prek dru\u0161tev Upornik pomagali s sto tiso\u010d ljudem potrebnim pomo\u010di v Mariboru, da so prepre\u010dili vsaj nekaj delo\u017eacij. Potrebovali bi vsaj \u0161e petkrat toliko denarja, da bi nekako samo poskrbeli, \u010de se izrazim tako, za Maribor. \nKer se tej vladi po\u010dasi \u017ee \u010das izteka, vas spra\u0161ujem: \nKaj boste storili na podro\u010dju nastavkov stanovanjske politike, da bo bodo\u010da vlada la\u017eje za\u010dela z delom?\nHvala za besedo."],
      "_version_": 1584233577959129088,
      "id": "g1341918",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9856,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-11-13T01:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala za besedo, predsedujo\u010di.\nTudi jaz imam malo \u010dasa. Bom za\u010del z Zelenim gajem, ki ga je gospod predsednik Vlade omenil. 82 nepremi\u010dnin z nesramno visokimi cenami. Najcenej\u0161a garsonjera 140 tiso\u010d evrov, najdra\u017eja vrstna hi\u0161a pa 820 tiso\u010d evrov. Verjetno se te vrstne hi\u0161e niti vi ne morete privo\u0161\u010diti, gospod premier, jaz si pa \u0161e garsonjere ne morem. Nehajmo se hecati. \nProra\u010dunska postavka, Stanovanjska dejavnost, ki spada pod Ministrstvo za okolje in prostor. Bom zaokro\u017eil na tiso\u010dake. 2014 \u2013 964, 2015 \u2013 milijon 300, 2016 \u2013 milijon 700, 2017 \u2013 ocena realizacije 865, sprejeti prora\u010dun 2018 \u2013 835, predlog rebalansa minus 45 tiso\u010d, predlog za 2019 \u2013 686. Zdaj jaz upam, da bo Levica imela ta resor in zelo lepo popotnico nam dajete, gospod predsednik. Nekaj ste omenjali. Veste, pilotne \u0161tudije se izvajajo v prvi tretjini mandata. Vi imate dejansko \u0161e tri mesece, saj potem se boste samo \u0161e tepli tri mesece. Glede na bolj\u0161e stanje klju\u010dnih ekonomskih agregatov, bi morali izvesti naslednje: re\u0161iti problematiko delo\u017eacij, za\u010deti re\u0161evati problematiko stanovanj za mlade, kon\u010dno urediti najemni trg, kon\u010dno iti onkraj zgolj pilota v stanovanjske zadruge, tudi kak\u0161no stanovanjsko zadrugo na pode\u017eelju, zgraditi neprofitna stanovanja, ki bodo dostopna, ne neprofitna stanovanja, ker bo nek prijatelj prek aneksov \u0161e naprej gojil, upam si trditi, to, kar imenujem betonska mafija. Ni\u010d od tega ni bilo storjeno, bomo pa dali \u010dez milijardo \u2013 za kaj? Motoriziran bataljon Natu. Prosim vas lepo!"],
      "_version_": 1584233578008412160,
      "id": "g1341922",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9856,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-11-13T01:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Spo\u0161tovani gospod predsednik Vlade! \nTako vi kot jaz sva vedela, v kaj se podajava. Ta dru\u017eba je obsedena, jaz bom temu kar rekel, s katoli\u0161kim nabijanjem krivde. Mi smo tukaj, da zadeve re\u0161ujemo. \u010ce bi \u0161li gledat magnetograme Dr\u017eavnega zbora, sem jaz \u010dlovek v imenu Levice, ki najve\u010dkrat in najbolj odgovorno govori o penezih. Namesto milijardo v neko oro\u017eje, ki bo \u010dez 10 let stara kanta, namesto 20 milijonov v neke nove gradnje na Brdu pri Kranju zaradi nekih predsedovanj, se dajmo s tem ukvarjati, gospod predsednik Vlade. Ni\u010d nisem trgal iz konteksta, vrniva se na problematiko delo\u017eacij. 11 stanovanjskih enot imamo v celi Sloveniji, od tega je zgolj ena v Celju, na moji, na\u0161i, mariborski, \u010de ho\u010dete, strani Trojan. Iz resornega ministrstva gospe Kopa\u010deve, ki mi je \u017ee po tretjini mandata rekla, da smo v Levici zastareli etatisti, pravijo in se skoraj hvalijo, da niti \u0161e ta vsa stanovanja niso zasedena, ker ne znajo priti do reve\u017eev, kar je sicer te\u017eko, ker ljudje rev\u0161\u010dino skrivajo. Ni greh biti reven. Na\u0161a naloga je, da jo odpravljamo, gospod Cerar. \nSodelovali ste pri pisanju ustave. Mi imamo 78. \u010dlen Ustave, ki lepo pravi, Primerno stanovanje, citiram: \u00bbDr\u017eava ustvarja mo\u017enosti, da si dr\u017eavljani lahko pridobijo primerno stanovanje.\u00ab In to je definitivno bolj pomembna prioriteta kot to, kar sem navajal prej. To, kar sem vam navedel, so politike, ki bi jih morala neka vlada, ko gre bolje, za\u010deti uvajati. In verjemite mi, da se bo Levica dosti bolj odgovorno ukvarjala z javnim denarjem. \u010ce sem bil s \u010dim zgro\u017een, ko sem po mesecu, dveh dojel delovanje tega dr\u017eavnega zbora, je, da se tu noben resno ne ukvarja z javnimi financami, vklju\u010dno s kohezijskimi sredstvi ne. In to je problem. To je problem, kjer so ljudje pri\u010dakovali, da ga bo nova politika re\u0161evala. Lahko odkrito re\u010dem, da se je SMC ustra\u0161il odgovornosti nove politike. Seveda so pritiski, lahko jih imenujeva strici iz ozadja, lahko jih imenujeva lobiji, gospod Brglez jih je pet na\u0161tel, ko ste bili pol leta v parlamentu, mo\u010dni. Ampak na\u0161a naloga je, da gremo onkraj teh lobijev in da se za\u010dnemo ukvarjati z nekimi klju\u010dnimi politikami, kar stanovanjska politika in politika javnega potni\u0161kega prometa je, tudi \u010de na to gledamo in moramo gledati makroekonomsko, ker bi tej ljudje lahko potem to tro\u0161ili za kaj drugega in bi s tem ustvarjali nova delovna mesta in peneze za vse \u0161tiri pa pol blagajne. \u017dal sem jaz o\u010ditno skoraj edini makroekonomist v tej dr\u017eavi. Hvala."],
      "_version_": 1584233578053500928,
      "id": "g1341926",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9845,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-11-09T01:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Ja, hvala za besedo, predsedujo\u010di.\nNe bi se \u0161el rad ta pingpong, ampak ni lepo, da la\u017eete. To je moj postopkovni predlog. Ne lagati. \u017de pogosto je bilo dosti bolj burno tu. Zlasti sem moral dostikrat umirjati, ko smo mi kaj predlagali ali kdo drug iz opozicije, pa je bil na tej strani \u00bbplavderaj\u00ab, pa se dejansko ni ukrepalo. Me pa veseli, da je SMC po treh letih dojel, da je v Dr\u017eavnem zboru.\nHvala."],
      "_version_": 1583671039292866560,
      "id": "g1337951",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9845,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-11-09T01:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala lepa za besedo. \nZa razliko od ve\u010dine ostalih bom posku\u0161al biti ne-populisti\u010den, \u010de bo \u0161lo. V startu pa lahko re\u010dem, da me tako prevevajo neka taka \u010dustva ali naj se ubijem med jokom ali naj se ubijem po tem, ko se nekako izjo\u010dem. Zakaj? \nMi se tukaj pogovarjamo o nekih ljudeh, ki so jih neke prej\u0161nje sestave politike dobesedno nategnile. Prej sem se s Han\u017ekom pogovarjal, je bil tukaj, to je tema s katero se je Han\u017eek ukvarjal, ko je bil varuh \u010dlovekovih pravic, pa je pri\u0161el do Vlade, ki je bila pred tedanjo Jan\u0161evo Vlado pa se je pogovarjal z Jan\u0161evo Vlado, pa Han\u017eek \u017ee deset let ni varuh \u010dlovekovih pravic. In ja, Vinko pravi, da je to v redu. Okej. Vinko tudi ne bo mogo\u010de poslanec, pa ga bomo pogre\u0161ali. Ampak dobro, dajmo biti resni.\nNeko drugo dejstvo je, da smo pol leta pred volitvami in da je 36 % volilnega telesa upokojenk in upokojencev. Zdaj boste nabijali do nezavesti, ker dejansko nas bodo upokojenke in upokojenci izvolili. Politike za mlaj\u0161e od 40 let nimamo, moja generacija itak \u017ee dviguje roke nad nami, mene spra\u0161uje kako se to tebi da in noben se ne spra\u0161uje kako  se je ta krivica zgodila in ko jaz to poslu\u0161am pa obrazec tako pa obrazec dol pa obrazec gor se vpra\u0161am, pa pri Zeusu bogu in gospe \u0160tefki Ku\u010dan, kje pa jaz \u017eivim pa v katerem stoletju jaz \u017eivim. V 21. ali v, ne vem, v klenenih zapisov. Nata\u0161a Tr\u010dek, ki mimogrede ni z menoj v sorodu, vsaj da ne bi jaz vedel, je rekla, saj imamo vse, saj vse vidimo vse vemo. Kje je potem problem? Ja, in zdaj kimate z glavo. Vi ste dr\u017eavni sekretar, gospod, vi morate paziti, da z lopato davki letijo notri. Problem je v tem, da imamo tudi, a je to dav\u010dno politiko. Resne dr\u017eave imajo dav\u010dno politiko kot instrument razvoja, pri nas je pa dav\u010dna politika preve\u010d tro\u0161arinska. Pri nas je dav\u010dna politika, re\u017ei \u010dloveka dokler se ga da zrezati in po treh letih tega kar jaz tulim, je to pikico se mogo\u010de prijeli SMC pred volitvami, s tem, da ogromno nelogi\u010dnosti dejansko vmes povedo in s tem, da zdaj ne morejo \u017eiveti, ko enkrat njihov amandma ne bo \u0161el \u010dez. Pa \u00bbjebem mu sunce\u00ab, ne morem drugega re\u010di, jaz se tri leta tukaj zabijam na glavo, pa nam ve\u010dina zadev ne gre \u010dez. Ne me opozarjati, kolega. Potem bi jaz moral tukaj, ne vem, \u017ee 500-krat po\u010diti, \u0161e toliko tuliti, da ne vem kaj, da bi dispe\u010derski center razgnalo v Sloveniji, v primerjavi z gospodom Mitjo, ki bo, upam, dober opozicijski poslanec, \u010de bo razpolovna doba prava za SMC. In zdaj, opozicija bi se ponavadi re\u017eala, tam bolj SDS-ovci se, kako se boste zdaj vi v koaliciji do konca mandata dribljali, ampak nas bi bilo treba pobiti, ne morem drugega re\u010di, mi se pa tukaj ukvarjamo z ljudmi, ki komaj pre\u017eivijo. Za pribli\u017eno dostojno \u017eivljenje v Sloveniji bi upokojenec moral imeti 800 evrov penzije. 73 % ali 72 %, \u0161e nekaj nima 800 evrov penzije. Mi zdaj cele dneve beremo OECD-jeve podatke. Ja, minimalna pla\u010da v Sloveniji je previsoka, je preblizu Mediani. Ja zakaj je preblizu Mediani? Ker tri\u010detrt folka, ki pa \u0161e ima \u0161iht, zaslu\u017ei manj kot povpre\u010dna pla\u010do. \u017dal sem tudi prfoks, ki je to predaval leta in to so problemi in to je nekdo zakuhal. In re\u010de gospod Lisec, ja zmotili smo se, OK, zmotili smo se. Zdaj, Han\u017eek je ratal 2001, mi smo 2017. \u0160e neka cela vrsta krivic, ki se jih zdaj navaja, pa se malo pingpongirate, eni proti drugim, bolj je v koaliciji meni eksplodira, nimam ga tudi zaradi tega malo zanala\u0161\u010d s seboj, slu\u017ebeni mobitel, kamor mi maili uletavajo pa vse te krivice. Ja, krivice je treba odpraviti, ampak treba je tudi odpraviti razloge zakaj so se te krivice sploh zgodile. Tudi jaz sem bil del nekega podjetni\u0161tva. Sedi tam v SMC gospa, ki mi lahko to potrdi. Pa enkrat nismo imeli penez za pla\u010de, pa sem jaz iz \u0161tumfa dal, da smo delavce pla\u010dali. Tudi jaz imam to izku\u0161njo, da ne bom vedno poslu\u0161al, sociologi samo nakladate gor in dol. Pa smo bili po\u0161teni v tem smislu. \u017de ve\u010dkrat sem povedal, ko mi dobra znanka, pravnica pravi, ker se ukvarja ogromno s temi izkori\u0161\u010danji delavcev, jaz imam ob\u010dutek, da v Sloveniji je ve\u010dina biznisa \u017ee v startu se za\u010dne / nerazumljivo/. Saj potem je enostavno. Na eno firmo bo\u0161 izgubil, knji\u017eil na drugo firmo bo\u0161 izvla\u010dil plus in to vse vemo in spet Nata\u0161a Tr\u010dek, vse to vidimo. In zakaj se to dogaja? Zdaj nekaj krivite enega delavca, mislim zdaj ta logika kot ste SMC-jevi razlagali, jaz bom izpadel iz parlamenta, bom kamen lizal, kot mi pravijo v Mariboru, tisti ki me imajo radi. Vinko bo \u0161el v penzijo, potem bomo \u0161li v en biznis, je bolj izklju\u010den, mi bo nekaj na roko dal, potem me boste poklicali, Tr\u010dek, ali ti je Vinko dal na roko. Ja, je. Ja, gotovo vam to povedal, ja, Vinko mi je dal na roko. Mislim, pa kje vi \u017eivite, ljudje. To je nor\u010devanje iz teh ubogih delavcev, ki na tak na\u010din funkcionirajo. V Bosni skoraj cela ekonomija funkcionira, pa \u0161e kje na tak na\u010din, ker imajo 50 ali koliko, 54 % nezaposlenih. Pa sem jih vpra\u0161al, dobro, kako vi \u017eivite, pa so mi razlo\u017eili. Ampak zakaj mi gremo proti takim ekonomijam ne pa proti kak\u0161nim drugim ekonomijam. To je v bistvu vpra\u0161anje s katerim se moramo ukvarjati. \n \n(nadaljevanje) Vse boste prodali tujcem. Kaj, tujci bo bolj\u0161i? \u00bbKlinac\u00ab bo tujec bolj\u0161i. Zakaj bi bil bolj\u0161i? 2 % bo bolj\u0161i, pa dobi\u010dek bo potegnil ven. NNP se gleda. Kolega, midva razumeva, o \u010dem se pogovarjava? Bolj\u0161e kot BDP. Ne bom zdaj to razlagal, nimam \u010dasa. Ko bomo velika stranka, vam bom pa predavanje naredil o tem. In to so neke zadeve. Zdaj pa se tu napihovati. Slinite se okrog teh upokojencev. \u010ce ne bomo mi radikalno, se opravi\u010dujem upokojenkam in upokojencem, zamenjali gospodarski model, ne bo od kje penzij pla\u010devat in s takim tuljenjem tudi od Vinkota penzija ne bo ne vem koliko velika. Bo moral imeti kak\u0161no njivico tam, pa si kaj posaditi. In to ni sme\u0161no. To so te zadeve, ki ste jih v \u010detrt stoletja zakuhali. Zdaj neko klju\u010dno vpra\u0161anje je, ali bomo imeli gospodarstvo za to, da bomo rezali klobase od ljudi, ali se bomo za\u010deli odgovorno obna\u0161ati? \u010clovek hodi na delo zato, da lahko \u017eivi, da ima dostojno \u017eivljenje. Cerar ima polna usta dostojnosti. Da si navsezadnje lahko kaj tudi privo\u0161\u010di. Naloga, nas, je, da mu zagotovimo te robne pogoje. \u017de od kdaj je Levica, prej Zdru\u017eena levica v parlamentu, vedno i\u0161\u010demo v rebalansu prora\u010duna, kje najti peneze za ve\u010d ljudi v delovnem in\u0161pektoratu. S tem ne posegamo v fiskalno pravilo, pa nas vedno SMC tuli: \u00bbJa, imamo fiskalca, imamo fiskalca.\u00ab To je \u017ealitev intelekta, a ve\u0161. Z ene to\u010dke premikam nekaj nekam. Ne dvigujem nekaj. Ja, pa ni. Pa nas vedno zavrnete. Verjetno boste tudi letos te na\u0161e amandmaje povozil. Zdaj se boste pa tukaj nekaj napihovali gor in dol. To so dejstva. To so dejstva, ki jih vemo. Zdaj, \u010de bo \u010dlovek hotel najeti kredit, \u0160vicarjev ali kaj drugega, bom kaj \u2013 moral narediti doktorat iz financ, pa \u0161e doktorat iz nategovanja? Delavec bo pa moral, kaj \u2013 kdo ga nateguje, kdo ga ne nateguje? Mislim\u2026 Pa saj, naloga Dr\u017eavnega zbora je tudi, da zagotovi robne pogoje, da ima \u010dlovek pravico do regeneracije, a ne? Potem bo pa rekla poslanka iz SMC: \u00bbPotem pa tik pred penzijo ugotovi, da toliko in toliko prispevkov ni pla\u010dano.\u00ab Nata\u0161a Tr\u010dek, kvota SDS, se mi zdi\u2026 SD, pardon, mogo\u010de celo malo Desus, vse podatke imamo. Dajte mi potem\u2026 Izvedite mi to logi\u010dno operacijo. A je tako te\u017eko? Verjetno je treba tudi obratno dokazno breme, pa iti tam gledati do nekaj, kar si pripisal na biv\u0161o ljubico, pa mrzlo sestri\u010dno, pa koga. Nimam pa tukaj iluzij. Je gospod, ki ima to v Nem\u010diji \u010dez, rekel: \u00bbGlejte, pri nas 30 % se potem na koncu doka\u017ee.\u00ab Ker imajo oni uspe\u0161ne odvetnike. Tukaj se tudi dotaknemo stranke odvetnikov, pa ne bi zdaj imenoval koga tukaj, ki je doktoriral iz \u010dlovekovih pravic. To so v bistvu zadeve, s katerimi se ukvarjamo in to je sr\u017e tega problema, ne pa zdaj tukaj, vi boste mlatili, ali je ta obrazec tako ali tako ali \u00bbovako\u00ab. Zdaj, naj ne leti to osebno na mojega \u0161tudenta. Jaz sem po osnovni izobrazbi naravoslovno matemati\u010dni tehnik. Saj, sem v glavnem pre\u0161prical zadevo, ampak jaz se ne pogovarjam o dvodimenzionalnosti. Sferna geometrija Loba\u010devskega, in tako naprej. \u017divimo v perpleksnih \u010dasih in tudi taki ljudje morajo biti v parlamentu. Ne pa se pogovarjati, ne vem, fla\u0161a tako stoji ali fla\u0161a malo druga\u010de stoji. Bom rekel, nek ta na\u010din, kako zdaj poteka ta debata, pa kako ste se pol leta pred volitvami zbudili, pa kako boste \u0161li nekaj re\u0161evati, pa kako boste nekaj med sabo driblali\u2026 \u010ce ima kdo \u0161e kaj malo kostnega mozga, mislim, take politike in take stranke sodijo na smeti\u0161\u010de politi\u010dne zgodovine. Ja, kostnega mozga. \nHvala."],
      "_version_": 1583671039504678912,
      "id": "g1337967",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9845,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-11-09T01:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala za besedo. \nGlejte, ker sem bil omenjen. Prvi\u010d, odnos med delom in kapitalom je klju\u010dno ideolo\u0161ko vpra\u0161anje kapitalizma. In mi \u017eivimo v kapitalizmu, kakr\u0161enkoli je. Drugi\u010d, Jasna je zelo povedala kje je klju\u010dni problem. Klju\u010dni problem je v tem, da mi imamo zakonodajo, ki niti ni tako slaba, ampak se ne izvaja. Tretji\u010d, kar \u017eelite vi narediti v SMC je dejansko, da bomo \u0161e naprej imeli \u2026 / znak za konec razprave/ tako politi\u010dno ekonomijo, ki bo na pol goljufiva, \n (nadaljevanje) pa saj Furs ve, \u00bbmater mila\u00ab, koliko je pla\u010da, koliko nekdo ima, kaj pa nekdo nekomu da na roko se pa moramo mi vpra\u0161ati zakaj da na roko. Mogo\u010de bi izpla\u010dal nagrado, pa je dav\u010dna politika napa\u010dna. Mogo\u010de je neka dejavnost tak\u0161na, mogo\u010de je lastnika nekdo zgoljufal, neki drugi, pa ne more. Vi niti ne razumete gospodarstva, pa \u0161e lotevate se ga na napa\u010dno stran.\nHvala."],
      "_version_": 1583671039600099328,
      "id": "g1337973",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9815,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-10-23T02:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala za besedo, predsedujo\u010di. \nJaz imam tukaj eno malo te\u017eavo, ki je dokaj resna. Verjetno veste v katero smer bo \u0161lo moje postopkovno, navsezadnje ste tudi vi \u010dlan KNOVS. Komisija za nadzor varnostnih in obve\u0161\u010devalnih slu\u017eb ne le v na\u0161em parlamentu, tovrstne komisije imajo neko specifiko, ne morete imeti nadomestnih \u010dlanov, ogromno tega kar tam obravnavamo je tajni podatek, tako ali druga\u010de, stopnja tajnosti rangiran, magnetogram teh komisij se bo odprl \u0161ele \u010dez, mislim da mi je kolega Mati\u0107 rekel, 40 let po sedanji zakonodaji. Zdaj, zakaj jaz to omenjam. Zato, ker je zdaj nekaj malega kolega Grims, v bistvu pa kar dosti kolega Tonin povedal, kar je v bistvu uradno \u0161e tajni podatek. To midva veva. To, da je nekaj tega pricurljalo v medije, to tudi vemo. In zdaj moje postopkovno vpra\u0161anje, kako naj se jaz zdaj vedem naprej? Kot da to nisem sli\u0161al? Ali boste kolege opozorili? Ali bomo sejo zaprli? In to navsezadnje gre, a veste, na kolege na desnici, ko gospod Jan\u0161a rad ka\u017ee name kaj bi bilo, \u010de bi bile izredne situacije pa \u010de bi bil Franc Tr\u010dek. Odgovorno bi bilo. In zdi se mi, da imamo tukaj nek resen problem. \nZ vsem dol\u017enim spo\u0161tovanjem do kolega Tonina, tri \u010detrt tega, kar si govoril, je uradno \u0161e tajno. \nDajte mi zdaj razjasniti kako naj nadaljujemo naprej.\nHvala."],
      "_version_": 1582229031323959296,
      "id": "g1337167",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9815,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-10-23T02:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala za besedo.\nKer je ta to\u010dka dnevnega reda zelo zavila iz neke tematike raz\u0161iritve, si bom jaz tudi vzel nekaj te svobode. Jaz zelo cenim parlamente v katerih se govori, ne pa bere, ampak za uvod bom nekaj malega prebral. Danes na poti z vlakom, ki je zamujal pol ure, v dveh urah iz Maribora v Ljubljano, sem bral eno knjigo in neki zadnji sklop poglavij pred zaklju\u010dkom, zadnje, zaklju\u010dek se glasi: \u00bbtemeljno protislovje na\u0161e dru\u017ebe, avtoritarna dr\u017eava v demokrati\u010dni preobleki\u00ab, niz poglavij pred tem pa nosi naslov Odlo\u010dilni pomen osebnosti. Podpoglavja pa gredo tako: Moralna integriteta nosilcev odlo\u010danja, Pritisk povpre\u010dnosti, jaz bi celo to naslovil pritisk podpovpre\u010dnosti, Poslanec kot svobodna osebnost, 82. \u010dlen Ustave, pre\u017eiveli vzorci politi\u010dne preteklosti, to je tudi res, Ujetost, Dejanski polo\u017eaj. France Bu\u010dar, Temelji na\u0161e dr\u017eavnosti, neka knjiga, ki jo je France Bu\u010dar razo\u010daran pisal, tam bolj proti koncu njegovega \u017eivljenja. In vse to, vsa ta podpoglavja, ki sem jih tukaj navedel, se nam dejansko pre\u010dijo v tej zgodbi. \nZdaj, jaz se strinjam z gospodom Grimsom, nedopustno je. Res je, nedopustno je. Ampak, treba je povedati \u0161e nekaj zadev tukaj. Nedopustno je tudi, pa tudi to je \u0161lo v medije, kolega Tonin, da je tedanji predsedujo\u010di KNOVS gospod \u010cerna\u010d, \u010de se prav spomnim, spregledal tisti stavek in pol, ki ga Tr\u010dek nikoli ne bi spregledal. Tukaj sede\u010di gospod Mahni\u010d rad govori, ja, saj Tr\u010dek ne hodi gor, dol. KNOVS je specifi\u010dna komisija, v\u010dasih me enostavno ni, ni pa ene zadeve, ki jo KNOVS procesira, da Tr\u010dek tega ne bi prebral. \n (nadaljevanje) Lahko greste vpra\u0161at sekretarko komisije. Nedopustno je, da primerno ni odreagiral Svet za nacionalno varnost, ki je bil tudi obve\u0161\u010den, v katerem sedi Ivan Janez Jan\u0161a, tako da si raz\u010distimo te zadeve in nalijemo \u010distega vina, da uporabim neko va\u0161o frazo. Velikostni razred \u2026 O velikostnem razredu smo se pogovarjali o neki zgodbi, ki ste jo ve\u010dinoma \u017ee pozabili, KPK, Jankovi\u0107, Jan\u0161a. Tam je bila tudi ta zgodba. Velikostni razred tistih denarjev, ki naj bi jih Jankovi\u0107 speljal do sinov, je dosti ve\u010dji kot velikostni razred denarja, ki ga uspe\u0161ni slovenski literat Jan\u0161a ne zna dokazati. Pa \u0161alo na stran \u2026 A veste, iz tega, kar je bilo zdaj nekako povedano s strani desnice, dobesedno nekako zveni: \u00bbAha, to, da italijanska mafija pere denar v Sloveniji ni problem, ker je velikostni razred manj\u0161i. Vsaj ta velikostni razred, ki smo ga dokazali.\u00ab Dragi moji, mislim, \u010de je to odgovorna politika, potem mi poka\u017eite, kje je glavna varovalka v Dr\u017eavnem zboru, da jo jaz \u00bbod\u0161raufam\u00ab ali pa \u010de je FID (?) stikalo, ugasnem. To definitivno ni odgovorna politika. Zdaj, kolega Tonin je govoril, kot da oni nimajo svojega predstavnika v tej komisiji. Imate ga. In zdaj, dokler bom jaz \u010dlan te komisije, ta komisija ne bo zatavala, ker jaz vedno tulim, da je treba misliti logiko \u00bbin in\u00ab. \n\u010ce se dotaknemo naprej \u2026 Zelo rado se pozablja nekaj in tudi ta to\u010dka ima nekako napa\u010den naziv in tudi, ko se je ta komisija ustanavljala, jaz nisem sedel na kolegiju, in tako, druga\u010de je tudi napa\u010dno napisano. Saj kolega Tonin zelo dobro ve, da gre v bistvu za dr\u017eavljana s potnim listom Velike Britanije. Je tako? Konkretno ta gospod. Zdaj, nehajmo se slepiti. Kaj je ozadje te zgodbe? Seveda je to nedopustno, ampak ozadje zgodbe je, kar se vam ponavadi zgodi, ko imate tovrstne sankcije. Gospod Gregori\u010d nam je zelo lepo razlo\u017eil geopoliti\u010dno ozadje teh sankcij. Kako je Iran pri\u0161el do jedrskega programa? V tistih \u010dasih, ko je bil prijateljski z ZDA, potem pa se zamenja re\u017eim in se zgodba obrne. Glede\u2026 Gospod Gregori\u010d je tudi rekel, glede jedrskega programa je Iran trenutno verjetno najbolj nadzorovan na svetu, v primerjavi z njim je Izrael siva lisa. To lahko preverite v magnetogramu. A veste, dajmo se resno pogovarjati. In potem, ko imate tovrstne sankcije, ponavadi, kot bi rekli v Bosni, ta kratko potegne raja, biznis se vam pa dogaja v ozadju preko tovrstnih odvodov in obvodov, ki so nedopustni. To se jaz strinjam, absolutno. A veste, to je po\u010del sin Margaret Thatcher, pa v razpadu Jugoslavije ste imeli vojno, pa so iz Rovinja preko Mad\u017earske \u00bblifrali\u00ab ribje konzerve za suhi dnevni obrok jugoslovanski vojski. To so pa\u010d neka dejstva, ki se vam dogajajo. Na samem\u2026 ob sami ekspertni predstavitvi gospoda / nerazumljivo/ sem podobno kot kolega Tonin navedel v tej vertikali, kdo je vse zatajil. A veste, mi se moramo zavedati, da pri vseh teh zgodbah je na koncu \u010dlovek. Vi imate lahko neko umetno inteligenco, ki malo gleda, kako \u0161ibajo ti podatki, imate seveda navsezadnje listo bank, ki so na \u010drni listi, ki vam bi morali za\u010deti utripati, pa nekomu ni utripalo, imate mariborsko zgodbo, ki je tudi pri\u0161la v medije, ko je bila v bistvu oseba, ki je bila na tej banki zadol\u017eena za prepre\u010devanje pranja denarja in da mafija ne vrti denarja v Sloveniji, uti\u0161ana, v bistvu izgubila zaposlitev. Bom rekel, zdaj ta neka razlika ni izgovor, zato da pa\u010d, to kar po\u010dne SDS, ker gre za njihovo banko. Dajmo biti odkriti\u2026 \n\u010ce si postavim vpra\u0161anje, kdo so teroristi v Sloveniji, zame so teroristi v Sloveniji tisti, ki so uni\u010dili to dr\u017eavo v 25 letih, ki so zvrtali ban\u010dno luknjo, kakr\u0161no so jo izvrtali, in ki se pasejo, ki so prisesani na dr\u017eavo, paradr\u017eavo, javna naro\u010dila. To pa ve vsak najstnik, \u010de malo \u00bbpogugla\u00ab, \u010de je malo razgledan \u2026 Imeli ste eno linijo bolj LDS-SD prek Ljubljanske banke, imeli ste drugo linijo bolj SDS prek mariborske banke. Ljubljansko linijo\n (nadaljevanje) lahko primerjam s slovenskim zetom Donaldom, pa jim re\u010dem \u00bbbanksterji\u00ab, mariborsko linijo, ker so tam prihajali kadri, ker so bili prej v obve\u0161\u010devalnih strukturah, pa bi lahko imenoval Putinova linija in to je dejstvo, to vemo. Nehajmo se slepiti. \u010ce pa bova jaz in Tonin resno za\u010dela na tem delati, bova pa rabila varovanje, pa dru\u017eini tudi. Ker to je to in v to, ko pride\u0161 v politiko v Sloveniji \u2026 Dani zmrduje, Dani, jaz si nisem, nisem bil jaz direktor mariborske banke, ki si je z Jan\u0161o Ljubezenske maile po\u0161iljal. Bil je nek drugi \u010dlovek. In ko pride\u0161 v politiko, ti re\u010dejo, v Sloveniji ne drezaj v to, ne drezaj v zdravstvo, ne drezaj v energetiko, ne drezaj v infrastrukturo. Infrastruktura, \u010de ho\u010dete, ljudje re\u010dejo beton mafija, smeti mafija in tako naprej. In to je ta, upam da se tu s Toninom strinjava, globoka dr\u017eava. In to je to, kar sem jaz zadnji\u010d govoril, da bom iztrebljevalec tega, tudi \u010de me ubijejo na koncu, pa je potem neki moj biv\u0161i \u0161tudent tulil, da kaj takega se v parlamentu ne sme govoriti. Tudi seveda zaradi tega dajmo biti odkriti, ker SD je idealno tipski primer tega. Par 100 ljudi, prisesanih na dr\u017eavo, paradr\u017eavo. In to je v bistvu ta zgodba. In nisem kar tako citiral starosto, nestorja Bu\u010darja in na\u0161a odgovornost je, da se tega lotimo. Navsezadnje, to je bila odgovornost, ki jo je SMC obljubljal kot neko novo politiko, ampak takoj, ko so vam pri\u0161li izstaviti ra\u010dun, ker so vam dovolili, da se naredite, dajmo biti odkriti, kar zmiguj z glavo, kolega, je za\u010del gospod, ki sedi tukaj, spo\u0161tovani Milan Brglez na\u0161tevati lobije in se je ustavil. In tudi zaradi tega so ljudje razo\u010darani nad vami in tudi zaradi tega je va\u0161a predsedni\u0161ka kandidatka pogorela tako kot je. Ne bom pa \u0161el v to koliko ste pla\u010dali kak\u0161nim izraelskim dr\u017eavljanom za svetovanje. Lahko re\u010dem, \u010de bi Ljudmila imela toliko penez, da bi pri\u0161la v drugi krog. Toliko sem lahko odkrit. Seveda me zdaj vsi za\u010dudeno gledate ampak to je ta dr\u017eava, ki jo je potrebno spucati ali pa od\u0161ravfati varovalke, \u010de se tako izrazim. In to je to.\nIn naloga te preiskovalke je seveda v tem, tako imenovanem iranskem delu, \u010deprav gre za nekega dr\u017eavljana, ne bom ni\u010d novega povedal, Tonin, ki ga je imela in angle\u0161ka slu\u017eba in francoska slu\u017eba in \u0161e kak\u0161na slu\u017eba tako na radarju, da so verjetno vedeli kak\u0161no barvo gat nosi. A se mogo\u010de kdaj vpra\u0161ate zakaj pa o tem ni\u010d tuji mediji ne pi\u0161ejo? Dajte malo razmi\u0161ljati, ne bomo razvijal naprej. Tu je kar nekaj dela \u017ee narejeno, pri tej mariborski zgodbi so pa raziskovalni novinarji kar nekaj dela \u017ee naredili in se da nekako tu v bistvu skraj\u0161ati \u010das, je pa seveda zadeva zelo problemati\u010dna in neprijetna zlasti v pre\u010denju dveh klju\u010dnih politi\u010dnih lobijev. A veste, vedno mi vsi, ki smo padli novi v politiko, nas nabijajo, pa politiki smo krivi za vse, pa itak smo nesposobni za kaj drugega, pa jedel bo\u0161, lizal bo\u0161 kamen kot mi re\u010dejo, ampak dajmo biti odkriti. V politiki v Sloveniji, \u010de si po\u0161ten, nekaj blazno zaslu\u017eil ne bo\u0161 pa \u017eivel, bo\u0161 dostojno \u017eivel.\nMi imamo v Sloveniji tri, kot bi jih Ku\u010dan imenoval, politi\u010dne tehnologe. Eden zdaj kandidira \u0161e vedno za predsednika dr\u017eave, pa zaradi tega ne bi smel, gospod Pahor, drugi je neki gospod, ki so ga v\u010dasih imeli zelo radi zaradi lepih ustnic, gospod Golobi\u010d, tretji je gospod, ki je bolj poredko v Dr\u017eavnem zboru, Ivan Janez Jan\u0161a. Te ekipe imajo svoje ljudi okrog in tej ljudje \u017ee \u010detrt stoletja stopnjujo\u010de izsesavajo to dr\u017eavo. In zdaj neko klju\u010dno vpra\u0161anje je ali bomo mi to \u0161e dovolili naprej ali ne. Seveda to kar jaz zdaj govorim verjetno mi \u017ee kdo pi\u0161e smrtno gro\u017enjo po kak\u0161nem kanalu, ker se to dogaja, tako te stehtajo, saj veste kaj, Toninu so grozili zaradi tiste Ku\u010dan zgodbe takrat. Tako to je. To je Slovenija danes. In novi Krjavlji, \n \n(nadaljevanje) novi \u00bblipeti\u00ab, novi ne vem kak\u0161ni, ki se zdaj pojavljajo na obrobju politike in se na velik napihujejo tega ne bodo re\u0161ili. Ker se ali se te globoke dr\u017eave ne zavedajo ali se bojo pa s to globoko dr\u017eavo prepredli oziroma so \u017ee prepredeni z njo, in to je to. In mi tudi v tretji veji oblasti verjetno potrebujemo nekaj to\u017eilcev in nekaj sodnikov, ki upam, da jih ne bo doletelo usoda tega kar je doletela nekatere, ki so v sosednji Italiji se \u0161li \u010diste roke postopke. Ampak dejansko mi moramo to narediti in to je tudi dejstvo na katerem tudi, \u010de ho\u010dete jaha levica. Zdaj iz nekih znanj, ki jih sam imam pa jih tukaj ne smem omenjati bi verjetno mariborska zgodba potrebovala svojo lastno preiskovalno komisijo. Ker je tudi \u00bb\u0161lamastike\u00ab toliko, da glava boli pa jaz marsikaj lahko prebavim, to so v bistvu neka dokaj znana dejstva, je pa seveda od zrelosti nas kot se temu re\u010de, politi\u010dnega razreda odvisno ali se bo to nekako zopet pometlo pod preprogo ali ne. Odkrito povedano, iranska zgodba lahko en teden se zapremo v klet, delamo po 10 ur, imamo nekaj zasli\u0161anj in v enem tednu na dvajsetih straneh napi\u0161emo poro\u010dilo. Mariborska zgodba nam bi vzela mogo\u010de mesec dni oziroma nekoliko manj, ampak veste tudi ta politi\u010dni razred, ki zdaj to poslu\u0161a veliki gospodje, ki sem jih omenjal, ljudje imajo po\u010dasi dosti, meni je nek predstavnik najmanj\u0161e politi\u010dne stranke v parlamentu rekel, rekel je ti si pa globinsko informiran, sem rekel jaz sem o vsem globinsko informiran. In nam se bo za\u010delo v zelo doglednem \u010dasu dogajati, da se nam bo zgodilo to, \u010de se spomnite na Hrva\u0161kem, ko ste imeli ban\u010dno uslu\u017ebenko, ki je povedala kok \u00bbpenez\u00ab ima \u017eena, ko je bil takrat \u017ee pokojni predsednik. Tudi kak\u0161na ban\u010dna uslu\u017ebenka bo povedala komu so na prijateljski na\u010din \u00bb\u0160vicarje\u00ab premetali, komu pa ne. In se mi zdi, da je skrajni \u010das, da se zgodi to, kon\u010dal bom s citatom enega od najbolj znanih govorov, politi\u010dni Ivana Cankarja, ki ga je takrat imel v najve\u010djem mestu s slovenskim \u017eivljem, v Trstu, naslov tega znanega politi\u010dnega govora je o\u010di\u0161\u010denje in pomlajenje. O\u010di\u0161\u010denje slovenske politike, ki jo je SMC obljubljal pa je v tem mandatu ni speljal in pomlajenje ampak seveda ne pomlajenje na na\u010din negativnega kadrovanja, in pomlajenje tudi na na\u010din na\u0161ih politikov mladih, \u010de \u017ee grejo v tujino, \u010de \u017ee jih delajo v tujini, da tudi z malo bolj odprtimi o\u010dmi gledajo to kaj se dogaja v tujini. Gospodu Toninu je zelo jasno kaj je nem\u0161ki nacionalni in gospodarski interes, gospod Tonin zelo dobro ve pa se ti opravi\u010dujem, ampak tukaj si prisoten, v bistvu ti reklamo delam, gospod Tonin zelo dobro ve kak\u0161na je lastni\u0161ka struktura nem\u0161kih bank pa ni prevladujo\u010de zasebna. Pa navsezadnje lahko gremo v klet Dr\u017eavnega zbora, v knji\u017enico pa si preberemo Frana Tr\u010dka o zadru\u017eni\u0161tvu iz leta 34, ker tudi tukaj se mogo\u010de lahko najdemo kljub razli\u010dnim politi\u010dnim pre\u010denjem. In to je neka odgovornost politi\u010dnega razreda, ki mora priti, ker druga\u010de se nehajmo slepiti. Ta gospoda pa kaka gospoda \u0161e z ve\u010d podlage \u00bbnicknamed Giovanni Della Terra\u00ab in podobni so pokradli te dr\u017eavi \u017ee preve\u010d prihodnosti. Seveda ta preiskovalka vsega tega ne bo mogla narediti, je pa lahko neka zgodba v pravo smer. Ker navsezadnje to je v bistvu odgovorna politika.\nHvala."],
      "_version_": 1582229031381630976,
      "id": "g1337171",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9815,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-10-23T02:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala za besedo.\nKar naenkrat bomo vsi doktorji, tudi letos bi bil zelo vesel, ampak z dobrimi doktorati. \n (nadaljevanje) Zdaj poslu\u0161am vse to skupaj in gledam v bistvu prazno dvorano. Nekaj, to je zgodba na kateri ho\u010de SDS delati volitve, legalno, legitimno, ni problema. Strinjamo se glede tega, da je to nedopustno. Jaz tudi, \u00bbevo\u00ab lahko \u00bbparkrat\u00ab uporabim besedo Maribor pa re\u010dem, da sem se preselil v Maribor, \u017eivim v Mariboru, bil sem izvoljen v Mariboru in ho\u010dem se postarati v Mariboru, ampak je seveda nedopustno, kot je rekla Bojana, da tisto banko, ki jo toliko financiramo prodamo za tako majhen procent \u00bbbookinga\u00ab, /nerazumljivo/, kot se re\u010de. Zdaj mi bomo verjetno potrebovali v nekem naslednjem sklicu Dr\u017eavnega zbora \u0161e preiskovalno komisijo okoli slabe banke. Nedopustno je tudi, da so se po takih diskontnih stopnjah diskontirale zadeve. Ljudje, ki so opozarjali na to, so jim rekli enkrat dvakrat, glej, tiho bodi ali pa knji\u017eico. Slovenija je dovolj majhna, da vemo o tem. O imenih ne smem govoriti, ker bodo kak\u0161ni ljudje v mariborski banki izgubili slu\u017ebo zaradi tega. To so dejstva. Iz Maribora, to vemo in me \u017ealosti, jaz sem edini opozicijski poslanec tu iz Maribora, da koalicijski del Maribora to ni nekoliko bolj zagrabil in raziskal. Nek meni zelo simpati\u010den Maribor\u010dan je rekel, da smo mi sami sebi najhuj\u0161a Ljubljana. V tem primeru tudi to dr\u017ei. Malo manj Trstenjakove pa \u0161e koga, pa se nekako z Mariborsko banko ne bi dogajalo kar se je dogajalo. \nNisem jaz zgolj slu\u010dajno omenil te tri velike tehnologe slovenske politike. Glejte, po \u010detrt stoletja bi nam moral postati jasno, da seveda so dolo\u010deni ljudje \u0161li v tranzicijo z zelo jasnim namenom. Nismo \u0161li v tranzicijo, nismo \u0161li v spremembo sistemov, osamosvojitev, zgolj zato, da bi bili sami na svojem, ampak da bi neka gospoda po\u010dela to kar jaz oziroma kar v Levici imenujemo pajda\u0161ko-plenilska fevdalizacija. O tem navsezadnje kolega Veber iz SD od kdaj se je odlo\u010dil za o\u010di\u0161\u010denje, zelo veliko govori, pi\u0161e, objavlja na Facebooku in \u0161e kje. To so neka dejstva s katerimi se, kot sem \u017ee prej rekel, se bomo soo\u010dili ali ne. Glede na enko to stanje Slovenija a veste je zelo jasen indikator a ste vi resen politik ali ne, a se resno lotevate zadev ali ne. \u010ce vam \u0161e nih\u010de ni grozil s smrtjo, niste. Misli, \u017eal je tak\u0161no stanje v tej dru\u017ebi in tem sistemu, ni to ni\u010d takega. Na ta na\u010din te tudi nekako v bistvu stehtajo, \u010de odkrito povem. Seveda je vse te preiskovalne komisije te\u017eko \u00bbpedenati\u00ab, \u010de ste relativno majhna poslanska skupina. Mi smo imeli Han\u017eka, ki je \u0161el potem malo delno naprej u\u017eitek delno po svoje, ki je bil \u017ee v celoti pre-okupiran z neko pomembno preiskovalko, imamo KNOVS, ki je specifi\u010den, poskusim vse pokrivati, ampak dajmo biti odkriti, \u010de bi bili bolj resni, bi lahko preiskovalko ali dve imeli celo manj. \u010ce bi bile preiskovalne skupine res na\u0161e preiskovalno skupine. Obi\u010dajno se preiskovalne skupine prime ime predsednika, pa bomo imeli Janijevo, pa imamo Logarjevo, pa kolegica Godec ima opornice in tako naprej, in potem tudi pogosto te kolega malo zanese pa ko govorijo \u00bbpa moja preiskovalka\u00ab pa gor in dol, odkrito povedano, \u010de bo preiskovalka, ki tako imenovana Logarjeva bila malo manj strankarsko usmerjena, bi lahko tista preiskovalka prekrila, pokrila ve\u010dji del tega spektra in se s tem ukvarjala. Ampak je seveda del politi\u010dnih iger, bojev gor in dol, tudi to, da poteka na na\u010din kot v bistvu poteka. Zdaj nekako jaz se ne bi strinjal s kolegico, ki je govorila pred menoj, da je na\u0161 osnovni namen zgolj delati dobro zakonodajo. Mi pogosto celo preve\u010d \u00bb\u0161tancamo\u00ab zakonodajo, odkrito povedano. Jaz sem \u017ee ve\u010dkrat povedal, da bi rad bil v sklicu Dr\u017eavnega zbora, ki bi sprejel najmanj nove zakonodaje. Obstajata vsaj \u0161e ve zelo pomembni podro\u010dji. Eno podro\u010dje je seveda kadrovanje, ki je v rokah politike, ki \u0161e vedno poteka na na\u010din, kar se je tudi SMC zelo hitro nau\u010dil, iz na\u0161ih kvot ali pa, ko je rekel tisti gospod na dr\u017eavni gozdovih jaz v nebesih iz Desusa, pa bojim se, da bomo dobili tudi preiskovalno komisijo o tem kaj se dogaja na dr\u017eavnih gozdovih v kak\u0161nem naslednjem mandatu ker se spreminja v vedno ve\u010djo \u0161lamastiko na katero so nekateri opozarjali in tukaj se potem strinjam z Bojano, ko gleda\u0161, po\u010dakaj, pa kaj smo zdaj mi, neka taka prikrita veja, tretja veja oblasti, ampak to je posledica neodgovornih politik, to je posledica tega fevdalizma, ki ga jaz tako v bistvu poimenujem. In seveda, glede na pre\u010denje, dajmo biti odkriti, tukaj od poslanca Hana pa tam okrog do poslanca Grimsa ste ekipa, ki ste to \u010detrt stoletja po\u010deli v tak\u0161nih ali druga\u010dnih kombinacijah. Dobro, NSi je takrat pod Demosom zakuhal, da smo ostali brez SDK, pa Peterleta so takrat, po doma\u010de povedano, nasrali za neko denacionalizacijo, da \u0161e Nem\u010dija ni tako bogata, da si jo lahko privo\u0161\u010di. To so dejstva. To ni nobeno politi\u010dno nategovanje. Dobro, tukaj se potem nekako pojavi SMC notri, ki se hitro nau\u010di biznisa in tudi kadruje, ti pa kaj. Da gospa kateri mandat lahko \u0161tejemo v urah, ki je ponarejala magisterij, spremeni priimek in jo potem vi kandidirate na neko relativno zlo pomembno funkcijo. Kaj naj jaz re\u010dem mojim \u0161tudentom v sredo v Mariboru, otroci, pa nehajte, nehajte toliko \u0161tudirati, pripi\u0161ite nekaj. Ne biti budala kot jaz. Veste, in to so v bistvu neki problemi. Ampak, ko se potem levica dotakne, da bi resno se \u0161li nadzor SDH, ne, nas vedno povozite. Seveda, ker vsem to odgovarja, ki ste v tem plenjenju. In to je v bistvu problem. Ali pa, lahko grem tudi v ob\u010dino Maribor. Tudi kot je rekla Bojana, saj to je to kar bi rekel dr. Dobov\u0161ek, vrtiljak in ta vrtiljak se \u017ee dogaja \u010detrt stoletja. Ko ste v opoziciji ste Miro Cerar, moralizirate pa malo skop drpsate po mestnih ob\u010dinah pa \u0161e kje, ko pa pridete na oblast, pa, pa ne bom dal roke v ogenj, da tudi od mojih pubecev pa malo starej\u0161ih iz Levice nekdo, da stopi v \u010devlje, ga ne bi to zamikalo. Ampak mi moramo ustaviti, mi moramo to ustaviti in vzpostaviti ustrezne organe nadzora. Navsezadnje pa sem jaz z Levice te ljudi tudi dobro pla\u010da, da ne bodo kupljivi potem, ne vem, ni biti organ nadzora to, da si bo\u0161 malo po\u010ditnice popravil. In to so dejstva, ki si jih moramo lotiti in \u017eal ta mandat je izgubljen mandat v tem smislu. Je izgubljen mandat v nekih strategijah bodo\u010dega razvoja in je izgubljen v tem in upam, da bomo to v naslednjem\u2026 / izklop mikrofona/"],
      "_version_": 1582229031610220544,
      "id": "g1337185",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9810,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-10-19T02:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala za besedo, predsedujo\u010di.\nSeveda moj biv\u0161i \u0161tudent je dober retorik, saj je imel dobrega u\u010ditelja, ve\u010d ni. Glejte, mi smo ves \u010das zelo v realnosti, ampak ideolo\u0161ki pogled Levice je druga\u010den ideolo\u0161ki pogled kot pogled tretje poti. To je dejstvo. Zdaj, kolega dobro ve, da sem jaz bil tisti, ki je v tem parlamentu za\u010del debato o stanju policije. Zakaj sem jo za\u010del? Vozil sem se z vlakom in sem videl koliko dobijo otroci policista, \u010de se mu kaj zgodi na delovnem mestu. Zato prosim, da se mi kolega opravi\u010di, ker sem ves \u010das v realnosti, dosti bolj kot kdorkoli drug v tem Dr\u017eavnem zboru in tudi kolegu Kordi\u0161u \u2026 Beremo pa marksisiti\u010dno, pa \u0161e kak\u0161no drugo literaturo, vklju\u010dno z biblijo, kolega jo je videl v moji pisarni, jo imam, sicer je hrva\u0161ki prevod, ki mi ga je podarila prababica in tudi moji otroci redno berejo biblijske zgodbe in se tudi iz njih u\u010dijo \u010dlovekovih pravic, kar se tistim, ki se trkate na katoli\u0161tvo in kr\u0161\u010danstvo v tem Dr\u017eavnem zboru, ravno ne vidi.\nHvala za besedo, potem bom imel pa \u0161e obrazlo\u017eitev glasu."],
      "_version_": 1581753500037021696,
      "id": "g1336192",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9810,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-10-19T02:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["/ mikrofon izklju\u010den/ Postopkovno!"],
      "_version_": 1581753500197453824,
      "id": "g1336206",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9810,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-10-19T02:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala za besedo predsedujo\u010di. \nZdaj, \u010de ste meni upravi\u010deno dali opomin, priznavam. Zdi se mi, da bi moralo biti enakopravno. V tem Dr\u017eavnem zboru velja Poslovnik na tej kaznovalni politiki samo za Miha Kordi\u0161a in zame. Je res. Samo za Miha Kordi\u0161a in zame. Han lahko \u00bbsika\u00ab, Pojbi\u010d se lahko dere, ampak ne. Samo jaz pa Kordi\u0161. Saj mogo\u010de nas imate predsedujo\u010di najraj\u0161i, to sem vesel, ampak vseeno se morate dr\u017eati Poslovnika. Naj velja poslovnik za vse. Drugi\u010d, prosim, da zagotovite mir v dvorani. Tretji\u010d, prosim, da mi obrazlo\u017eite ali se je lahko v obrazlo\u017eitvi mojega glasu sklicujem na izjavljanja ostalih 89 poslank in poslancev Dr\u017eavnega zbora, ker to je nekoliko nejasno ali bomo morali zaradi tega imeti sklic komisije, ki ji predseduje na\u0161 velecenjeni kolega Vatovec. \nHvala."],
      "_version_": 1581753500219473920,
      "id": "g1336208",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9810,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-10-19T02:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Ja, hvala.\nMeni nekaj, malo je to \u010dudno, hodil je ven pa not pa ni mogel, jaz sem tudi hodil ven pa not pa, \u010de bi hotel bi hotel. Mislim, glejte, jaz zdaj to poslu\u0161am, takrat pri tistem Zakonu o tujcih, ko gospod Brglez ni pri\u0161el se ni imel Janez Jan\u0161a s kom \u00bbpingpongirati\u00ab pa je rekel, kaj bi pa bilo, \u010de bi bila vojna, pa bi bil Tr\u010dek na kak\u0161ni tak\u0161ni poziciji. Jaz upam, da se nam kaj takega ne bo zgodilo pa bo SDS na poziciji. Vi pa, prosim, dajte po Poslovniku speljite to do konca.\nHvala."],
      "_version_": 1581753499594522624,
      "id": "g1336172",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9810,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-10-19T02:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala za besedo, predsedujo\u010di."],
      "_version_": 1581753499641708544,
      "id": "g1336176",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9810,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-10-19T02:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Poglejte, a je, ne vem, ali je to glasovanje ali je \u00bbpluderaj\u00ab? Zdaj jaz predlagam, da prekinemo sejo, ker o\u010ditno ne moremo zagotoviti normalnih pogojev glasovanja. Ves \u010das se nekaj klepeta, ovi se re\u017eijo, tukaj se nekaj re\u017eite, mislim\u2026 Ali boste zagotovili\u2026 Ja, v parlamentu smo, gospoda, vi zelo radi govorite o hramu demokracije. Ali boste zagotoviti mir ali pa prekinimo sejo. \nHvala."],
      "_version_": 1581753499663728640,
      "id": "g1336178",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9810,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-10-19T02:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala za besedo, predsedujo\u010di. \nPoglejte, dokler meni v Mariboru delo\u017eirajo omice, dokler v znanost vlagamo tako bedno in tako malo kot vlagamo, dokler ta dr\u017eava nima neke nobene resne politike za vse mlaj\u0161e od 40 let, jaz nikoli ne bom glasoval za to, da bomo kupovali neke, v osnovi kante, v bistvu jih boste verjetno na pol opremili, spet bo nekdo zaslu\u017eil peneze s tem, \u010dez pet let bo rekel Nato, da je treba standard popravljati, bo spet nek sklic parlamenta namesto v znanost dali, kot smo dali v tiste tanke, ki jih imamo zdaj v Pivki konzervirane. \u010cez deset let bodo rekli, da so te kante prestare, da morate nekaj drugega obljubiti, pa boste kupili nove kante. \u010ce ho\u010dete vojsko razvijati, gospod Mahni\u010d ogromno govori o kibernetskem takem hibridnem gor dol, dajmo raje petnajst milijonov v re\u0161en \u0161tudij matematike, da bomo razvijali dobre kriptografske programe. Dajmo se potem zgledovali tudi o tem po kak\u0161ni Estoniji, ne pa, da se gremo to \u0161arado, ki se jo gremo. Stanje Slovenske vojske ste pa vsi zakuhali, ki ste bili na teh resorjih, pa \u0161e kje drugje. Slovenska vojska ni ni\u010d dosti druga\u010dna kot UKC Maribor, kjer je bil na enem in drugem SDS kar nekaj \u010dasa tam. Ne more\u0161 re\u010di bodi in je. To je v pravljicah, ne v parlamentu. jaz sem delal srednjo \u0161olo v Novem mestu, Krka je \u017ee 40 oziroma la\u017eem, 50 let nazaj, letos bo imela 47 Krkine nagrade, lih je \u017ee imela, vedela kaj je kadrovanje in kaj je kadrovska politika. To, da politi\u010dni razred Slovenije 50 let zaostaja za Krko, je tragedija. Mi rabimo drugi in druga\u010den politi\u010dni razrez in tudi majhno, fleksibilno, profesionalno vojsko, rabimo ene dve dobri helikopterske eskadrile, tudi v primeru ujem, ki se uporabljajo, ne pa neko, nekako udinjanje zvezi Nato. Seveda bom glasoval proti. \nHvala za besedo."],
      "_version_": 1581753499708817408,
      "id": "g1336182",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9810,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-10-18T02:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Dobro, potem pa replika. \nGlejte, vsak, ki bo \u0161el gledat, koliko je arhitektov v Sloveniji, koliko je krajinskih arhitektov in arhitekt, bo vedel, da v bistvu Bane, ki ga sicer imam zelo rad, tukaj bu\u010dke prodaja. Vsak, ki je bral obrazlo\u017eitev, kar je gospa ministrica pri obrazlo\u017eitvi predhodnega zakona o tem, kaj in kako bomo gradili, kaj je namen tega zakona, povedala uvodoma, pa \u010de je star 4 leta, ve, da rabimo vse te stroke. Meni zdaj strokovni po\u0161ilja, so danes spet pri\u0161li novi dopisi strok, naj se na OPPN to uredi, da se nekako ne daje licenca samo arhitektom. Zdaj, \u010de kdo navija sam za svojo o\u017ejo stroko in tukaj ti moram re\u010di tudi neodgovorno, Bane, ker si navsezadnje magistriral z urbanizma, si to ti, ne jaz. Tukaj smo prostorski sociologi itak, ki ne bomo nikoli pri koritu. Mogo\u010de, \u010de na lotu zadenem. Tista druga zgodba\u2026 \nMoram se pa gospe ministrici opravi\u010diti. Seveda bi v tisto firmo tudi vas vzel, koga pa drugega, ker kdo ima pa ve\u010d izku\u0161enj kot vi.\nHvala."],
      "_version_": 1581613784869371904,
      "id": "g1333718",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9810,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-10-18T02:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala za besedo.\nNe bom veliko nazaj povedal, glejte, gospa ministrica o\u010ditno so vas arhitekti od vseh teh strok va\u0161e sodelavce nekako najbolj uspe\u0161no \u00bbzlobirali\u00ab, to je dejstvo, mogo\u010de ne vem, ker je Bane tok \u0161armanten, \u00bbevo\u00ab, to nam je danes padlo notri, tudi vi ste dobili ta \u00bbmail\u00ab. Pri\u010dakujemo, da boste podprli stroko in prispevali k temu, da bo prostorski na\u010drtovalec postal ugleden poklic, dostopen vsem, ki na osnovni kompetenc pridobljenih s \u0161tudijem, delovnimi izku\u0161njami in tako naprej, dejansko imajo ta znanja zato v upanju, da boste podprli amandma, ki ga po\u0161iljajo Oddelek za krajinsko arhitekturo z Biotehni\u0161ke, Fakulteta za gradbeni\u0161tvo in geodezijo, Kateder za prostorsko planiranje, Oddelek za geografijo, In\u017eenirska zbornica Slovenije, Dru\u017eba urbanistov in prostorskih planerjev, Dru\u0161tvo krajinskih arhitektov, Zveza Geodetov, jaz bi najraje zdaj tukaj moje prostorske sociologe klical pa jih za u\u0161esa, ker \u0161e njih niso notri napisali pa \u0161e koga bi lahko omenil. Jaz bi veste, v bistvu tukaj pri 8. \u010dlenu, ki so mojim \u00bbstrokovcem\u00ab smo se malo kregali ali dam notri \u0161e urbanizma, \u0161e okoljske strokovnjake dal notri. A veste, jaz sem predaval tudi leta nazaj, kaj je, Zavrtanikovi Politehniki, tam je tudi kar nekaj ljudi, ki imajo kar nekaj znanja, da se nam kak Kemis ali kaj podobnega ne bi zgodilo. Skratka, mi imamo, kaj to sporo\u010da, da vi zavra\u010date te na\u0161e \u010dlene, to nekako sporo\u010da mladim ljudem, \u00bbspokajte\u00ab iz Slovenije, razen tistih arhitektov, ki boste tukaj nekako malo lahko pre\u017eiveli. In to je tudi, vi seveda nimate izku\u0161enj z visokim \u0161olstvom pa dobro, da jih \n (nadaljevanje) nimate, ker boste 15 let dlje \u017eivela zaradi tega, slovenskim visokim \u0161olstvom, ampak mi imamo nek cel niz programov ljudi, ki jih \u0161olamo, da bi bolj odgovorno se vedli do okolja in prostora, zdaj jim bomo pa tu odvzeli mo\u017enost, da bi pri tem skupaj sodelovali. Vi samo pojdite si v magnetogram prebrati, ministrica, kako ste ubesedovali GZ. Kaj je namen GZ, tistih prvih par stavkov? Po tistih prvih parih stavkih rabite vse te ljudi, ki sem jih navedel, pa vse te ustanove, ki sem jih navedel, pa \u0161el na en kombi nas, prostorskih sociologov in sociologinj, ali mali avtobus, da bodo DPN, RPN, OPN, OPPN bolj\u0161i. In v tej lu\u010di bi morala, evo, v bistvu predsedni\u0161ka kandidatka SMC in resorna ministrica za \u0161olstvo na Vladi to malo bolj natan\u010dno prebrati in znoreti, pa ni naredila. In to se mi zdi problemati\u010dno. Pa tudi moja stanovska kolegica, pa ministrica SD, ki se ukvarja z delom, bi morala tudi znoreti, pa tem mladim ljudem dati bolj\u0161e in druga\u010dne pogoje. Zdaj, po tem kar jaz zdaj govorim, mene verjetno v naslednji Vladi ne bo, ker kdo bi imel pa takega norca na Vladi, ki bi to toliko te\u017eil. Ampak tako bi morala odgovorno delati Vlada. Seveda ne morete vi, pa va\u0161e dr\u017eavne sekretarke vse to pokriti, saj mi je jasno, da cele dneve garate. Vas mogo\u010de peljejo z avtom domov, tu malo pri\u0161parate, pa toliko ve\u010d delate, jaz pa na vlaku delam, tu je razlika. Ampak tu se bom nekako zdaj ustavil. In tu gre za neko neodgovorno problematiko sporo\u010danja. Ne vem, mogo\u010de boste vi morali iti ali va\u0161a dr\u017eavna sekretarka ob tej 25-letnici se tam pokazati, jaz s takim sprejetim zakonom si ne bi upal \u0161e z vre\u010dko na glavi iti, pa na zeleno pobarvan, pa ne bi bil rad \u017ealjiv do vas, to bi vam morali ljudje \u2026 In to je tudi ta problem sektorske delitve pri nas. To bi vam morali tisti dve kolegici, ki sem ju navedel re\u010di, po\u010dakaj, Irena, to pa tako ne bo \u0161lo. Za to gre in zato so tej na\u0161i \u010dleni, razen tistega zadnjega, ki seveda lo\u010duje lastni\u0161tvo in stroko. Ne nujno, ampak delno, ki pa\u010d omogo\u010da neke lastni\u0161ke strukture."],
      "_version_": 1581613784916557824,
      "id": "g1333722",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9810,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-10-18T02:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala. \nGlejte, saj kolega je zelo jasno in lepo povedal, da ste podlegli lobiju arhitektov. Pa jih spo\u0161tujem. Ni problem. Ampak kdo je najve\u010dji investitor, ne le v Sloveniji ampak tudi v kak\u0161nih drugih ve\u010djih dr\u017eavah. Zelo odkrito povedano. Infrastruktura gor in dol. Dr\u017eava, lokalna skupnost in odgovornost dr\u017eave je, da razmisli o spektru vednosti, ki jih potrebuje pri tem in zato v bistvu gre. \u2026/ znak za konec razprave/\u2026 In tukaj je problem, da ste se zo\u017eili samo na arhitekte. Seveda od konkretne investicije do investicije se pa seveda dela razli\u010dni koktajl te vednosti, ki jih potrebuje\u0161 in tukaj je problem \n (nadaljevanje) in tukaj nespo\u0161tljivost do \u0161tevilnih strok\u2026 / izklop mikrofona/"],
      "_version_": 1581613784972132352,
      "id": "g1333726",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9810,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-10-18T02:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala, ker je tako lepo stali\u0161\u010de ga bom najprej prebral potem pa mogo\u010de \u0161e kaj dodal.\nNamen obravnavanega zakona je v bistvu legalizacija \u010drne gradnje vodnega zbiralnika \u0161portno-rekreacijskega centra Pokljuka kar ste vsi do zdaj nekako na pol zakrivali. Do te \u010drne gradnje je pri\u0161lo namenoma, saj je bil vodni zbiralnik zgrajen v ve\u010d kot trikrat ve\u010dji velikosti kot je predvideno v gradbenem dovoljenju. Investitor Smu\u010darska zveza Slovenije je povozila vse pravne norme in pod vpra\u0161aj postavila sofinanciranje izgradnje vodnega zbiralnika iz evropskih kohezijskih sredstev. Za nelegalno zgrajeni objekt ni nih\u010de nikoli odgovarjal. Presoje vplivov na okolje, druge \u0161tudije so se za potrebe legalizacije delale post festum, prav tako vsi omilitveni ukrepi. V Levici se strinjamo, da gre za objekt dr\u017eavnega pomena, ne glede na to pa ostaja dejstvo, da nih\u010de v Smu\u010darski zvezi ni zgubil funkcije, nih\u010de ni pla\u010dal kazen za \u010drno graditeljstvo, zgodilo se ni popolnoma ni\u010d. Kaj sporo\u010damo z obravnavanim zakonom investitorjem, sporo\u010damo, \u010de nas boste prepri\u010dali, da je va\u0161 objekt za dr\u017eavo pomemben potem je lahko tudi zgrajen ne le na \u010drno, lahko tudi do tri, \u0161tirikrat prese\u017ee velikost, ki je predvidena v gradbenem dovoljenju. Dr\u017eava bo va\u0161 objekt legalizirala, \u010de bo treba tudi sprejela poseben zakon ali noveliranje. Hkrati pa ostale male investitorje in tu imam v mislih predvsem vse dr\u017eavljanke in dr\u017eavljane preostale postavila v drugo razredni polo\u017eaj. Eni se morajo oziroma moramo dr\u017eati gradbenega dovoljenja, gradbene zakonodaje, troj\u010dkov o katerem smo govorili, drugi o\u010ditno lahko delajo kar ho\u010dejo, \u010de je problem zakon bo pa vladajo\u010da koalicija skoraj katerakoli le tega \n (nadaljevanje) spremenila. Za ve\u010dino prostorski red velja, za izbrano manj\u0161ino pa o\u010ditno ne. Smu\u010darska zveza Slovenije je s to \u010drno gradnjo vzela dr\u017eavo za talca, izvedla projekt tako, da ni skladen s predpisi ohranjanja narave in so bili potrebi naknadni omejitveni ukrepi, ogrozila financiranje s strani Evropske unije, povzro\u010dila dr\u017eavi nepotrebne stro\u0161ke, ki niso zanemarljivi. Da se \u010drna gradnja legalizira in prepre\u010di izguba evropskih sredstev, so se morali dodatno anga\u017eirati Agencija za okolje, In\u0161pektorat za okolje in prostor, Ministrstvo za okolje in prostor, Vlada in ne nazadnje tudi mi v Dr\u017eavnem zboru. Treba je bilo sprejeti vrst upravnih postopkov in na koncu \u0161e spreminjati zakonodajo. Pa vendar nih\u010de ni in o\u010ditno tudi ne bo odgovarjal. S sprejemom zakona po skraj\u0161anem postopku se bo vse skupaj lepo pometlo pod preprogo. Poleg legalizacije omenjene \u010drne gradnje bo zakon omogo\u010dil gradnjo novih manj\u0161ih vodnih zadr\u017eevalnikov, \u0161portno rekreacijski center, kar do sedaj ni bilo mogo\u010de. To je tudi razlog, zaradi katerega v Levici temu zakonu ne bomo nasprotovali. Ti centri potrebujejo, to ste \u017ee drugi razlagali, ne bom tega naprej bral. Ampak vendar pa morajo biti zgrajeni ti skladno s predpisi o ohranjanju narave in z gradbenimi dovoljenji in ostalo prostorsko dokumentacijo, ki je za njih izdana, in ne tako, kot se je to dogajalo v primeru obstoje\u010dega zadr\u017eevalnika, ki ga zdaj legaliziramo. Sprejem tega zakona postavlja nevaren precedens, da temu ne bo tako. \u010ce je dr\u017eava naredila izjemo prvi\u010d, zakaj je ne bi \u0161e drugih in tretji\u010d in ne vem, kateri\u010d, in zato tudi tega zakona v Levici ne bomo podprli, ker ta zakon pogazi vse to, kar smo koliko ur, 10, 11, 12, 1, 2, kar smo 5 ur in pol govorili, mimogrede v 5 urah in pol razprave o troj\u010dku se Desus sekunde ni oglasil, pa ima 11 poslank in poslancev. Dobro jutro, Slovenija."],
      "_version_": 1581613785131515904,
      "id": "g1333740",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9810,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-10-18T02:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala predsedujo\u010di. \nGledam, \u010de je tukaj kozarec vode, pa ga \u017eal ni. Stali\u0161\u010da. \nZakon se nana\u0161a na izredno pomembno a \u017ee predolgo tudi problemati\u010dno podro\u010dje. Kljub temu, da se prek javnih naro\u010dil letno obrnejo skoraj 4 milijarde evrov, se ureditvi tega podro\u010dja namenja nezadostna pozornost. \u0160e danes ne vemo to\u010dno koliko javnega denarja se v teh razpisih porazgubi, koliko ga kon\u010da v \u017eepih posameznikov, koliko v \u017eepih posrednikov, naprej prilagojenih razpisih kleptokratskih pajda\u0161ev iz na\u0161ih kvot, kot to radi re\u010dejo v trenutni koaliciji, ker se je celo SMC te prakse dokaj hitro priu\u010dil. \nVeliki problem ostaja \u0161e vedno kartelno dogovarjanje. Na vse to smo v Levici opozarjali \u017ee ob sprejemanju novega Zakona o javnem naro\u010danju, \u017ee tam smo imeli vse pozitivne spremembe eno veliko pomanjkljivost. Katero? Besedico oziroma besedo lahko. Vse varovalke in pozitivne lastnosti, ki bi pomenile korak naprej, bodo zoper kartelno dogovarjanje, bodo zoper mo\u017enosti, da na razpisih sodelujejo podjetja, ki so se slabo izkazala \u017ee pri prej\u0161njih naro\u010dilih pa za\u0161\u010dito za bolj\u0161o za\u0161\u010dito delavcev, boljo pla\u010dilno disciplino do podizvajalcev, odmik od najni\u017eje cene kot klju\u010dnega kriterija za izbor izvajalca, / zaka\u0161lja/ pardon in druge re\u0161itve namre\u010d vsebujejo besedo lahko. In to seveda pomeni, da se vrednost projekta na koncu lahko povi\u0161a tudi za 200 %, da podizvajalci lahko ostanejo ne popla\u010dani, da delavci lahko ostanejo brez pla\u010dila. \nProblem imamo tudi s postopki, ki sledijo javnemu razpisu. Prito\u017ebe, ki vse skupaj zamaknejo za nekaj mesecev, v\u010dasih tudi izklju\u010dno zaradi nagajanja in ta zakon se nana\u0161a pravzaprav na ta del. Dobrodo\u0161le so re\u0161itve, ki zagotavljajo ve\u010djo transparentnost, objavo, izmenjavo podatkov preko e-Revizije, \n (nadaljevanje) a samo po sebi to seveda ne bo doprineslo velikih premikov v pravo smer, kolikor ne bo ustreznih nadzornih mehanizmov, ki bi morali bdeti nad celotnim postopkom. Imamo kup projektov, kjer je celotna veriga nadzornikov zatajila. TE\u0160-6, nabava medicinskih pripomo\u010dkov in materiala, gradnja predorov in cest, protihrupne ograje in \u0161e bi lahko na\u0161teval. Skoraj vsak malo ve\u010dji projekt v tej dr\u017eavi spremljajo sumi korupcije, kartelnega dogovarjanja, nekajkrat vi\u0161jih cen kon\u010dnih cen projektov, pa \u0161e aneksi potem. Enake zgodbe bomo verjetno spremljali tudi pri projektu drugega tira. Tudi tam se v Levici zavzemamo za uvedbo demokrati\u010dnega nadzora z organom, ki ga sestavljajo neodvisni strokovnjaki, izbrani po jasnem klju\u010du in jasnimi kriteriji in ki odgovarjajo tej bajti, direktnemu Dr\u017eavnemu zboru. Tudi tam smo pri tem osamljeni. Namesto tega naj bi bili nadzorniki projekta imenovani s strani izvr\u0161ilne veje oblasti in le njej naj bi odgovarjali, seveda izklju\u010dno kot posvetovalno telo. In to\u010dno to je na\u0161 najve\u010dji problem \u2013 sistem, ker dr\u017eavni organi nadzirajo sami sebe. Nadzorniki in nadzorovanci prihajajo iz istih vrst na na\u010din vrtiljaka in potem se spra\u0161ujemo, kako lahko pride do o\u0161kodovanj, kot je na primer TE\u0160-6. \u0160e danes pravzaprav ne vemo, koliko denarja med vsemi javnimi naro\u010dili odte\u010de v \u017eepe posamezniku. V javnosti se pojavljajo tudi \u0161tevilke, ki gredo tja do milijarde. Ena milijarda evrov izpuhti neznano kam, tako ta Vlada in koalicija kot tudi vse predhodne pa ne najdejo ne volje, ne denarja, da bi to zaustavili. Zakaj? Ker imamo \u017ee 25 let pajda\u0161ki fevdalizem delitve plena pod krinko parlamentarne demokracije. Kot re\u010deno, na podro\u010dju javnega naro\u010danja v tem mandatu nismo videli konkretnih sprememb, vse pozitivne spremembe, ki se zgodijo, so premalo odlo\u010dne ali pa vsebujejo besedico \u00bblahko\u00ab in tudi predlog, ki je pred nami, ne bo bistveno pripomogel k izbolj\u0161anju stanja, zato ga v Levici ne bomo podprli. Bomo pa podprli predlog, ki se bo za\u010del z \u00bbmoramo\u00ab in upam, da ga bomo v naslednji vladi\u2026 / znak za konec razprave/ s koalicijskimi partnerji tudi skupaj napisali.\nHvala."],
      "_version_": 1581613785481740288,
      "id": "g1333766",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9810,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-10-18T02:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Ja, hvala za besedo, predsedujo\u010di.\nBom ponovil, ker tukaj nas je vseeno ve\u010dina prisotnih. Na sami 5,5-urni razpravi nas je sodelovalo v imenu na\u0161e skupine jaz, v imenu Nove Slovenije kolega Lah, par poslancev in SDS in to je bilo potem \u017ee malo konec, kolega Verbi\u010d iz SMC, dobro, in predsednik MDT, ki ni ravno tvorno sodeloval. Zdaj seveda, ko se spreminja neka tako pomembna zakonodaja, pre\u010dijo tukaj interesi vseh. Vsi \u017eivimo v prostoru, v \u010dasu, po Kantu smo \u010dasovno-prostorska bitja, ker sta prostor in \u010das a priorni kategoriji duha. Kaj to po doma\u010de pomeni, verjetno veste. Zdaj ob tem sprejemanju tega troj\u010dka, ki je blago re\u010deno ponesre\u010den, pa bom pri kakem drugem amandmaju to obrazlo\u017eil, seveda pridejo tudi stroke, ki se s tem ukvarjajo. Recimo jaz moram moje prostorske sociologe in sociologinje malo skregat, da se niso ogla\u0161ali stanovsko organizirani, ampak mi smo tako \u00bbfrajgajsti\u00ab. In ob teh nekih 3 klju\u010dnih strokah so tukaj kratko potegnili, potegnile krajinske arhitektke in arhitekti. Nekako v nekem izvajanju kolega iz SMC, ki zastopa arhitektonski lobi, lahko kar tako odkrito re\u010dem, ker mi je o\u010dital, da je ta amandma populisti\u010den, \u010de boste \u0161li gledat, koliko je krajinarjev in krajinark v Sloveniji, koliko je arhitektov, pa ne bi rad bil \u017ealjiv do arhitektov, en drugi kolega iz SMC je govoril o investitorjih. V Sloveniji so v gradnje dejansko najve\u010dji investitor ali dr\u017eava ali ob\u010dine. Imamo cel niz nekih\n (nadaljevanje) dodiplomskih, podiplomskih izobra\u017eevanj kjer se ljudje izobra\u017eujejo o problematiki okolja in prostora. In mi s tem zakonom, \u0161e huj\u0161e pa s tem tretjim zakonom dejansko razen arhitektom pa delo in\u017eenirjem, vsem drugim sporo\u010damo, da so drugo in tretje razredni strokovnjaki. Mislim, da si tak\u0161no sporo\u010dilo Dr\u017eavni zbor ne sme privo\u0161\u010diti in jaz sem rekel v razpravi, da bi morala ministrica in predsedni\u0161ka kandidatka SMC in ministrica SD gospo Ireno opozoriti na Vladi in re\u010di, po\u010dakajte, to ne more tak iti, mi moramo biti odgovorni in seveda glede na naravo posameznega projekta, ki ga bomo financirali se bo pa iz \u00bblepeze\u00ab teh strokovnjakov izbrala tak\u0161na skupina, tak\u0161na mavrica, da se nam ne bojo dogajali ve\u010d \u00bbKeminplasti\u00ab, da se nam ne bojo dogajali zapleti, \u010de ho\u010dete okrog Magne, da se nam ne bojo dogajali zapleti okrog prekmurskega vodovoda, da se bojo la\u017eje legalizirale dolenjske zidanice, da bo Bela Krajina dobila povezava / izklop mikrofona/"],
      "_version_": 1581613785591840768,
      "id": "g1333776",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9810,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-10-18T02:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Ja, hvala za besedo. \n\u010ce lahko se delno zlorablja, naj se zlorablja, ampak v bistvu ne. Ampak veste, to je ideologija v najbolj \u010disti obliki, pa\u010d v eni stranki so taki, da je nekdo zgoraj, drugi so spodaj, v Levici smo celo v spolnih praksah bolj pestri, kaj \u0161ele o nekih takih resnih temah kot je ta. Zdaj, nerodno je, ko v bistvu SMC ho\u010de zagrabiti nekaj kar ne more, argumentativno. Spo\u0161tovani kolega Bane o katerikoli temi se jaz pogovarjam z vsemi, dobro z fa\u0161isti ne. Pogovarjal sem se tudi seveda s predsednikom tvojega stanovskega zdru\u017eenja, pregovarjal sem se z vsemi, dobesedno. Tudi, ne bom zdaj rekel, da klofnem skupaj zaradi tega ampak tudi zaradi tega se v bistvu to zgodi. Ti pa\u010d zastopa\u0161 pa\u010d nek interes, OK, legalno legitimno, super in tudi primerjave z medicino ti niso ravno najbolj\u0161e, dobro jaz imam dve od petih mi \u0161tudirata medicino, sta obe dokaj dobri \u0161tudentki, tudi v medicini rabi\u0161, ko te boli \u017eelodec, saj ni \u017eelodec nekaj tako k ti bojo \u00bbod\u0161ravfali\u00ab, drugo pa kaj me briga. Ampak to je dejansko neresno in neodgovorno in nespo\u0161tljivo, tudi blazno nespo\u0161tljivo tudi do neke stranke, ki jo sestavlja cel niz doktorjev in cel niz univerzitetnih profesorjev, ampak mogo\u010de vas zanimajo samo dodatki za pripravljenost.\n Hvala."],
      "_version_": 1581613785635880960,
      "id": "g1333780",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9810,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-10-18T02:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Samoumevno bom glasoval za, seveda. Ker bi \u0161el kontra in to resno mislim, Milan, kontra moje osnovno, profesionalno digniteto in profesionalno deontologijo. V SMC bi rekli, onkraj etike in morale lastne profesije. \nHvala."],
      "_version_": 1581613785655803904,
      "id": "g1333782",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9810,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-10-18T02:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Poglejte, potem se ne bom ve\u010d ogla\u0161al. To je pri teh amandmaj\u010dkih. To je pa\u010d nek krovni zakon, kako bomo v tej dru\u017ebi in dr\u017eavi urejali prostor. In jaz sem v razpravi imel metaforo iz hokeja. Zelo rad gledam hokej. Hokej je hitra, dinami\u010dna igra, imate lete\u010de menjave v hokeju. Body check, kar imamo tudi v\u010dasih tukaj, ampak ne more\u0161 krovni zakon sprejemati, amandmirati na na\u010din hokeja. Zdaj ti leti en amandma, zdaj ti drugi zdaj ti tretji, jaz zelo cenim sekretarja Mati\u010dnega delovnega telesa, ker sem \u017ee povedal, odbora, \u0161e on to ne dohaja verjetno, \u010de iskreno pove. \u0160e gospa ministrica ne dohaja in ne moremo tako sprejemati krovni zakon in potem \u0161e re\u010dete, dajmo imeti \u0161e tretjo obravnavo na tej seji. Pa nehajte se norca delati. Tisti, ki bo za to ministrico, minister ali ministrica za okolje in prostor, mora imeti 8 jurjev neto pla\u010de, ker bo petnajst let manj \u017eivel, da bo vsaj za dobro trugo imel. In to je problem in zaradi tega bomo mi glasovali proti. Ni sme\u0161no, to je tragedija. Ni sme\u0161no. Kaj je sme\u0161no? Dobi\u0161 200 strani amandmajev nam ruknete v petek zve\u010der, veste, ne \u017eivimo vsi v Ljubljani, ne moremo vsi cucka peljati na sprehod med sejo. Pridem domov, kaj naj trdi dni potem berem tiste amandmaje. Ti amandmaji pre\u010dijo ostala dva zakona, kot je rekel Dani. In potem predsednik mati\u010dnega delovnega telesa se dela norcev iz nas, ker sem res rekel tam na seji, \u0161tirinajst dni bi rabil, da to temeljito preu\u010dim, da bi pa to zakonodajo resno spravili v red, bi z mojim strokovci do konec tega mandata lahko samo to delali, da bi pribli\u017eno bilo, pa verjetno tudi vseh ostalih strank. V\u010dasih je tudi bolj\u0161e kaj ne sprejeti, ne glede na to kar ste si zapisali, da boste sprejeli, ker bo tukaj ustavna presoja. Ker bodo na ob\u010dinah se za glave dr\u017eali kaj bodo delali iz tega. Mislim, dajte biti resni in to govorim kot prostorski sociolog, karkoli si mislijo \u017ee v Desus, za to sem strokovnjak. Lahko me ubijete, pa bo en manj. Vi se pa niste oglasili, ene sekunde niste govorili, pa je va\u0161a ministrica tukaj, v petih urah pa pol, pa vas je enajst. Pa sram vas bodi."],
      "_version_": 1581613785676775424,
      "id": "g1333784",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9810,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-10-18T02:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Ja, hvala za besedo.\nGlejte, \u010das je tudi denar in moj postopkovni predlog je, da to skraj\u0161amo. Do konca so samo amandmaji koalicije, vi jih boste vse podprli, vse boste glasovali, mi tega na tak na\u010din se ne moremo iti naprej, bomo vzdr\u017eani in predlagam, predsedujo\u010di, sklep, da o vseh amandmajih tega zakona izglasujemo v \u00bb\u0161usu\u00ab, vi boste \u00bbhappy\u00ab, \u00bbpri\u0161parali\u00ab boste \u010das, pa \u0161e prej boste lahko doma ku\u017eka sprehajali. \nHvala za besedo. Pa ni sme\u0161no, groza je!"],
      "_version_": 1581613785766952960,
      "id": "g1333792",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9810,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-10-18T02:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Ja, vem, da ni obrazlo\u017eitve, se opravi\u010dujem. \u017de vnaprej najavljam postopkovno. Glejte, kdorkoli je to poslu\u0161al, pa \u010de imamo malo mo\u017eganov, ve, da ta trenutek niti ministrica ne ve, kaj vse se je izglasovalo. Z vsem dol\u017enim spo\u0161tovanjem do nje, z vsem garanjem, ker je padla, kot re\u010demo mi na \u0160tajerskem, v veliko bulo, pa se mora s tem ukvarjati, ker prej\u0161nje garniture niste opravili tega. Mislim, to na isti seji peljati \u010dez, je tako skrajno neodgovorno, da\u2026 Kdo bo glasoval za to, pa ga bo kdorkoli \u0161e izvolil v ta Dr\u017eavni zbor, se mora tisti volivec res vpra\u0161ati po mentalnem stanju. Ker tak\u0161ne odgovornosti si ne smemo privo\u0161\u010diti.\nZahvaljujem se za opomin."],
      "_version_": 1581613785792118784,
      "id": "g1333794",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9810,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-10-18T02:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala za besedo, predsedujo\u010di.\nSpremljam tole v veliki meri farso in vmes sem se spomnil, da sem enkrat to \u017ee govoril v parlamentu, da je nek predhodni sklic angle\u0161kega parlamenta \u010dlanice in \u010dlane mati\u010dnega delovnega telesa, odbora, ki bi bil pri nas primerljiv Odboru za infrastrukturo, okolje in prostor, za en teden peljal na izobra\u017eevanje iz urbanizma in arhitekture. Meni se zdi, kako to poteka, da bi dejansko, razen mogo\u010de enih 7, 8 nas, mogo\u010de 10, Jani se ne ogla\u0161a, pa je bil pod\u017eupan, pa se tudi na te zadeve verjetno kar spozna, skratka, da bi enih 80 vas morali peljat na tovrstno izobra\u017eevanje. Na tem izobra\u017eevanju bi vam lahko celo kdo od nas predaval, lahko bi ga v hi\u0161i organizirali, pa ne mislim tukaj le na sebe. \nZdaj, \u010de se dotaknem na\u0161ega amandmaja, mi se ne vpra\u0161amo, zakaj imamo \u010drne gradnje. Saj ve\u010dina ljudi ni barab. Barabe so tisti va\u0161i pajda\u0161ko-plenilski fevdalizem prijatelji, ki so nekaj gradili, na \u017ealost tudi Smu\u010darska zveza Slovenije, ki je trikrat ve\u010dje neko zajetje sredi Pokljuke naredila, pa jo noben zaradi tega ni resno, 3. veja oblasti s procesijo in tudi in\u0161pektorat ne in tako naprej. Zadeve bomo morali legalizirati zakaj? Zato, ker ljudje in vse vlade, ki ste bile do sedaj, vklju\u010dno s to, odkar imamo samostojno Slovenijo, ljudem niste nudili ustrezno strokovno pomo\u010d. V tej dr\u017eavi se noben resno ne ukvarja z mlaj\u0161imi od 40 let. Imamo ogromno krasnih strokovnjakov. Par mojih \u0161tudentov je v nulo na\u0161tudiralo stanovanjske zadruge. Ministrica, vi bi morali tam tuliti, da \u00bbodzujfate\u00ab, pa jih takoj 3 zaposlite, pa za\u010dnete resno delati na tem. Ampak mi imamo spet to logiko. Zdaj bomo ljudi kaznovali, ker jim dr\u017eava ni ponudila nekega osnovnega izobra\u017eevanja. A veste, prostorsko-okoljsko izobra\u017eevanje je v resnih primerljivih izobra\u017eevalnih sistemih, ki jih jaz \u0161tudiram, del osnovno\u0161olskega izobra\u017eevanja. Ne vem, pojdite brat intervju Ve\u010der, malo lokalno\u2026 / znak za konec razprave/ reklamo delam, z Oliverjem Vodebom, kako to poteka v Avstraliji. Marko Zorko je tudi o tem pisal pred leti. Lahko \u00bbzgooglate\u00ab, boste malo manj \u00bbtwittali\u00ab, pa se boste malo izobra\u017eevali. In mi v tem amandmaju, pa tudi tistem ta drugem, v bistvu dokaj zo\u017eujemo to, kaj se lahko legalizira ali ne, da enkrat s temi praksami prenehamo. Jaz vem, da se velika ve\u010dina od vas ne strinja s tem, bom pa potem nadaljeval\u2026 / znak za konec razprave/ razlago \u0161e v mojih dveh minutah."],
      "_version_": 1581613785888587776,
      "id": "g1333800",
      "org_i": 95
    }, {
      "tip_t": ["govor"],
      "session_i": 9810,
      "party_i": 8,
      "datetime_dt": "2017-10-18T02:00:00Z",
      "speaker_i": 82,
      "content_t": ["Hvala za nadaljevanje.\nJa glejte, tudi odrastle je treba educirati, dolgo bomo \u017eiveli, smo starajo\u010da se dru\u017eba, znanje zastareva. Mi bi ljudem dejansko, ker so bili neki pomisleki kaj vse pol izpade iz tega, \u010de se sprejme na\u0161 ta amandma. Odgovorna dr\u017eava z devet pa pol milijardami prora\u010duna bi pa ljudem morala pomagati na na\u010din, bom uporabil terminologijo Ra\u010dunskega sodi\u0161\u010da, popravljalnih ukrepov. Kaj to pomeni, to pomeni recimo, da zidanice, ki jih nek kolega zelo rad omenja dobijo neko malo podobo, sli\u010dno, \u010de se tako izrazim po belokranjsko, mogo\u010de tudi na na\u010din, da se nekaj mizarjev organizira v neko zadrugo, saj mate dr\u017eavnega sekretarja v kabinetu predsednika in ponuja neke tipike, ki izhajajo iz venikularnosti, skratka po doma\u010de gledano, regionalne \u010dlenitve, stavbne dedi\u0161\u010dine kot jo imamo, to so neke resne zadeve, vi se boste vsi trkali po prsih kaki Slovenci ste, pripenjali boste zna\u010dke take in druga\u010dne, pete, \u0161este, v 25 letih pa tega nismo naredili oziroma niste naredili. In to je problematika s katero se je potrebno za\u010deti ukvarjati, to pa, da se vi meni tukaj re\u017eite, to, da mi kolega, ki je bil tudi sam \u017eupan pravi, brigaj se zase, to, da me nek drugi kolega po\u0161ilja na polje, govori pa dosti ve\u010d o vas kot o meni osebno. Govori to, da vi zato funkcijo niste primerni pa se vam to zdi neeti\u010dno in nemoralno niste. Jaz bom seveda podprl te na\u0161e amandmaje."],
      "_version_": 1581613785920045056,
      "id": "g1333802",
      "org_i": 95
    }]
  },
  "has_dz_score": true
}