{
  "gov_side": {
    "coalition": {
      "max": { "max_opt": "for", "maxOptPerc": 97.67441860465115 },
      "votes": { "absent": 1.0, "abstain": 0.0, "for": 42.0, "against": 0.0 },
      "outliers": []
    },
    "opposition": {
      "max": { "max_opt": "against", "maxOptPerc": 48.93617021276596 },
      "votes": { "absent": 4.0, "abstain": 18.0, "for": 2.0, "against": 23.0 },
      "outliers": []
    }
  },
  "created_for": "16.12.2019",
  "abstractVisible": false,
  "abstract": null,
  "all": { "absent": 5, "abstain": 18, "against": 23, "for": 44 },
  "session": {
    "name": "14. redna seja",
    "orgs": [
      {
        "name": "Dr\u017eavni zbor",
        "classification": "dz",
        "acronym": "DZ",
        "has_voters": true,
        "is_coalition": false,
        "id": 1
      }
    ],
    "date": "16. 12. 2019",
    "org": {
      "name": "Dr\u017eavni zbor",
      "classification": "dz",
      "acronym": "DZ",
      "has_voters": true,
      "is_coalition": false,
      "id": 1
    },
    "date_ts": "2019-12-16T01:00:00",
    "updated_at": "20. 11. 2020",
    "in_review": false,
    "id": 889
  },
  "result": {
    "is_outlier": false,
    "accepted": true,
    "value": 48.888888888888886,
    "max_opt": "for"
  },
  "members": [
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [29],
        "name": "Predrag Bakovi\u0107",
        "gov_id": "P319",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 19,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [34],
        "name": "Samo Bevk",
        "gov_id": "P006",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 21,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [51],
        "name": "Lidija Divjak Mirnik",
        "gov_id": "P332",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 30,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [46],
        "name": "Brane Golubovi\u0107",
        "gov_id": "P229",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 34,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [24],
        "name": "Monika Gregor\u010di\u010d",
        "gov_id": "P314",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Stranka modernega centra",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SMC",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 5
        },
        "type": "mp",
        "id": 35,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [32],
        "name": "Matja\u017e Han",
        "gov_id": "P018",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 11,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [47],
        "name": "Tina Heferle",
        "gov_id": "P328",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 38,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [6],
        "name": "Ferenc Horv\u00e1th",
        "gov_id": "P351",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Italijanska in mad\u017earska narodna skupnost",
          "classification": "pg",
          "acronym": "IMNS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 10
        },
        "type": "mp",
        "id": 39,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [33],
        "name": "Meira Hot",
        "gov_id": "P317",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 41,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [31],
        "name": "Ivan Hr\u0161ak",
        "gov_id": "P176",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije",
          "classification": "pg",
          "acronym": "DeSUS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 9
        },
        "type": "mp",
        "id": 42,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [74],
        "name": "Franc Jur\u0161a",
        "gov_id": "P122",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije",
          "classification": "pg",
          "acronym": "DeSUS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 9
        },
        "type": "mp",
        "id": 9,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [31],
        "name": "Soniboj Kne\u017eak",
        "gov_id": "P321",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 52,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [27],
        "name": "Ma\u0161a Kociper",
        "gov_id": "P182",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Stranka Alenke Bratu\u0161ek",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SAB",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 8
        },
        "type": "mp",
        "id": 127,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [35],
        "name": "Marko Koprivc",
        "gov_id": "P318",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 53,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [44, 45],
        "name": "Jerca Kor\u010de",
        "gov_id": "P326",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 55,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [1],
        "name": "Alja\u017e Kova\u010di\u010d",
        "gov_id": "P333",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 57,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [39],
        "name": "Franc Kramar",
        "gov_id": "P340",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Stranka Alenke Bratu\u0161ek",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SAB",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 8
        },
        "type": "mp",
        "id": 59,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [43],
        "name": "Jo\u017ee Lenart",
        "gov_id": "P330",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 61,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [5],
        "name": "Jurij Lep",
        "gov_id": "P347",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije",
          "classification": "pg",
          "acronym": "DeSUS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 9
        },
        "type": "mp",
        "id": 62,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": false,
        "district": [31],
        "name": "Nina Maurovi\u010d",
        "gov_id": "P355",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 128,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [27],
        "name": "Jani (Janko) M\u00f6derndorfer",
        "gov_id": "P191",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Stranka modernega centra",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SMC",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 5
        },
        "type": "mp",
        "id": 129,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [5],
        "name": "Bojana Mur\u0161i\u010d",
        "gov_id": "P275",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 69,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [30],
        "name": "Matja\u017e Nemec",
        "gov_id": "P276",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 70,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [50],
        "name": "Edvard Pauli\u010d",
        "gov_id": "P323",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 72,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [41],
        "name": "Robert Pav\u0161i\u010d",
        "gov_id": "P325",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 74,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [40],
        "name": "Igor Pe\u010dek",
        "gov_id": "P322",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 75,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [20],
        "name": "Gregor Peri\u010d",
        "gov_id": "P313",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Stranka modernega centra",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SMC",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 5
        },
        "type": "mp",
        "id": 76,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [2],
        "name": "Robert Polnar",
        "gov_id": "P346",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije",
          "classification": "pg",
          "acronym": "DeSUS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 9
        },
        "type": "mp",
        "id": 81,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [73],
        "name": "Nik Prebil",
        "gov_id": "P358",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 563,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [28],
        "name": "Jani Prednik",
        "gov_id": "P320",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 82,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [26],
        "name": "Andrej Rajh",
        "gov_id": "P344",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Stranka Alenke Bratu\u0161ek",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SAB",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 8
        },
        "type": "mp",
        "id": 83,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [26],
        "name": "Branislav Raji\u0107",
        "gov_id": "P281",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Stranka modernega centra",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SMC",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 5
        },
        "type": "mp",
        "id": 84,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [20],
        "name": "Branko Simonovi\u010d",
        "gov_id": "P345",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije",
          "classification": "pg",
          "acronym": "DeSUS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 9
        },
        "type": "mp",
        "id": 87,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [14],
        "name": "Janja Sluga",
        "gov_id": "P284",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Stranka modernega centra",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SMC",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 5
        },
        "type": "mp",
        "id": 89,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [38],
        "name": "Vojko Starovi\u0107",
        "gov_id": "P343",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Stranka Alenke Bratu\u0161ek",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SAB",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 8
        },
        "type": "mp",
        "id": 90,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [23],
        "name": "Mateja Udov\u010d",
        "gov_id": "P312",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Stranka modernega centra",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SMC",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 5
        },
        "type": "mp",
        "id": 100,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": false,
        "district": [54],
        "name": "Karla Urh",
        "gov_id": "P353",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 132,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [18],
        "name": "Du\u0161an Verbi\u010d",
        "gov_id": "P296",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Stranka modernega centra",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SMC",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 5
        },
        "type": "mp",
        "id": 771,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [48, 49],
        "name": "Andreja Zabret",
        "gov_id": "P327",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Lista Marjana \u0160arca",
          "classification": "pg",
          "acronym": "LM\u0160",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 3
        },
        "type": "mp",
        "id": 102,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [22],
        "name": "Igor Zor\u010di\u010d",
        "gov_id": "P294",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Stranka modernega centra",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SMC",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 5
        },
        "type": "mp",
        "id": 12,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [36],
        "name": "Dejan \u017didan",
        "gov_id": "P211",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Socialni demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SD",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 4
        },
        "type": "mp",
        "id": 104,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [12],
        "name": "Gregor \u017didan",
        "gov_id": "P356",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Stranka modernega centra",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SMC",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 5
        },
        "type": "mp",
        "id": 133,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [7],
        "name": "Felice \u017di\u017ea",
        "gov_id": "P352",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Italijanska in mad\u017earska narodna skupnost",
          "classification": "pg",
          "acronym": "IMNS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 10
        },
        "type": "mp",
        "id": 105,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [1],
        "name": "Mojca \u017dnidari\u010d",
        "gov_id": "P316",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Stranka modernega centra",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SMC",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 5
        },
        "type": "mp",
        "id": 106,
        "has_function": false
      },
      "option": "for",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [62],
        "name": "Anja Bah \u017dibert",
        "gov_id": "P239",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 18,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [61],
        "name": "Franc Breznik",
        "gov_id": "P167",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 22,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [42],
        "name": "Nada Brinov\u0161ek",
        "gov_id": "P244",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 24,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": false,
        "district": [41],
        "name": "Zvonko \u010cerna\u010d",
        "gov_id": "P092",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 27,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [56],
        "name": "Boris Doblekar",
        "gov_id": "P306",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 31,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [55],
        "name": "Karmen Furman",
        "gov_id": "P309",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 32,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": false,
        "district": [2],
        "name": "Jelka Godec",
        "gov_id": "P252",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 33,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [40],
        "name": "Branko Grims",
        "gov_id": "P016",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 36,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [58],
        "name": "Eva Irgl",
        "gov_id": "P023",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 43,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": false,
        "district": [57],
        "name": "Janez Jan\u0161a",
        "gov_id": "P025",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 46,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [60],
        "name": "Alenka Jeraj",
        "gov_id": "P029",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 48,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [59],
        "name": "Dejan Kaloh",
        "gov_id": "P310",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 50,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [70],
        "name": "Franci Kepa",
        "gov_id": "P308",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 51,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [64],
        "name": "Danijel Krivec",
        "gov_id": "P040",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 60,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [72],
        "name": "Jo\u017eef Lenart",
        "gov_id": "P311",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 107,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [63],
        "name": "Suzana Lep \u0160imenko",
        "gov_id": "P268",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 63,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [68],
        "name": "Toma\u017e Lisec",
        "gov_id": "P187",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 64,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": false,
        "district": [67],
        "name": "An\u017ee Logar",
        "gov_id": "P238",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 65,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": false,
        "district": [65],
        "name": "\u017dan Mahni\u010d",
        "gov_id": "P270",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 66,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [4],
        "name": "Bojan Podkraj\u0161ek",
        "gov_id": "P277",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 78,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [8],
        "name": "Marko Poga\u010dnik",
        "gov_id": "P196",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 79,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [69],
        "name": "Marijan Pojbi\u010d",
        "gov_id": "P098",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 80,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [71],
        "name": "Franc Rosec",
        "gov_id": "P307",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 86,
        "has_function": false
      },
      "option": "against",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [37],
        "name": "Marko Bandelli",
        "gov_id": "P341",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Stranka Alenke Bratu\u0161ek",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SAB",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 8
        },
        "type": "mp",
        "id": 8,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [16, 17],
        "name": "Luka Mesec",
        "gov_id": "P273",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Levica",
          "classification": "pg",
          "acronym": "Levica",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 6
        },
        "type": "mp",
        "id": 6,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": false,
        "district": [44],
        "name": "Andrej \u0160ircelj",
        "gov_id": "P201",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 93,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [66],
        "name": "Jo\u017ee Tanko",
        "gov_id": "P077",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska demokratska stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SDS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 2
        },
        "type": "mp",
        "id": 96,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [12],
        "name": "Franc Tr\u010dek",
        "gov_id": "P290",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Levica",
          "classification": "pg",
          "acronym": "Levica",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 6
        },
        "type": "mp",
        "id": 99,
        "has_function": false
      },
      "option": "absent",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [14],
        "name": "\u017deljko Cigler",
        "gov_id": "P335",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Levica",
          "classification": "pg",
          "acronym": "Levica",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 6
        },
        "type": "mp",
        "id": 26,
        "has_function": false
      },
      "option": "abstain",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [44],
        "name": "Iva Dimic",
        "gov_id": "P169",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Nova Slovenija - Kr\u0161\u010danski demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "NSi",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 7
        },
        "type": "mp",
        "id": 15,
        "has_function": false
      },
      "option": "abstain",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [6],
        "name": "Jo\u017eef Horvat",
        "gov_id": "P020",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Nova Slovenija - Kr\u0161\u010danski demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "NSi",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 7
        },
        "type": "mp",
        "id": 7,
        "has_function": false
      },
      "option": "abstain",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [2],
        "name": "Jani Ivanu\u0161a",
        "gov_id": "P350",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska nacionalna stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SNS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 11
        },
        "type": "mp",
        "id": 44,
        "has_function": false
      },
      "option": "abstain",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [1],
        "name": "Lidija Ivanu\u0161a",
        "gov_id": "P348",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska nacionalna stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SNS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 11
        },
        "type": "mp",
        "id": 45,
        "has_function": false
      },
      "option": "abstain",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [4, 5],
        "name": "Zmago Jelin\u010di\u010d Plemeniti",
        "gov_id": "P028",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska nacionalna stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SNS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 11
        },
        "type": "mp",
        "id": 10,
        "has_function": false
      },
      "option": "abstain",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [10],
        "name": "Bo\u0161tjan Kora\u017eija",
        "gov_id": "P337",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Levica",
          "classification": "pg",
          "acronym": "Levica",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 6
        },
        "type": "mp",
        "id": 54,
        "has_function": false
      },
      "option": "abstain",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [8, 9],
        "name": "Miha Kordi\u0161",
        "gov_id": "P262",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Levica",
          "classification": "pg",
          "acronym": "Levica",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 6
        },
        "type": "mp",
        "id": 56,
        "has_function": false
      },
      "option": "abstain",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [70],
        "name": "Bla\u017e Pavlin",
        "gov_id": "P339",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Nova Slovenija - Kr\u0161\u010danski demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "NSi",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 7
        },
        "type": "mp",
        "id": 73,
        "has_function": false
      },
      "option": "abstain",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [73],
        "name": "Aleksander Reber\u0161ek",
        "gov_id": "P338",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Nova Slovenija - Kr\u0161\u010danski demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "NSi",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 7
        },
        "type": "mp",
        "id": 85,
        "has_function": false
      },
      "option": "abstain",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [11],
        "name": "Primo\u017e Siter",
        "gov_id": "P336",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Levica",
          "classification": "pg",
          "acronym": "Levica",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 6
        },
        "type": "mp",
        "id": 88,
        "has_function": false
      },
      "option": "abstain",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [18, 19],
        "name": "Nata\u0161a Suki\u010d",
        "gov_id": "P334",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Levica",
          "classification": "pg",
          "acronym": "Levica",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 6
        },
        "type": "mp",
        "id": 91,
        "has_function": false
      },
      "option": "abstain",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [3],
        "name": "Du\u0161an \u0160i\u0161ko",
        "gov_id": "P349",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Slovenska nacionalna stranka",
          "classification": "pg",
          "acronym": "SNS",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 11
        },
        "type": "mp",
        "id": 94,
        "has_function": false
      },
      "option": "abstain",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [46],
        "name": "Tadeja \u0160u\u0161tar",
        "gov_id": "P359",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Nova Slovenija - Kr\u0161\u010danski demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "NSi",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 7
        },
        "type": "mp",
        "id": 769,
        "has_function": false
      },
      "option": "abstain",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [15],
        "name": "Matej Ta\u0161ner Vatovec",
        "gov_id": "P288",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Levica",
          "classification": "pg",
          "acronym": "Levica",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 6
        },
        "type": "mp",
        "id": 16,
        "has_function": false
      },
      "option": "abstain",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": true,
        "district": [13],
        "name": "Violeta Tomi\u0107",
        "gov_id": "P289",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Levica",
          "classification": "pg",
          "acronym": "Levica",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": false,
          "id": 6
        },
        "type": "mp",
        "id": 97,
        "has_function": false
      },
      "option": "abstain",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": false,
        "district": [52],
        "name": "Matej Tonin",
        "gov_id": "P204",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Nova Slovenija - Kr\u0161\u010danski demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "NSi",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 7
        },
        "type": "mp",
        "id": 17,
        "has_function": false
      },
      "option": "abstain",
      "is_outlier": false
    },
    {
      "person": {
        "is_active": false,
        "district": [58],
        "name": "Jernej Vrtovec",
        "gov_id": "P292",
        "gender": "f",
        "party": {
          "name": "Nova Slovenija - Kr\u0161\u010danski demokrati",
          "classification": "pg",
          "acronym": "NSi",
          "has_voters": false,
          "is_coalition": true,
          "id": 7
        },
        "type": "mp",
        "id": 14,
        "has_function": false
      },
      "option": "abstain",
      "is_outlier": false
    }
  ],
  "parties": [
    {
      "max": { "max_opt": "against", "maxOptPerc": 92.0 },
      "votes": { "absent": 2.0, "abstain": 0.0, "for": 0.0, "against": 23.0 },
      "outliers": [],
      "party": {
        "name": "Slovenska demokratska stranka",
        "classification": "pg",
        "acronym": "SDS",
        "has_voters": false,
        "is_coalition": false,
        "id": 2
      }
    },
    {
      "max": { "max_opt": "for", "maxOptPerc": 100.0 },
      "votes": { "absent": 0.0, "abstain": 0.0, "for": 13.0, "against": 0.0 },
      "outliers": [],
      "party": {
        "name": "Lista Marjana \u0160arca",
        "classification": "pg",
        "acronym": "LM\u0160",
        "has_voters": false,
        "is_coalition": true,
        "id": 3
      }
    },
    {
      "max": { "max_opt": "for", "maxOptPerc": 100.0 },
      "votes": { "absent": 0.0, "abstain": 0.0, "for": 10.0, "against": 0.0 },
      "outliers": [],
      "party": {
        "name": "Stranka modernega centra",
        "classification": "pg",
        "acronym": "SMC",
        "has_voters": false,
        "is_coalition": true,
        "id": 5
      }
    },
    {
      "max": { "max_opt": "for", "maxOptPerc": 100.0 },
      "votes": { "absent": 0.0, "abstain": 0.0, "for": 10.0, "against": 0.0 },
      "outliers": [],
      "party": {
        "name": "Socialni demokrati",
        "classification": "pg",
        "acronym": "SD",
        "has_voters": false,
        "is_coalition": true,
        "id": 4
      }
    },
    {
      "max": { "max_opt": "abstain", "maxOptPerc": 77.77777777777779 },
      "votes": { "absent": 2.0, "abstain": 7.0, "for": 0.0, "against": 0.0 },
      "outliers": [],
      "party": {
        "name": "Levica",
        "classification": "pg",
        "acronym": "Levica",
        "has_voters": false,
        "is_coalition": false,
        "id": 6
      }
    },
    {
      "max": { "max_opt": "abstain", "maxOptPerc": 100.0 },
      "votes": { "absent": 0.0, "abstain": 7.0, "for": 0.0, "against": 0.0 },
      "outliers": [],
      "party": {
        "name": "Nova Slovenija - Kr\u0161\u010danski demokrati",
        "classification": "pg",
        "acronym": "NSi",
        "has_voters": false,
        "is_coalition": false,
        "id": 7
      }
    },
    {
      "max": { "max_opt": "for", "maxOptPerc": 100.0 },
      "votes": { "absent": 0.0, "abstain": 0.0, "for": 5.0, "against": 0.0 },
      "outliers": [],
      "party": {
        "name": "Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije",
        "classification": "pg",
        "acronym": "DeSUS",
        "has_voters": false,
        "is_coalition": true,
        "id": 9
      }
    },
    {
      "max": { "max_opt": "for", "maxOptPerc": 80.0 },
      "votes": { "absent": 1.0, "abstain": 0.0, "for": 4.0, "against": 0.0 },
      "outliers": [],
      "party": {
        "name": "Stranka Alenke Bratu\u0161ek",
        "classification": "pg",
        "acronym": "SAB",
        "has_voters": false,
        "is_coalition": true,
        "id": 8
      }
    },
    {
      "max": { "max_opt": "abstain", "maxOptPerc": 100.0 },
      "votes": { "absent": 0.0, "abstain": 4.0, "for": 0.0, "against": 0.0 },
      "outliers": [],
      "party": {
        "name": "Slovenska nacionalna stranka",
        "classification": "pg",
        "acronym": "SNS",
        "has_voters": false,
        "is_coalition": false,
        "id": 11
      }
    },
    {
      "max": { "max_opt": "for", "maxOptPerc": 100.0 },
      "votes": { "absent": 0.0, "abstain": 0.0, "for": 2.0, "against": 0.0 },
      "outliers": [],
      "party": {
        "name": "Italijanska in mad\u017earska narodna skupnost",
        "classification": "pg",
        "acronym": "IMNS",
        "has_voters": false,
        "is_coalition": false,
        "id": 10
      }
    }
  ],
  "id": "4038",
  "agenda_items": [],
  "documents": [],
  "name": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih - Amandma: K 10. \u010dlenu 13.12.2019 [LM\u0160 - Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca]",
  "created_at": "19.12.2019",
  "legislation": {
    "text": "Zakon o spremembah in dopolnitvah Zakona o star\u0161evskem varstvu in dru\u017einskih prejemkih",
    "epa": "884-VIII"
  }
}
