{
  "session": {
    "name": "Posiedzenie nr 52",
    "orgs": [
      {
        "acronym": "Sejm",
        "is_coalition": false,
        "id": 1,
        "classification": "sejm",
        "name": "Sejm"
      }
    ],
    "date": "22. 11. 2017",
    "org": {
      "acronym": "Sejm",
      "is_coalition": false,
      "id": 1,
      "classification": "sejm",
      "name": "Sejm"
    },
    "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
    "updated_at": "16. 10. 2018",
    "in_review": false,
    "id": 8
  },
  "created_at": "22.10.2018",
  "created_for": "22.10.2018",
  "results": [
    {
      "text": "Informacja bie\u017c\u0105ca.",
      "votings": [],
      "id": 2399,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-23",
          "id": 840,
          "end_speech": {
            "speech_id": 125442,
            "the_order": 853
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 125453,
            "the_order": 764
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Pierwsze czytanie przedstawionego przez Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej projektu ustawy o zmianie ustawy o Krajowej Radzie S\u0105downictwa oraz niekt\u00f3rych innych ustaw.",
      "votings": [
        {
          "results": {
            "abstain": 1,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem wniosku o odrzucenie w pierwszym czytaniu projektu ustawy zawartego w druku nr 2002",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 22,
            "documents": [],
            "for": 172,
            "against": 265,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1296,
            "has_outliers": true
          }
        }
      ],
      "id": 2398,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-22",
          "id": 814,
          "end_speech": {
            "speech_id": 125394,
            "the_order": 514
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 125398,
            "the_order": 396
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 839,
          "end_speech": {
            "speech_id": 125402,
            "the_order": 1505
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 125401,
            "the_order": 1497
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Sprawozdanie Komisji do Spraw Energii i Skarbu Pa\u0144stwa o rz\u0105dowym projekcie ustawy o zmianie ustawy o biokomponentach i biopaliwach ciek\u0142ych oraz niekt\u00f3rych innych ustaw.",
      "votings": [
        {
          "results": {
            "abstain": 3,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem w ca\u0142o\u015bci projektu ustawy w brzmieniu z druku nr 1991, wraz z przyj\u0119tymi poprawkami",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 23,
            "documents": [],
            "for": 286,
            "against": 148,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1295,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 1,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem poprawek od 11. do 13.",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 25,
            "documents": [],
            "for": 432,
            "against": 2,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1293,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 3,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem poprawek 18. i 20.",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 23,
            "documents": [],
            "for": 298,
            "against": 136,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1294,
            "has_outliers": true
          }
        }
      ],
      "id": 2397,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-22",
          "id": 836,
          "end_speech": {
            "speech_id": 125252,
            "the_order": 62
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 125275,
            "the_order": 36
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 837,
          "end_speech": {
            "speech_id": 125281,
            "the_order": 1435
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 125278,
            "the_order": 1431
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Sprawozdanie Komisji Finans\u00f3w Publicznych o rz\u0105dowym projekcie ustawy o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach s\u0142u\u017c\u0105cych realizacji ustawy bud\u017cetowej na rok 2018.",
      "votings": [
        {
          "results": {
            "abstain": 3,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem w ca\u0142o\u015bci projektu ustawy w brzmieniu z druku nr 2044",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 28,
            "documents": [],
            "for": 256,
            "against": 173,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1292,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 13,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem wniosku mniejszo\u015bci",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 51,
            "documents": [],
            "for": 62,
            "against": 334,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1291,
            "has_outliers": true
          }
        }
      ],
      "id": 2396,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-22",
          "id": 834,
          "end_speech": {
            "speech_id": 125235,
            "the_order": 673
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 125232,
            "the_order": 658
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 835,
          "end_speech": {
            "speech_id": 125238,
            "the_order": 1643
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 125245,
            "the_order": 1631
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Sprawozdanie Komisji Finans\u00f3w Publicznych o rz\u0105dowym projekcie ustawy o zmianie ustawy o podatku dochodowym od os\u00f3b prawnych.",
      "votings": [
        {
          "results": {
            "abstain": 3,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem w ca\u0142o\u015bci projektu ustawy w brzmieniu z druku nr 2005",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 39,
            "documents": [],
            "for": 415,
            "against": 3,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1290,
            "has_outliers": true
          }
        }
      ],
      "id": 2395,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-22",
          "id": 832,
          "end_speech": {
            "speech_id": 125212,
            "the_order": 149
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 125215,
            "the_order": 127
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 833,
          "end_speech": {
            "speech_id": 125220,
            "the_order": 1471
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 125220,
            "the_order": 1471
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Sprawozdanie Komisji Polityki Spo\u0142ecznej i Rodziny o rz\u0105dowym projekcie ustawy o zmianie ustawy o sp\u00f3\u0142dzielniach socjalnych oraz niekt\u00f3rych innych ustaw.",
      "votings": [
        {
          "results": {
            "abstain": 1,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 3. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 26,
            "documents": [],
            "for": 426,
            "against": 7,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1289,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 2,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 2. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 22,
            "documents": [],
            "for": 202,
            "against": 234,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1288,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 0,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 1. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 24,
            "documents": [],
            "for": 201,
            "against": 235,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1287,
            "has_outliers": true
          }
        }
      ],
      "id": 2394,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-22",
          "id": 830,
          "end_speech": {
            "speech_id": 125169,
            "the_order": 81
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 125183,
            "the_order": 63
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 831,
          "end_speech": {
            "speech_id": 125190,
            "the_order": 1447
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 125185,
            "the_order": 1436
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Sprawozdanie Komisji Zdrowia o rz\u0105dowym projekcie ustawy o zmianie ustawy o \u015bwiadczeniach opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych.",
      "votings": [
        {
          "results": {
            "abstain": 1,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem w ca\u0142o\u015bci projektu ustawy w brzmieniu z druku nr 1993, wraz z przyj\u0119t\u0105 poprawk\u0105",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 22,
            "documents": [],
            "for": 436,
            "against": 1,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1286,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 2,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 10. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 20,
            "documents": [],
            "for": 200,
            "against": 238,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1285,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 4,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 9. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 22,
            "documents": [],
            "for": 198,
            "against": 236,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1284,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 2,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 7. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 30,
            "documents": [],
            "for": 197,
            "against": 231,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1283,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 0,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 6. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 25,
            "documents": [],
            "for": 241,
            "against": 194,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1282,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 2,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 5. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 43,
            "documents": [],
            "for": 193,
            "against": 222,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1281,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 0,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 4. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 31,
            "documents": [],
            "for": 196,
            "against": 233,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1280,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 0,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem poprawek 1., 2., 3. i 8.",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 29,
            "documents": [],
            "for": 198,
            "against": 233,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1279,
            "has_outliers": true
          }
        }
      ],
      "id": 2393,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-22",
          "id": 828,
          "end_speech": {
            "speech_id": 125109,
            "the_order": 35
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 125098,
            "the_order": 0
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 829,
          "end_speech": {
            "speech_id": 125144,
            "the_order": 1430
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 125143,
            "the_order": 1397
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Sprawozdanie Komisji Administracji i Spraw Wewn\u0119trznych o uchwale Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o cudzoziemcach oraz niekt\u00f3rych innych ustaw.",
      "votings": [
        {
          "results": {
            "abstain": 0,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad odrzuceniem ww. poprawek",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 41,
            "documents": [],
            "for": 2,
            "against": 417,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1278,
            "has_outliers": true
          }
        }
      ],
      "id": 2392,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-23",
          "id": 826,
          "end_speech": {
            "speech_id": 125088,
            "the_order": 1339
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 125085,
            "the_order": 1328
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 827,
          "end_speech": {
            "speech_id": 125095,
            "the_order": 1768
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 125095,
            "the_order": 1768
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Pytania w sprawach bie\u017c\u0105cych.",
      "votings": [],
      "id": 2391,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-23",
          "id": 825,
          "end_speech": {
            "speech_id": 125052,
            "the_order": 763
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 125002,
            "the_order": 674
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Sprawozdanie Komisji Regulaminowej, Spraw Poselskich i Immunitetowych o poselskim projekcie ustawy o zmianie ustawy o wykonywaniu mandatu pos\u0142a i senatora.",
      "votings": [
        {
          "results": {
            "abstain": 16,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem w ca\u0142o\u015bci projektu ustawy w brzmieniu z druku nr 2008",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 21,
            "documents": [],
            "for": 238,
            "against": 185,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1277,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 24,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 2. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 25,
            "documents": [],
            "for": 169,
            "against": 242,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1276,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 23,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 1. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 24,
            "documents": [],
            "for": 173,
            "against": 240,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1275,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 22,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem wniosku o odrzucenie projektu ustawy w ca\u0142o\u015bci",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 35,
            "documents": [],
            "for": 173,
            "against": 230,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1274,
            "has_outliers": true
          }
        }
      ],
      "id": 2390,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-22",
          "id": 823,
          "end_speech": {
            "speech_id": 124956,
            "the_order": 657
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 124954,
            "the_order": 627
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 824,
          "end_speech": {
            "speech_id": 124973,
            "the_order": 1630
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 124971,
            "the_order": 1604
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Pierwsze czytanie poselskiego projektu ustawy o zmianie niekt\u00f3rych ustaw w celu zwi\u0119kszenia udzia\u0142u obywateli w procesie wybierania, funkcjonowania i kontrolowania niekt\u00f3rych organ\u00f3w publicznych.",
      "votings": [
        {
          "results": {
            "abstain": 4,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad skierowaniem projektu ustawy zawartego w druku nr 2001 do Komisji Nadzwyczajnej",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 22,
            "documents": [],
            "for": 357,
            "against": 77,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1273,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 0,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem wniosku o odrzucenie w pierwszym czytaniu projektu ustawy zawartego w druku nr 2001",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 26,
            "documents": [],
            "for": 199,
            "against": 235,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1272,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 1,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad zarz\u0105dzeniem przerwy w obradach",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 30,
            "documents": [],
            "for": 194,
            "against": 235,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1271,
            "has_outliers": true
          }
        }
      ],
      "id": 2389,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-23",
          "id": 780,
          "end_speech": {
            "speech_id": 123635,
            "the_order": 1198
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 124828,
            "the_order": 923
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 822,
          "end_speech": {
            "speech_id": 124925,
            "the_order": 1715
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 124922,
            "the_order": 1683
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Sprawozdanie Komisji Kultury i \u015arodk\u00f3w Przekazu o poselskim projekcie uchwa\u0142y w sprawie upami\u0119tnienia 650. rocznicy nadania przez Kazimierza Wielkiego przywileju dla Ormian w Polsce.",
      "votings": [
        {
          "results": {
            "abstain": 0,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem w ca\u0142o\u015bci projektu uchwa\u0142y w brzmieniu z druku nr 1979",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 25,
            "documents": [],
            "for": 435,
            "against": 0,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1270,
            "has_outliers": false
          }
        }
      ],
      "id": 2388,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-22",
          "id": 820,
          "end_speech": {
            "speech_id": 124610,
            "the_order": 601
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 124613,
            "the_order": 584
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 819,
          "end_speech": {
            "speech_id": 124607,
            "the_order": 1396
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 124607,
            "the_order": 1396
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Sprawozdanie Komisji Zdrowia o uchwale Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o ochronie zdrowia psychicznego oraz niekt\u00f3rych innych ustaw.",
      "votings": [
        {
          "results": {
            "abstain": 0,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad odrzuceniem 5. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 40,
            "documents": [],
            "for": 1,
            "against": 419,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1269,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 0,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad odrzuceniem 3. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 51,
            "documents": [],
            "for": 1,
            "against": 408,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1267,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 0,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad odrzuceniem 4. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 48,
            "documents": [],
            "for": 0,
            "against": 412,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1268,
            "has_outliers": false
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 1,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad odrzuceniem poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 42,
            "documents": [],
            "for": 128,
            "against": 289,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1266,
            "has_outliers": true
          }
        }
      ],
      "id": 2387,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-23",
          "id": 816,
          "end_speech": {
            "speech_id": 124584,
            "the_order": 1376
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 124587,
            "the_order": 1358
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 818,
          "end_speech": {
            "speech_id": 124604,
            "the_order": 1780
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 124605,
            "the_order": 1778
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 817,
          "end_speech": {
            "speech_id": 124602,
            "the_order": 1776
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 124603,
            "the_order": 1773
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Pierwsze czytanie poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy o Krajowej Radzie S\u0105downictwa oraz niekt\u00f3rych innych ustaw.",
      "votings": [
        {
          "results": {
            "abstain": 5,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem wniosku o odrzucenie w pierwszym czytaniu projektu ustawy zawartego w druku nr 1697",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 27,
            "documents": [],
            "for": 255,
            "against": 173,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1265,
            "has_outliers": true
          }
        }
      ],
      "id": 2386,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-22",
          "id": 814,
          "end_speech": {
            "speech_id": 125394,
            "the_order": 514
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 125398,
            "the_order": 396
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 815,
          "end_speech": {
            "speech_id": 124572,
            "the_order": 1520
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 124570,
            "the_order": 1506
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Pierwsze czytanie przedstawionego przez Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej projektu ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym.",
      "votings": [
        {
          "results": {
            "abstain": 3,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem wniosku o odrzucenie w pierwszym czytaniu projektu ustawy zawartego w druku nr 2003",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 28,
            "documents": [],
            "for": 173,
            "against": 256,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1264,
            "has_outliers": true
          }
        }
      ],
      "id": 2385,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-22",
          "id": 812,
          "end_speech": {
            "speech_id": 124428,
            "the_order": 395
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 124284,
            "the_order": 239
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 813,
          "end_speech": {
            "speech_id": 124443,
            "the_order": 1496
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 124442,
            "the_order": 1490
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Sprawozdanie Komisji Finans\u00f3w Publicznych o rz\u0105dowym projekcie ustawy o zmianie ustaw w celu przeciwdzia\u0142ania wykorzystywaniu sektora finansowego do wy\u0142udze\u0144 skarbowych.",
      "votings": [
        {
          "results": {
            "abstain": 23,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem w ca\u0142o\u015bci projektu ustawy z druku nr 2022",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 23,
            "documents": [],
            "for": 367,
            "against": 47,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1263,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 18,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem poprawek 1. i 2.",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 28,
            "documents": [],
            "for": 192,
            "against": 222,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1262,
            "has_outliers": true
          }
        }
      ],
      "id": 2384,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-22",
          "id": 810,
          "end_speech": {
            "speech_id": 124265,
            "the_order": 238
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 124243,
            "the_order": 206
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 811,
          "end_speech": {
            "speech_id": 124278,
            "the_order": 1489
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 124275,
            "the_order": 1480
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Sprawozdanie Komisji Finans\u00f3w Publicznych o rz\u0105dowym projekcie ustawy o zmianie ustawy o Krajowej Administracji Skarbowej oraz ustawy Przepisy wprowadzaj\u0105ce ustaw\u0119 o Krajowej Administracji Skarbowej.",
      "votings": [
        {
          "results": {
            "abstain": 7,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem w ca\u0142o\u015bci projektu ustawy w brzmieniu z druku nr 2007",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 24,
            "documents": [],
            "for": 272,
            "against": 157,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1261,
            "has_outliers": true
          }
        }
      ],
      "id": 2383,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-22",
          "id": 808,
          "end_speech": {
            "speech_id": 124234,
            "the_order": 205
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 124218,
            "the_order": 175
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 809,
          "end_speech": {
            "speech_id": 124238,
            "the_order": 1479
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 124235,
            "the_order": 1475
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Sprawozdanie Komisji Polityki Spo\u0142ecznej i Rodziny o rz\u0105dowym projekcie ustawy o zmianie ustawy o systemie ubezpiecze\u0144 spo\u0142ecznych oraz niekt\u00f3rych innych ustaw.",
      "votings": [
        {
          "results": {
            "abstain": 4,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem w ca\u0142o\u015bci projektu ustawy w brzmieniu z druku nr 2004, wraz z przyj\u0119tymi poprawkami",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 21,
            "documents": [],
            "for": 226,
            "against": 209,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1260,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 33,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 5. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 22,
            "documents": [],
            "for": 246,
            "against": 159,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1259,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 33,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem poprawek od 1. do 4. oraz 6.",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 21,
            "documents": [],
            "for": 240,
            "against": 166,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1258,
            "has_outliers": true
          }
        }
      ],
      "id": 2382,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-22",
          "id": 806,
          "end_speech": {
            "speech_id": 124164,
            "the_order": 126
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 124151,
            "the_order": 82
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 807,
          "end_speech": {
            "speech_id": 124189,
            "the_order": 1470
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 124191,
            "the_order": 1448
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Pierwsze czytanie komisyjnego projektu ustawy o zmianie ustawy Kodeks cywilny.",
      "votings": [],
      "id": 2381,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-23",
          "id": 805,
          "end_speech": {
            "speech_id": 124119,
            "the_order": 1219
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 124129,
            "the_order": 1199
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Sprawozdanie Komisji Ochrony \u015arodowiska, Zasob\u00f3w Naturalnych i Le\u015bnictwa oraz Komisji Samorz\u0105du Terytorialnego i Polityki Regionalnej o rz\u0105dowym projekcie ustawy o zmianie ustawy o odpadach.",
      "votings": [
        {
          "results": {
            "abstain": 5,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem w ca\u0142o\u015bci projektu ustawy w brzmieniu z druku nr 2025, wraz z przyj\u0119tymi poprawkami",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 33,
            "documents": [],
            "for": 422,
            "against": 0,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1257,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 25,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 12. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 30,
            "documents": [],
            "for": 405,
            "against": 0,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1256,
            "has_outliers": false
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 154,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 9. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 33,
            "documents": [],
            "for": 47,
            "against": 226,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1254,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 26,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 11. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 38,
            "documents": [],
            "for": 381,
            "against": 15,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1255,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 143,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 7. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 35,
            "documents": [],
            "for": 59,
            "against": 223,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1253,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 24,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 5. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 37,
            "documents": [],
            "for": 398,
            "against": 1,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1252,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 21,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 4. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 38,
            "documents": [],
            "for": 395,
            "against": 6,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1251,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 150,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem poprawek 2. i 3.",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 35,
            "documents": [],
            "for": 53,
            "against": 222,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1250,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 23,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem poprawek 1., 6., 8., 10. i 13.",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 41,
            "documents": [],
            "for": 268,
            "against": 128,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1249,
            "has_outliers": true
          }
        }
      ],
      "id": 2380,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-23",
          "id": 803,
          "end_speech": {
            "speech_id": 124079,
            "the_order": 882
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 124077,
            "the_order": 854
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 804,
          "end_speech": {
            "speech_id": 124112,
            "the_order": 1660
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 124099,
            "the_order": 1644
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Sprawozdanie Komisji Polityki Spo\u0142ecznej i Rodziny o obywatelskim projekcie ustawy o ograniczeniu handlu w niedziele.",
      "votings": [
        {
          "results": {
            "abstain": 23,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem w ca\u0142o\u015bci projektu ustawy w brzmieniu z druku nr 1958, wraz z przyj\u0119tymi poprawkami",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 27,
            "documents": [],
            "for": 254,
            "against": 156,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1248,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 9,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 38. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 24,
            "documents": [],
            "for": 174,
            "against": 253,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1247,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 25,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem poprawek 37. i 39.",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 22,
            "documents": [],
            "for": 237,
            "against": 176,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1246,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 6,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 36. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 22,
            "documents": [],
            "for": 277,
            "against": 155,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1245,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 19,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 34. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 23,
            "documents": [],
            "for": 265,
            "against": 153,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1244,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 6,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 28. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 23,
            "documents": [],
            "for": 273,
            "against": 158,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1242,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 37,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 30. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 32,
            "documents": [],
            "for": 262,
            "against": 129,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1243,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 17,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 23. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 21,
            "documents": [],
            "for": 393,
            "against": 29,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1241,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 16,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem poprawek 20. i 21.",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 29,
            "documents": [],
            "for": 414,
            "against": 1,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1240,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 15,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 19. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 21,
            "documents": [],
            "for": 268,
            "against": 156,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1239,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 131,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem poprawek 15. i 16.",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 19,
            "documents": [],
            "for": 265,
            "against": 45,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1237,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 153,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 17. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 28,
            "documents": [],
            "for": 269,
            "against": 10,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1238,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 29,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 14. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 30,
            "documents": [],
            "for": 255,
            "against": 146,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1236,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 20,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 12. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 30,
            "documents": [],
            "for": 27,
            "against": 383,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1235,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 171,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 11. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 24,
            "documents": [],
            "for": 37,
            "against": 228,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1234,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 27,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem poprawek 9., 13., 24. i 27.",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 23,
            "documents": [],
            "for": 149,
            "against": 261,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1233,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 15,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 6. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 39,
            "documents": [],
            "for": 263,
            "against": 143,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1231,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 131,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 7. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 35,
            "documents": [],
            "for": 260,
            "against": 34,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1232,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 141,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 5. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 37,
            "documents": [],
            "for": 257,
            "against": 25,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1230,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 5,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem poprawek 3. i 18.",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 31,
            "documents": [],
            "for": 409,
            "against": 15,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1229,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 25,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem ww. poprawek",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 32,
            "documents": [],
            "for": 166,
            "against": 237,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1228,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 4,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 1. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 40,
            "documents": [],
            "for": 148,
            "against": 268,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1227,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 7,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem wniosku o odrzucenie projektu ustawy w ca\u0142o\u015bci",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 41,
            "documents": [],
            "for": 155,
            "against": 257,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1226,
            "has_outliers": true
          }
        }
      ],
      "id": 2379,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-22",
          "id": 801,
          "end_speech": {
            "speech_id": 123992,
            "the_order": 569
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 123966,
            "the_order": 515
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 802,
          "end_speech": {
            "speech_id": 124018,
            "the_order": 1584
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 124021,
            "the_order": 1521
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach s\u0142u\u017c\u0105cych realizacji ustawy bud\u017cetowej na rok 2017.",
      "votings": [],
      "id": 2378,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-23",
          "id": 800,
          "end_speech": {
            "speech_id": 123949,
            "the_order": 1314
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 123926,
            "the_order": 1291
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Sprawozdanie Komisji Kultury i \u015arodk\u00f3w Przekazu o poselskim projekcie uchwa\u0142y w sprawie pot\u0119pienia ideologii i skutk\u00f3w rewolucji bolszewickiej.",
      "votings": [
        {
          "results": {
            "abstain": 4,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem w ca\u0142o\u015bci projektu uchwa\u0142y w brzmieniu z druku nr 1994",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 173,
            "documents": [],
            "for": 283,
            "against": 0,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1225,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 5,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem poprawki, a tym samym za podj\u0119ciem uchwa\u0142y w brzmieniu proponowanym przez wnioskodawc\u00f3w",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 38,
            "documents": [],
            "for": 157,
            "against": 260,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1224,
            "has_outliers": true
          }
        }
      ],
      "id": 2377,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-22",
          "id": 798,
          "end_speech": {
            "speech_id": 123900,
            "the_order": 626
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 123896,
            "the_order": 602
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 799,
          "end_speech": {
            "speech_id": 123920,
            "the_order": 1603
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 123908,
            "the_order": 1586
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Sprawozdanie g\u0142\u00f3wnego inspektora pracy z dzia\u0142alno\u015bci Pa\u0144stwowej Inspekcji Pracy w 2016 r. wraz ze stanowiskiem Rady Ochrony Pracy oraz ze stanowiskiem Komisji do Spraw Kontroli Pa\u0144stwowej oraz Komisji Polityki Spo\u0142ecznej i Rodziny.",
      "votings": [],
      "id": 2376,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 797,
          "end_speech": {
            "speech_id": 123869,
            "the_order": 1863
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 123879,
            "the_order": 1826
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Sprawozdanie Komisji Kultury i \u015arodk\u00f3w Przekazu oraz Komisji Ochrony \u015arodowiska, Zasob\u00f3w Naturalnych i Le\u015bnictwa o poselskim projekcie ustawy o zmianie ustawy o ochronie przyrody oraz ustawy o ochronie zabytk\u00f3w i opiece nad zabytkami.",
      "votings": [
        {
          "results": {
            "abstain": 1,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad propozycj\u0105 niezw\u0142ocznego przyst\u0105pienia do trzeciego czytania projektu ustawy",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 27,
            "documents": [],
            "for": 418,
            "against": 14,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1223,
            "has_outliers": true
          }
        }
      ],
      "id": 2375,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-23",
          "id": 795,
          "end_speech": {
            "speech_id": 123839,
            "the_order": 1290
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 123824,
            "the_order": 1271
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 796,
          "end_speech": {
            "speech_id": 123844,
            "the_order": 1741
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 123844,
            "the_order": 1741
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Pierwsze czytanie poselskiego projektu ustawy o sta\u0142ym dodatku pieni\u0119\u017cnym dla niekt\u00f3rych emeryt\u00f3w, rencist\u00f3w i os\u00f3b pobieraj\u0105cych \u015bwiadczenia przedemerytalne, zasi\u0142ki przedemerytalne, emerytury pomostowe albo nauczycielskie \u015bwiadczenia kompensacyjne.",
      "votings": [
        {
          "results": {
            "abstain": 2,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem wniosku o odrzucenie w pierwszym czytaniu projektu ustawy zawartego w druku nr 1913",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 30,
            "documents": [],
            "for": 248,
            "against": 180,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1222,
            "has_outliers": true
          }
        }
      ],
      "id": 2374,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-23",
          "id": 793,
          "end_speech": {
            "speech_id": 123806,
            "the_order": 1243
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 123793,
            "the_order": 1220
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 794,
          "end_speech": {
            "speech_id": 123814,
            "the_order": 1735
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 123815,
            "the_order": 1725
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Sprawozdanie Komisji Kultury i \u015arodk\u00f3w Przekazu o poselskim projekcie uchwa\u0142y w sprawie uczczenia pami\u0119ci gen. J\u00f3zefa Dowbor-Mu\u015bnickiego w 150. rocznic\u0119 urodzin i 80. rocznic\u0119 \u015bmierci.",
      "votings": [
        {
          "results": {
            "abstain": 3,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem w ca\u0142o\u015bci projektu uchwa\u0142y w brzmieniu z druku nr 1980",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 37,
            "documents": [],
            "for": 417,
            "against": 3,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1221,
            "has_outliers": true
          }
        }
      ],
      "id": 2373,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-22",
          "id": 791,
          "end_speech": {
            "speech_id": 123786,
            "the_order": 583
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 123775,
            "the_order": 570
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 792,
          "end_speech": {
            "speech_id": 123788,
            "the_order": 1585
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 123788,
            "the_order": 1585
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Sprawozdanie Komisji Finans\u00f3w Publicznych o rz\u0105dowym projekcie ustawy o zmianie ustawy o por\u0119czeniach i gwarancjach udzielanych przez Skarb Pa\u0144stwa oraz niekt\u00f3re osoby prawne oraz niekt\u00f3rych innych ustaw.",
      "votings": [
        {
          "results": {
            "abstain": 4,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem w ca\u0142o\u015bci projektu ustawy w brzmieniu z druku nr 2006",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 32,
            "documents": [],
            "for": 423,
            "against": 1,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1220,
            "has_outliers": true
          }
        }
      ],
      "id": 2372,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-22",
          "id": 789,
          "end_speech": {
            "speech_id": 123757,
            "the_order": 174
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 123763,
            "the_order": 150
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 790,
          "end_speech": {
            "speech_id": 123772,
            "the_order": 1474
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 123771,
            "the_order": 1472
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Pierwsze czytanie przedstawionego przez Prezydium Sejmu projektu uchwa\u0142y w sprawie powo\u0142ania i wyboru sk\u0142adu osobowego Komisji Nadzwyczajnej do rozpatrzenia projekt\u00f3w ustaw z zakresu prawa wyborczego.",
      "votings": [
        {
          "results": {
            "abstain": 2,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem w ca\u0142o\u015bci projektu uchwa\u0142y w brzmieniu z druku nr 2050",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 43,
            "documents": [],
            "for": 380,
            "against": 35,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1219,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 3,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad zarz\u0105dzeniem przerwy w obradach",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 61,
            "documents": [],
            "for": 177,
            "against": 219,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1218,
            "has_outliers": true
          }
        }
      ],
      "id": 2371,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 788,
          "end_speech": {
            "speech_id": 123744,
            "the_order": 1763
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 123742,
            "the_order": 1747
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Sprawozdanie Komisji Administracji i Spraw Wewn\u0119trznych oraz Komisji \u0141\u0105czno\u015bci z Polakami za Granic\u0105 o uchwale Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o repatriacji, ustawy o Karcie Polaka oraz ustawy o cudzoziemcach.",
      "votings": [
        {
          "results": {
            "abstain": 0,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad odrzuceniem ww. poprawek",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 38,
            "documents": [],
            "for": 1,
            "against": 421,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1216,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 0,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad odrzuceniem 17. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 45,
            "documents": [],
            "for": 1,
            "against": 414,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1217,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 0,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad odrzuceniem 6. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 31,
            "documents": [],
            "for": 0,
            "against": 429,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1214,
            "has_outliers": false
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 0,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad odrzuceniem 11. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 35,
            "documents": [],
            "for": 0,
            "against": 425,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1215,
            "has_outliers": false
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 0,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad odrzuceniem 8. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 32,
            "documents": [],
            "for": 2,
            "against": 426,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1213,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 1,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad odrzuceniem poprawek od 1. do 7. i 9.",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 47,
            "documents": [],
            "for": 3,
            "against": 409,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1212,
            "has_outliers": true
          }
        }
      ],
      "id": 2370,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-23",
          "id": 785,
          "end_speech": {
            "speech_id": 123708,
            "the_order": 1327
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 123716,
            "the_order": 1315
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 787,
          "end_speech": {
            "speech_id": 123728,
            "the_order": 1772
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 123725,
            "the_order": 1769
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 786,
          "end_speech": {
            "speech_id": 123721,
            "the_order": 1767
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 123724,
            "the_order": 1764
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Pierwsze czytanie poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy o podatku dochodowym od os\u00f3b fizycznych.",
      "votings": [
        {
          "results": {
            "abstain": 27,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 27,
            "documents": [],
            "for": 401,
            "against": 5,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1210,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 2,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem w ca\u0142o\u015bci projektu ustawy z druku nr 2019, wraz z przyj\u0119t\u0105 poprawk\u0105",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 26,
            "documents": [],
            "for": 432,
            "against": 0,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1211,
            "has_outliers": false
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 8,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem wniosku o odrzucenie w pierwszym czytaniu projektu ustawy zawartego w druku nr 1914",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 29,
            "documents": [],
            "for": 225,
            "against": 198,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1209,
            "has_outliers": true
          }
        }
      ],
      "id": 2369,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-23",
          "id": 782,
          "end_speech": {
            "speech_id": 123675,
            "the_order": 1270
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 123690,
            "the_order": 1244
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 784,
          "end_speech": {
            "speech_id": 123707,
            "the_order": 1743
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 123706,
            "the_order": 1742
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 783,
          "end_speech": {
            "speech_id": 123705,
            "the_order": 1740
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 123702,
            "the_order": 1736
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Pierwsze czytanie poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy Kodeks wyborczy oraz niekt\u00f3rych innych ustaw.",
      "votings": [
        {
          "results": {
            "abstain": 4,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad skierowaniem projektu ustawy zawartego w druku nr 2023 do Komisji Nadzwyczajnej",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 22,
            "documents": [],
            "for": 389,
            "against": 45,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1208,
            "has_outliers": true
          }
        }
      ],
      "id": 2368,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-23",
          "id": 780,
          "end_speech": {
            "speech_id": 123635,
            "the_order": 1198
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 124828,
            "the_order": 923
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 781,
          "end_speech": {
            "speech_id": 123667,
            "the_order": 1724
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 123672,
            "the_order": 1716
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Sprawozdanie Komisji Kultury i \u015arodk\u00f3w Przekazu o poselskim projekcie uchwa\u0142y w 150. rocznic\u0119 urodzin Prezydenta Ignacego Mo\u015bcickiego.",
      "votings": [
        {
          "results": {
            "abstain": 11,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem w ca\u0142o\u015bci projektu uchwa\u0142y w brzmieniu z druku nr 2018",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 32,
            "documents": [],
            "for": 414,
            "against": 3,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1207,
            "has_outliers": true
          }
        }
      ],
      "id": 2367,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 779,
          "end_speech": {
            "speech_id": 123386,
            "the_order": 1746
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 123387,
            "the_order": 1744
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Sprawozdanie Komisji Kultury Fizycznej, Sportu i Turystyki o uchwale Senatu w sprawie ustawy o imprezach turystycznych i powi\u0105zanych us\u0142ugach turystycznych.",
      "votings": [
        {
          "results": {
            "abstain": 0,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad odrzuceniem poprawek 1. i 2.",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 42,
            "documents": [],
            "for": 0,
            "against": 418,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1206,
            "has_outliers": false
          }
        }
      ],
      "id": 2366,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-23",
          "id": 777,
          "end_speech": {
            "speech_id": 123369,
            "the_order": 1357
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 123373,
            "the_order": 1340
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 778,
          "end_speech": {
            "speech_id": 123385,
            "the_order": 1777
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 123385,
            "the_order": 1777
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Sprawozdanie Komisji Samorz\u0105du Terytorialnego i Polityki Regionalnej o poselskim projekcie ustawy o zmianie ustawy o wychowaniu w trze\u017awo\u015bci i przeciwdzia\u0142aniu alkoholizmowi oraz niekt\u00f3rych innych ustaw.",
      "votings": [
        {
          "results": {
            "abstain": 20,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem w ca\u0142o\u015bci projektu ustawy w brzmieniu z druku nr 2024",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": true,
            "absent": 33,
            "documents": [],
            "for": 246,
            "against": 161,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1205,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 127,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 8. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 39,
            "documents": [],
            "for": 49,
            "against": 245,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1204,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 2,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 6. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 33,
            "documents": [],
            "for": 176,
            "against": 249,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1203,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 130,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 5. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 40,
            "documents": [],
            "for": 48,
            "against": 242,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1202,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 121,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 2. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 38,
            "documents": [],
            "for": 55,
            "against": 246,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1201,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 2,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 1. wniosku mniejszo\u015bci",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 37,
            "documents": [],
            "for": 168,
            "against": 253,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1200,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 117,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem 1. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 42,
            "documents": [],
            "for": 53,
            "against": 248,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1199,
            "has_outliers": true
          }
        }
      ],
      "id": 2365,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-23",
          "id": 775,
          "end_speech": {
            "speech_id": 123305,
            "the_order": 922
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 123331,
            "the_order": 883
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 776,
          "end_speech": {
            "speech_id": 123353,
            "the_order": 1682
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 123347,
            "the_order": 1661
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Sprawozdanie Komisji do Spraw Energii i Skarbu Pa\u0144stwa o rz\u0105dowym projekcie ustawy o rynku mocy.",
      "votings": [],
      "id": 2364,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 774,
          "end_speech": {
            "speech_id": 123280,
            "the_order": 1825
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 123299,
            "the_order": 1799
          }
        }
      ]
    },
    {
      "text": "Sprawozdanie Komisji Infrastruktury o uchwale Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy Prawo o ruchu drogowym oraz niekt\u00f3rych innych ustaw.",
      "votings": [
        {
          "results": {
            "abstain": 2,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad odrzuceniem 12. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 43,
            "documents": [],
            "for": 0,
            "against": 415,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1198,
            "has_outliers": false
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 21,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad odrzuceniem 10. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 44,
            "documents": [],
            "for": 82,
            "against": 313,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1196,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 1,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad odrzuceniem 11. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 45,
            "documents": [],
            "for": 1,
            "against": 413,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1197,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 0,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad odrzuceniem 8. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 41,
            "documents": [],
            "for": 0,
            "against": 419,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1195,
            "has_outliers": false
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 1,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad odrzuceniem 5. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 42,
            "documents": [],
            "for": 0,
            "against": 417,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1194,
            "has_outliers": false
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 2,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad odrzuceniem 4. poprawki",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 39,
            "documents": [],
            "for": 0,
            "against": 419,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1193,
            "has_outliers": false
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 1,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad odrzuceniem poprawek 2., 7. i 9.",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 66,
            "documents": [],
            "for": 4,
            "against": 389,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1192,
            "has_outliers": true
          }
        },
        {
          "results": {
            "abstain": 7,
            "classification": "14",
            "tags": [],
            "text": "G\u0142osowanie nad odrzuceniem poprawek 1., 3. i 6.",
            "is_outlier": false,
            "session": {
              "name": "Posiedzenie nr 52",
              "orgs": [
                {
                  "acronym": "Sejm",
                  "is_coalition": false,
                  "id": 1,
                  "classification": "sejm",
                  "name": "Sejm"
                }
              ],
              "date": "22. 11. 2017",
              "org": {
                "acronym": "Sejm",
                "is_coalition": false,
                "id": 1,
                "classification": "sejm",
                "name": "Sejm"
              },
              "date_ts": "2017-11-22T00:00:00",
              "updated_at": "16. 10. 2018",
              "in_review": false,
              "id": 8
            },
            "result": false,
            "absent": 53,
            "documents": [],
            "for": 198,
            "against": 202,
            "has_votes": true,
            "motion_id": 1191,
            "has_outliers": true
          }
        }
      ],
      "id": 2363,
      "debates": [
        {
          "date": "2017-11-23",
          "id": 772,
          "end_speech": {
            "speech_id": 123251,
            "the_order": 1395
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 123247,
            "the_order": 1377
          }
        },
        {
          "date": "2017-11-24",
          "id": 773,
          "end_speech": {
            "speech_id": 123260,
            "the_order": 1798
          },
          "start_speech": {
            "speech_id": 123274,
            "the_order": 1781
          }
        }
      ]
    }
  ]
}
